<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Workiva confirma violação de dados após ataque a integração com Salesforce.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Workiva, empresa de soluções SaaS voltadas para relatórios financeiros e conformidade regulatória, confirmou ter sofrido uma violação de dados. O incidente está relacionado a um ataque contra uma integração com a plataforma Salesforce, explorada por meio de um aplicativo de terceiros. A falha permitiu o acesso não autorizado a um conjunto limitado de dados de clientes, incluindo nomes, endereços de e-mail, números de telefone e conteúdos relacionados a tickets de suporte. O incidente ocorreu como parte de uma campanha mais ampla, que também afetou outras empresas integradas ao Salesforce, com ataques envolvendo o uso de tokens OAuth roubados e técnicas de engenharia social. A Workiva desativou imediatamente a integração suspeita ao identificar a atividade maliciosa. Embora os dados acessados sejam considerados de baixo risco, a empresa notificou todos os clientes afetados e alertou para possíveis tentativas de phishing. A Workiva reforçou que não solicita dados sensíveis por e-mail, telefone ou SMS, orientando os usuários a desconsiderarem qualquer comunicação fora dos canais oficiais. A campanha foi atribuída a um grupo de ameaça conhecido por explorar acessos via aplicativos legítimos integrados ao Salesforce, como parte de uma cadeia de ataques que visa ambientes corporativos por meio de brechas em softwares terceirizados. Apesar da violação, a Workiva garantiu que seus sistemas principais continuam íntegros e operando normalmente. A investigação segue em andamento, com medidas corretivas implementadas para reforçar a segurança das integrações.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Cloudflare neutraliza maior ataque DDoS já registrado.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Cloudflare anunciou a mitigação do maior ataque DDoS da história, com um pico impressionante de 11,5 terabits por segundo (Tbps). A investida durou cerca de 35 segundos e foi contida sem qualquer impacto perceptível nos serviços online protegidos pela empresa. O ataque foi caracterizado por uma enxurrada de pacotes UDP, um método comum de sobrecarregar servidores com tráfego malicioso. Embora inicialmente tenha parecido originado do Google Cloud, a análise revelou que a ação partiu de uma combinação de dispositivos IoT comprometidos e diversos provedores de nuvem. Com tamanho volume de tráfego, o objetivo claro era colapsar a infraestrutura de internet do alvo, tornando serviços inacessíveis. Para se ter uma ideia da dimensão, o tráfego seria suficiente para transmitir milhares de filmes em alta definição simultaneamente. Este incidente ocorre em meio a uma sequência crescente de ataques DDoS recordes. Em junho de 2025, a Cloudflare já havia neutralizado um ataque de 7,3 Tbps. No total, apenas na primeira metade de 2025, a empresa afirma ter mitigado mais de 27 milhões de ataques — superando os números de todo o ano anterior. Especialistas, no entanto, alertam que o tamanho do ataque não é o único fator relevante. Campanhas prolongadas, com múltiplos vetores e complexidade técnica, têm maior capacidade de gerar impactos reais em serviços e usuários. Segundo a Cloudflare, nenhum cliente foi afetado. Os sistemas automatizados de defesa foram suficientes para lidar com o volume extremo sem necessidade de intervenção manual. A empresa não revelou o alvo do ataque, mas reforçou que a estrutura de mitigação foi capaz de absorver o tráfego em tempo real. Esse tipo de capacidade demonstra a importância crescente de soluções robustas de defesa contra DDoS.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Malware tira fotos da webcam ao detectar conteúdo adulto.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores de cibersegurança identificaram um novo tipo de malware que combina roubo de dados com extorsão sexual automatizada. Batizado de Stealerium, o infostealer monitora o navegador da vítima e, ao detectar o acesso a conteúdos adultos, ativa a webcam para tirar fotos da pessoa em tempo real. Além das imagens capturadas, o malware também realiza capturas de tela do conteúdo acessado, armazenando tudo em um pacote que é enviado aos atacantes. A ameaça vai além da espionagem visual: o Stealerium também rouba credenciais, dados bancários, chaves de criptomoedas e arquivos pessoais, tornando-se uma ferramenta de múltiplas finalidades. O objetivo dos cibercriminosos é usar essas imagens em campanhas de sextortion, pressionando as vítimas com ameaças de exposição. A automação do processo aumenta a eficiência dos ataques e reduz a necessidade de interação direta entre criminoso e alvo. O Stealerium é distribuído principalmente por e-mails de phishing com arquivos maliciosos anexados, direcionados tanto a usuários domésticos quanto a profissionais de setores como finanças, educação e hospitalidade. Uma particularidade alarmante é que o código do malware está publicamente disponível no GitHub, onde foi publicado com o pretexto de ser apenas um projeto educacional. Isso facilita que outros atores mal-intencionados o reutilizem em campanhas próprias. Esse tipo de ameaça representa uma evolução no uso de infostealers, pois une invasão de privacidade com chantagem digital. A combinação de roubo de dados e exposição pessoal aumenta o impacto psicológico nas vítimas e eleva as chances de pagamento das extorsões.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>