<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Botnets Exploram Vulnerabilidades em Roteadores D-Link.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores identificaram um aumento significativo na atividade de dois botnets que exploram vulnerabilidades conhecidas em roteadores D-Link. As ameaças, denominadas FICORA e CAPSAICIN, são variantes de botnets amplamente conhecidos, Mirai e Kaiten (Tsunami), respectivamente. Esses ataques têm como alvo dispositivos desatualizados, aproveitando falhas exploradas há anos. Os botnets exploram uma vulnerabilidade no protocolo HNAP (Home Network Administration Protocol), especificamente na ação GetDeviceSettings, para executar comandos maliciosos remotamente. Dispositivos vulneráveis podem ser controlados remotamente, possibilitando ataques mais complexos. Segundo análises, o FICORA tem um alcance global, enquanto o CAPSAICIN tem foco em países do Leste Asiático, como Japão e Taiwan. A atividade do CAPSAICIN foi mais intensa nos dias 21 e 22 de outubro de 2024, evidenciando uma campanha direcionada. Ambos os botnets utilizam scripts de download para infectar os dispositivos. Após a instalação, o malware implementa ataques de força bruta para comprometer mais dispositivos e realiza ataques distribuídos de negação de serviço (DDoS) usando UDP, TCP e DNS. Para os administradores de TI e profissionais de segurança, é crucial garantir que os dispositivos D-Link e similares estejam atualizados com as últimas versões de firmware. A falta de atualização ou o uso de credenciais padrão tornam os dispositivos altamente vulneráveis a essas ameaças.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Golpe de Phishing no Zoom Usa Malware para Roubo de Carteiras de Criptomoedas.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma campanha de phishing altamente sofisticada, disfarçada como convites para reuniões no Zoom, resultou no roubo de milhões de dólares em criptomoedas, conforme análise recente da empresa de segurança blockchain SlowMist. Explorando a confiança dos usuários em plataformas de comunicação amplamente utilizadas, os atacantes implantaram malwares que comprometem sistemas e roubam dados sensíveis, incluindo carteiras de criptomoedas. Os links fraudulentos, projetados para imitar convites legítimos do Zoom, redirecionavam as vítimas para um domínio falso, com aparência idêntica à interface do Zoom. Em vez de iniciar o cliente Zoom, ao clicar no botão “Launch Meeting,” o site iniciava o download de um pacote malicioso chamado “ZoomApp_v.3.14.dmg”. Conforme a pesquisa, logs do backend do site revelaram scripts em russo monitorando downloads através da API do Telegram. “Desde 14 de novembro, os criminosos vêm monitorando as vítimas e utilizando a API do Telegram para verificar cliques no botão de download na página falsa,” aponta o relatório. Após o download e execução, o aplicativo falso do Zoom solicitava a senha do sistema da vítima, facilitando uma infiltração mais profunda. O malware fazia uso de um script identificado como “ZoomApp.file” para executar códigos adicionais, o que levava à ativação de um arquivo oculto chamado “.ZoomApp.” Esse programa era projetado para coletar uma ampla gama de informações sensíveis de forma sistemática. Entre os dados comprometidos estavam informações do sistema, detalhes do navegador, chaves de acesso a carteiras de criptomoedas, dados do aplicativo Telegram e do recurso de Notas.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Grupo de Ransomware Clop Utiliza Vulnerabilidade no Cleo para Invadir Dados Corporativos.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O grupo de ransomware Clop está extorquindo vítimas de ataques baseados em vulnerabilidades exploradas nas plataformas da Cleo, empresa especializada em soluções de integração e transferência segura de dados. O ataque comprometeu os sistemas de 66 empresas, que agora têm 48 horas para responder às demandas dos criminosos, segundo anúncio no portal da dark web do grupo. Cleo é amplamente utilizada por organizações em setores como logística, manufatura, serviços financeiros e varejo, graças à sua capacidade de facilitar a troca segura de informações entre sistemas empresariais e parceiros comerciais. Suas ferramentas, como Cleo Harmony, VLTrader e LexiCom, são projetadas para lidar com dados sensíveis e processos críticos, o que as torna altamente valiosas. Os criminosos estão enviando mensagens diretas às empresas afetadas com links para canais seguros de negociação, bem como endereços de e-mail para contato. Caso as empresas não respondam, o Clop ameaça divulgar seus nomes completos e, eventualmente, as informações roubadas. Os ataques utilizam a funcionalidade de transferência de arquivos dessas plataformas para abrir shells remotos e infiltrar redes corporativas. A Cleo afirma que mais de 4.000 organizações ao redor do mundo utilizam suas soluções, indicando que o impacto potencial pode ser significativo. A Cleo não é a única vítima de ataques conduzidos pelo Clop, que anteriormente explorou vulnerabilidades em plataformas como MOVEit Transfer e Accellion FTA. No entanto, o foco atual na Cleo ressalta como fornecedores de software com grande base de usuários podem se tornar vetores de ataques em larga escala.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>