<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* ConnectWise Sofre Ataque Cibernético Suspeito de Origem Estatal.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A ConnectWise, empresa responsável pelo software de acesso remoto e suporte ScreenConnect, confirmou ter sido alvo de um ataque cibernético que pode ter sido conduzido por um agente estatal. Em comunicado divulgado em 28 de maio de 2025, a empresa informou que identificou atividades suspeitas em seu ambiente interno, afetando um número pequeno de clientes do ScreenConnect. Para investigar o incidente, a ConnectWise contratou a empresa de cibersegurança Google Mandiant e notificou os clientes atingidos. No entanto, a empresa não divulgou quantos usuários foram impactados, nem a identidade do autor do ataque ou quando ele ocorreu. O anúncio ocorre pouco tempo após a correção da falha CVE-2025-3935, classificada com gravidade 8.1, que afetava versões anteriores à 25.2.4 do ScreenConnect. Essa vulnerabilidade permitia injeções de código ViewState utilizando chaves ASP.NET publicadas, uma técnica que, segundo a Microsoft, vinha sendo explorada por agentes maliciosos desde fevereiro. Ainda não se sabe se o ataque recente tem relação com essa falha. A ConnectWise afirmou que implementou novas medidas de monitoramento e reforço de segurança para evitar ataques semelhantes e garantiu que não foram observadas novas atividades suspeitas nos ambientes dos clientes. Em 2024, o ScreenConnect já havia sofrido com falhas de segurança (CVE-2024-1708 e CVE-2024-1709), exploradas por cibercriminosos e agentes estatais de países como China, Coreia do Norte e Rússia para disseminar cargas maliciosas diversas.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Mineradores de criptomoeda exploram falhas no Docker, Gitea, Consul e Nomad.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores da empresa Wiz identificaram uma campanha de cryptojacking chamada JINX-0132, que visa servidores DevOps expostos publicamente, como Docker, Gitea, HashiCorp Consul e Nomad. O objetivo é usar indevidamente seus recursos para minerar criptomoedas. O diferencial dessa campanha é o uso de ferramentas públicas do GitHub, em vez de infraestrutura própria, dificultando a identificação dos autores. É a primeira vez que se registra publicamente o uso de configurações incorretas do HashiCorp Nomad como vetor de ataque. Uma vez comprometidas, essas instâncias executam o minerador XMRig baixado do GitHub. A campanha também explora APIs mal configuradas do Docker, permitindo a criação de contêineres maliciosos por meio de endpoints padrão. No caso do Gitea, a vulnerabilidade (CVE-2020-14144) permite execução remota de código caso certos critérios sejam atendidos, como uso de versões antigas ou página de instalação desbloqueada. No Consul, invasores abusam da possibilidade de registrar serviços com comandos bash como “verificações de saúde” para instalar mineradores. Já no Nomad, a configuração padrão expõe a API a execuções remotas de código, possibilitando a criação de novos jobs que baixam e executam o XMRig. Segundo a Shodan, existem mais de 5.300 servidores Consul e 400 servidores Nomad expostos globalmente, com destaque para China, EUA e Europa. Paralelamente, a Sysdig detectou outra campanha que explora o Open WebUI exposto na internet para carregar scripts Python maliciosos. Após a execução, esses scripts instalam mineradores (como T-Rex e XMRig), persistem via systemd e usam webhooks no Discord para comando e controle. No Windows, há ainda roubo de credenciais de carteiras de criptomoedas e do Discord via arquivos JAR.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Ataques direcionados exploram três vulnerabilidades em dispositivos com chips Qualcomm.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Qualcomm lançou atualizações de segurança para corrigir três vulnerabilidades críticas em chips com GPU Adreno, que estavam sendo exploradas em ataques direcionados contra dispositivos Android. As falhas foram reportadas pela equipe de segurança do Android, do Google. Duas das vulnerabilidades (CVE-2025-21479 e CVE-2025-21480), ambas com pontuação CVSS 8,6, envolvem autorização incorreta no componente gráfico. Elas permitem a execução não autorizada de comandos no microcódigo da GPU, causando corrupção de memória. A terceira, CVE-2025-27038 (CVSS 7,5), é um erro do tipo “use-after-free” também no componente gráfico, que resulta em corrupção de memória ao renderizar gráficos via Chrome com drivers Adreno. O Google Threat Analysis Group confirmou que as falhas estão sendo exploradas de forma limitada e direcionada, embora não haja informações públicas sobre os autores, métodos ou alvos. A Qualcomm disponibilizou os patches para fabricantes de dispositivos (OEMs) em maio, recomendando urgência na aplicação das correções. Casos anteriores indicam que vulnerabilidades similares já foram utilizadas por empresas de spyware comercial, como Variston e Cy4Gate. Além disso, em 2023, uma falha explorada pela agência de inteligência da Sérvia permitiu o desbloqueio de smartphones de ativistas por meio da ferramenta Cellebrite e instalação do spyware NoviSpy.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>