<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Hacker indiano mira defesa turca com e-mails falsos.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O grupo de hackers Patchwork, supostamente ligado ao governo indiano, lançou uma nova campanha de spear-phishing contra empresas de defesa na Turquia, usando arquivos LNK maliciosos. O ataque visa obter informações estratégicas sensíveis, especialmente relacionadas a sistemas de veículos não tripulados (UAVs) e tecnologias de mísseis. Segundo pesquisadores de cibersegurança, os cibercriminosos enviaram e-mails disfarçados de convites para conferências, contendo atalhos do Windows (.lnk) que, ao serem abertos, iniciam uma cadeia de infecção de cinco estágios. Os comandos ativados via PowerShell baixam cargas adicionais de um servidor remoto hospedado no domínio “expouav[.]org”, criado recentemente. O golpe inclui um PDF falso sobre uma conferência internacional para distrair a vítima enquanto o malware é executado em segundo plano. Entre os alvos está um fabricante turco de mísseis guiados de precisão. O momento da campanha coincide com o fortalecimento das relações de defesa entre Turquia e Paquistão, em meio a tensões persistentes entre Índia e Paquistão. A cadeia de infecção resulta na instalação de uma DLL maliciosa por meio de técnicas de carregamento lateral e tarefas agendadas. Uma vez no sistema, o malware coleta informações detalhadas, realiza capturas de tela e as envia para o servidor de comando e controle dos atacantes. Essa campanha marca uma evolução técnica do Patchwork, que passou a usar executáveis x86 com estruturas de comando mais avançadas, ampliando sua capacidade de operação. Também foram identificadas possíveis ligações com o grupo DoNot Team, sugerindo colaboração entre ameaças cibernéticas regionais.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Campanha CargoTalon usa EAGLET para espionar setor aeroespacial russo.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Setores aeroespacial e de defesa da Rússia foram alvo de uma nova campanha de ciberespionagem conhecida como Operação CargoTalon, que utiliza o backdoor EAGLET para exfiltrar dados sensíveis. A campanha foi atribuída ao grupo de ameaças UNG0901. Os ataques têm como alvo principal funcionários da Associação de Produção de Aeronaves de Voronezh (VASO), uma das maiores fabricantes de aeronaves da Rússia. A abordagem inicial ocorre por meio de e-mails de spear-phishing com temas de entrega de carga, que trazem arquivos ZIP contendo atalhos maliciosos (.LNK). Ao serem abertos, esses atalhos executam comandos PowerShell que exibem um documento falso do Excel enquanto instalam o EAGLET no sistema. O documento de isca faz referência à Obltransterminal, uma operadora russa de terminais ferroviários sancionada pelos EUA em 2024. Uma vez implantado, o EAGLET coleta informações do sistema e se conecta a um servidor remoto para receber comandos adicionais. Embora o servidor esteja atualmente offline, o malware é capaz de fornecer acesso remoto e transferir arquivos. Os Pesquisadores identificaram operações semelhantes contra o setor militar russo, com indícios de sobreposição de código-fonte e alvos com outro grupo chamado Head Mare, responsável por campanhas anteriores contra entidades russas. O EAGLET apresenta funções semelhantes ao PhantomDL, um backdoor desenvolvido em Go. Paralelamente, o grupo pró-russo UAC-0184 (Hive0156) continua a atacar a Ucrânia com o trojan Remcos RAT, usando arquivos LNK e PowerShell para distribuir o malware de forma mais eficiente e com foco crescente em alvos militares ucranianos.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Cibercriminosos exploram nuvem com ataques furtivos e automatizados.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Duas campanhas de ciberataques voltadas à mineração de criptomoedas foram reveladas pela empresa de segurança Wiz, expondo ameaças multiplataforma que exploram vulnerabilidades em ambientes de nuvem. Os ataques foram atribuídos aos grupos Soco404 e Koske, que miram sistemas Linux e Windows para instalar mineradores de moedas digitais. O Soco404 usa atalhos disfarçados como páginas 404 falsas hospedadas no Google Sites para implantar malwares adaptados a cada sistema operacional. Alvos incluem servidores Apache Tomcat com credenciais fracas, PostgreSQL expostos publicamente e sistemas vulneráveis do Apache Struts e Confluence. Os atacantes se aproveitam de ferramentas comuns como wget, curl, certutil e PowerShell para explorar os sistemas. Após invadir, executam scripts diretamente na memória, interrompem serviços concorrentes e manipulam logs para dificultar a detecção. A carga útil final se conecta ao domínio “fastsoco[.]top”, também baseado no Google Sites. Já a ameaça Koske atinge principalmente sistemas Linux por meio de servidores mal configurados, como o JupyterLab. Utiliza imagens JPEG aparentemente inofensivas com cargas maliciosas escondidas nos últimos bytes, técnica conhecida como abuso de arquivos poliglotas. Os malwares, executados diretamente na memória, incluem rootkits e scripts para instalar mineradores otimizados para CPU e GPU, capazes de minerar 18 criptomoedas, incluindo Monero, Zano e Ravencoin.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>