<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Grupo UNC5537 rouba milhões e compromete contas de plataformas como AWS, GCP e Azure.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Mandiant relatou que o grupo de ameaça UNC5537 comprometeu centenas de contas em serviços de nuvem como AWS, Google Cloud e Microsoft Azure, desviando milhões de dólares em créditos e recursos de computação. O ataque começa com a obtenção de chaves de acesso vazadas em repositórios públicos ou configuradas de forma insegura. Após o acesso, os operadores instalam instâncias de mineração de criptomoedas em larga escala, consumindo recursos de forma invisível por dias ou semanas. Em muitos casos, os alertas internos foram desativados ou configurados para não acionar alarmes, dificultando a detecção. O grupo também utilizou ferramentas legítimas das plataformas para mascarar a atividade, evitando detecção por comportamento anômalo. A campanha durou meses e impactou principalmente pequenas e médias empresas que não possuíam estratégias robustas de segurança em nuvem. Algumas vítimas relataram prejuízos superiores a US$ 100 mil em poucos dias. Como resposta, a Mandiant recomenda auditorias frequentes de chaves, limitação de permissões, e o uso de alertas automatizados para detectar consumo anômalo de recursos. Revisar logs e implementar autenticação multifator também são ações fundamentais.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Nova campanha de malspam utiliza tema de entrega para propagar infostealer LokiBot.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores identificaram uma nova campanha de malspam que utiliza e-mails com temática de entrega de pacotes para disseminar o infostealer LokiBot. A campanha tem como alvo empresas de logística, varejo e usuários finais em diversas regiões. As mensagens contêm supostos comprovantes de entrega ou notificações de falha na entrega, com anexos em formato ZIP ou ISO. Ao descompactar e executar os arquivos, o malware é ativado e começa a coletar informações sensíveis da máquina infectada. O LokiBot é conhecido por roubar credenciais armazenadas em navegadores, dados de carteiras de criptomoedas, credenciais de e-mail e arquivos locais. O malware também tenta se manter ativo após a reinicialização do sistema. A campanha utiliza servidores comprometidos para hospedar os arquivos maliciosos e ofusca o código para dificultar a detecção. O volume de envio dos e-mails sugere uma operação automatizada de larga escala. Especialistas recomendam atenção redobrada a e-mails inesperados, uso de soluções antimalware com detecção comportamental e políticas rígidas de controle de anexos. Treinamento de usuários e segmentação da rede também ajudam a mitigar riscos.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Falha crítica no OpenSSH permite execução remota de código.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O OpenSSH, ferramenta fundamental para acesso remoto seguro, recebeu uma atualização urgente para corrigir a falha CVE-2024-6387. A vulnerabilidade permite que um atacante execute código arbitrário sem autenticação quando o serviço sshd está configurado com o parâmetro LoginGraceTime ativo. A falha ocorre devido a uma condição de corrida explorável durante o tempo de tolerância à autenticação. Ao explorar essa janela com sinais cuidadosamente temporizados, o invasor pode obter controle completo do sistema, inclusive com privilégios de root. O problema afeta diversas distribuições Linux, incluindo versões amplamente utilizadas do Debian, Ubuntu e derivados. Embora a exploração requeira sincronização precisa, já há indícios de tentativas automatizadas em ambientes expostos à internet. Administradores devem aplicar as atualizações imediatamente e revisar configurações do sshd, especialmente em servidores que operam com autenticação baseada em senha. Monitoramento de tentativas de conexão e uso de firewalls ajudam a mitigar riscos. Apesar da sofisticação exigida, a falha é particularmente perigosa devido à presença quase universal do OpenSSH em ambientes Linux. Servidores de produção que permanecem expostos podem ser invadidos com um único ataque bem-sucedido.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>