<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Novo malware usa Node.js para roubar dados e escapar de antivírus.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores da Fortinet identificaram uma nova campanha do malware StealIT, que está explorando o recurso Single Executable Application (SEA) do Node.js para distribuir suas cargas maliciosas em computadores Windows. O ataque se disfarça de instaladores falsos de jogos e aplicativos de VPN disponíveis em sites de compartilhamento como MediaFire e Discord. O SEA é uma funcionalidade legítima do Node.js que permite empacotar aplicativos em um único executável, mesmo em sistemas que não possuem o ambiente instalado. Os criminosos exploram essa característica para executar códigos maliciosos sem dependências adicionais, dificultando a detecção por antivírus e analistas de segurança. O StealIT é comercializado em fóruns clandestinos como uma “plataforma profissional de extração de dados”, com planos que variam de US$ 29 a US$ 499 para Windows e até US$ 1.999 para Android. O pacote oferece recursos típicos de um Remote Access Trojan (RAT), incluindo roubo de arquivos, captura de tela, controle de webcam e execução de ransomware. Durante a infecção, o malware verifica se está em um ambiente de análise, grava uma chave de autenticação Base64 no diretório temporário e se comunica com o servidor de comando (C2) para baixar seus módulos principais. Em seguida, ele configura o Microsoft Defender para ignorar a pasta onde se instala, garantindo persistência. Três componentes principais executam funções específicas: save_data.exe coleta dados de navegadores baseados em Chromium, stats_db.exe rouba informações de aplicativos de mensagens, carteiras de criptomoedas e jogos, e game_cache.exe garante persistência e comunicação contínua com o servidor, incluindo transmissão em tempo real da tela da vítima. Os pesquisadores destacam que o uso do recurso SEA do Node.js é uma tática inédita e engenhosa. Por ainda estar em desenvolvimento, o recurso pode enganar soluções de segurança que não o reconhecem como vetor malicioso, dando vantagem aos atacantes.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Botnet RondoDox explora mais de 50 falhas em dispositivos de 30 fabricantes.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma nova onda de ataques está sendo impulsionada pela botnet RondoDox, que explora falhas conhecidas em dispositivos de dezenas de fabricantes, incluindo D-Link, Cisco e TP-Link. A operação já comprometeu milhares de roteadores e câmeras conectadas à internet. A campanha, descrita como uma “espingarda de exploits”, tem como alvo roteadores, gravadores de vídeo digital, câmeras de segurança e servidores web expostos à internet. O grupo por trás da RondoDox utiliza falhas conhecidas, como a CVE-2023-1389, presente em roteadores TP-Link Archer, explorada desde 2022. Segundo a Trend Micro, a botnet vem sendo usada para ataques de negação de serviço distribuído (DDoS), aproveitando protocolos HTTP, UDP e TCP. Inicialmente, a RondoDox foi documentada em julho de 2025 pela Fortinet, quando era usada para comprometer roteadores e DVRs da TBK e Four-Faith. Agora, o malware passou a operar em um modelo de Loader-as-a-Service, distribuindo cargas como Mirai e Morte, o que amplia sua capacidade de infecção e evasão. Cerca de 18 das falhas exploradas ainda não possuem identificador CVE, o que indica que muitas delas são vulnerabilidades desconhecidas ou sem patch oficial. As brechas permitem que os criminosos assumam o controle de dispositivos conectados, transformando-os em zumbis usados em ataques coordenados. A campanha foi detectada em centenas de países, com grande volume de tráfego malicioso originado no Brasil, Argentina, China, México e Rússia. De acordo com especialistas, o RondoDox representa uma evolução significativa na automação de ataques contra dispositivos IoT e infraestrutura doméstica. Além disso, há indícios de relação com a botnet AISURU, que vem sendo usada em ataques DDoS recordistas e possui mais de 300 mil dispositivos comprometidos. Um dos operadores, conhecido como “Forky”, teria base em São Paulo e estaria ligado a um suposto serviço de mitigação de ataques chamado Botshield.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Cibercriminosos escondem código malicioso em repositórios legítimos do GitHub.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Cibercriminosos estão explorando repositórios legítimos do GitHub para hospedar e distribuir códigos maliciosos usados em ataques de espionagem e roubo de credenciais bancárias. A técnica vem sendo usada pelo trojan Astaroth, um dos malwares mais ativos da América Latina, conhecido por atacar principalmente usuários e empresas brasileiras. A nova campanha do Astaroth utiliza o GitHub para armazenar instruções de ataque e dados de configuração ocultos em imagens, por meio de uma técnica chamada esteganografia. Esse método permite esconder código malicioso dentro de arquivos aparentemente inofensivos, o que torna extremamente difícil detectar a ameaça por ferramentas de segurança tradicionais. Ao usar uma plataforma legítima e amplamente confiável como o GitHub, os criminosos conseguem manter o malware operacional mesmo após derrubadas de seus servidores principais. Caso os domínios de comando e controle sejam bloqueados, o Astaroth simplesmente acessa novos repositórios para baixar atualizações e continuar ativo. A infecção começa com e-mails falsos da DocuSign, usados para enganar funcionários e induzi-los a baixar arquivos compactados com atalhos (.LNK). Ao abrir o arquivo, o sistema executa automaticamente scripts ofuscados em JavaScript e AutoIt, que instalam o Astaroth e iniciam a coleta de informações. O trojan, escrito em Delphi, monitora a atividade do usuário e captura credenciais digitadas em sites de bancos e carteiras de criptomoedas. Entre os alvos estão Caixa, Itaú, Santander, BTG Pactual e Binance, além de exchanges locais como Foxbit e BitcoinTrade. O malware também verifica se está sendo analisado e encerra sua execução se detectar ferramentas como Wireshark, IDA Pro ou QEMU. A McAfee Labs, que analisou a nova versão do Astaroth, informou que os ataques estão concentrados no Brasil e em outros países da América do Sul, como Argentina e Chile. O malware ignora sistemas configurados em inglês, o que reforça o foco regional da campanha.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>