<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Vazamento expõe dados de clientes da Gucci, Balenciaga e McQueen.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Kering, grupo francês responsável por marcas de luxo como Gucci, Balenciaga e Alexander McQueen, confirmou uma violação de segurança que expôs informações pessoais de seus clientes. O incidente ocorreu em junho de 2025 e foi revelado após o grupo hacker Shiny Hunters anunciar o roubo dos dados. De acordo com a empresa, os invasores conseguiram acesso temporário aos sistemas internos da Kering. Durante esse período, coletaram dados como nomes completos, endereços residenciais, e mails, números de telefone e valores gastos pelos consumidores nas lojas das marcas afetadas. Informações bancárias ou de cartões de crédito, segundo a Kering, não foram comprometidas. A violação foi inicialmente divulgada pela BBC e depois confirmada pela empresa. Os hackers alegam ter obtido acesso a mais de sete milhões de endereços de e mail únicos, além de registros detalhados de compras realizadas por clientes em diversas regiões. Embora a Kering não tenha divulgado a lista completa de países impactados, afirmou que notificou as autoridades competentes e está em processo de informar os consumidores afetados conforme as leis de proteção de dados aplicáveis. O ataque faz parte de uma tendência crescente de incidentes cibernéticos envolvendo empresas do setor de luxo. Casos anteriores já haviam atingido nomes como Louis Vuitton e Cartier, o que levanta preocupações sobre a segurança de dados de clientes com alto poder aquisitivo.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Google lança correção urgente para falha crítica no Chrome.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O Google publicou uma atualização de segurança emergencial para o navegador Chrome com o objetivo de corrigir uma vulnerabilidade crítica que já estava sendo explorada ativamente. Identificada como CVE-2025-10585, a falha afeta o motor V8 de JavaScript e WebAssembly usado pelo navegador. A vulnerabilidade é do tipo type confusion, um erro que ocorre quando o navegador interpreta incorretamente os tipos de dados usados durante a execução de código. Isso pode levar à corrupção de memória e, em casos mais graves, permitir que atacantes executem comandos maliciosos remotamente no sistema da vítima. O Google confirmou que esta falha já estava sendo usada em ataques reais antes da liberação do patch. A descoberta foi feita pela equipe interna de segurança Threat Analysis Group no dia 16 de setembro de 2025. Usuários são orientados a verificar imediatamente se estão utilizando a versão mais recente do Chrome. Para isso, basta acessar o menu de configurações e clicar em “Sobre o Google Chrome”, o que força a busca por atualizações e a instalação automática do patch. Navegadores baseados no projeto Chromium, como Edge, Brave, Opera e Vivaldi, também podem estar vulneráveis e devem receber atualizações semelhantes nos próximos dias.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Ataque expõe quase três milhões de clientes da empresa Lotte Card.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Lotte Card, uma das principais operadoras de cartão de crédito da Coreia do Sul, confirmou que sofreu uma violação de dados que expôs informações pessoais de aproximadamente 2,97 milhões de clientes. O incidente, revelado pela própria empresa, causou forte repercussão no setor financeiro e entre autoridades do país. Entre os afetados, cerca de 280 mil clientes tiveram dados sensíveis comprometidos, incluindo informações que podem ser usadas para fraudes com cartões. Embora a Lotte Card não tenha detalhado o tipo exato de dado vazado, afirmou que irá emitir novos cartões aos clientes afetados, além de arcar com prejuízos financeiros decorrentes da violação. A empresa, que é controlada pelo fundo de investimento MBK Partners, anunciou ainda um plano de investimento de 110 bilhões de won aproximadamente 79 milhões de dólares a ser executado nos próximos cinco anos com foco na modernização e reforço de sua infraestrutura de segurança cibernética. O presidente da Coreia do Sul, Lee Jae Myung, exigiu medidas urgentes e abrangentes para evitar que incidentes similares se repitam, destacando a gravidade da exposição de dados em serviços financeiros. A pressão por respostas efetivas aumentou, especialmente pela ausência de informações sobre a origem do ataque ou responsáveis identificados até o momento. A Lotte Card não informou quais regiões ou perfis de clientes foram mais afetados, mas garantiu que notificações estão sendo enviadas conforme a legislação local de proteção de dados. A empresa também anunciou condições especiais de parcelamento e atendimento para os usuários impactados.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>