<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Fire Ant compromete servidores VMware ESXi e vCenter em campanha furtiva.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O grupo de ciberespionagem Fire Ant tem como alvo ambientes de virtualização VMware ESXi e vCenter em uma campanha sofisticada que visa dispositivos de rede e sistemas críticos de infraestrutura. Segundo os pesquisadores, o grupo utiliza táticas furtivas e em múltiplas camadas para invadir redes segmentadas e ambientes isolados, mantendo acesso prolongado mesmo após tentativas de erradicação. Há indícios de que o Fire Ant compartilha ferramentas e alvos com o grupo chinês UNC3886, conhecido por explorar tecnologias de virtualização desde 2022. Os ataques envolvem o comprometimento de servidores vCenter, a extração de credenciais do serviço “vpxuser” e a instalação de backdoors persistentes com malware da família VIRTUALPITA, além de um implante Python que permite execução remota e transferência de arquivos. Os invasores exploraram falhas conhecidas como CVE-2023-34048 no vCenter Server e CVE-2023-20867 no VMware Tools para acessar hipervisores e interagir com máquinas virtuais convidadas, inclusive contornando ferramentas de segurança e acessando credenciais de controladores de domínio. O Fire Ant também emprega táticas como o uso de V2Ray para tunelamento de rede, criação de VMs não registradas, alteração de logs para evitar detecção e renomeação de arquivos maliciosos para se disfarçar como ferramentas forenses. Seu profundo conhecimento da infraestrutura das vítimas permite quebrar segmentações de rede e manter-se oculto.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* CastleLoader infecta 469 dispositivos com phishing ClickFix e GitHub falso.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores da PRODAFT revelaram detalhes sobre o CastleLoader, um novo e sofisticado carregador de malware usado em campanhas que distribuem stealers e trojans de acesso remoto (RATs). Desde maio de 2025, o CastleLoader foi responsável por comprometer 469 dispositivos, com 1.634 tentativas de infecção detectadas uma taxa de sucesso de 28,7%. O malware utiliza ataques de phishing ClickFix com aparência da Cloudflare e repositórios falsos no GitHub que imitam softwares legítimos. Usuários são induzidos a copiar comandos PowerShell ao visitar páginas com mensagens de erro e caixas de CAPTCHA falsas, acreditando corrigir problemas inexistentes. Além disso, o CastleLoader tira proveito da confiança dos desenvolvedores no GitHub, levando ao download de códigos maliciosos hospedados em repositórios que parecem legítimos. Essa abordagem reforça o papel do CastleLoader como parte de uma cadeia criminosa mais ampla, semelhante à estratégia de corretores de acesso inicial (IABs). Modular, o CastleLoader atua tanto como vetor de infecção quanto como ferramenta de preparação, separando o acesso inicial da execução do malware final. Ele injeta códigos mortos para dificultar análises e se conecta a servidores de comando (C2) para baixar módulos adicionais. Suas técnicas incluem anti-sandboxing, empacotamento dinâmico e obfuscação, comuns em loaders avançados como SmokeLoader e IceID. Além de distribuir variantes do DeerStealer, RedLine, StealC, SectopRAT e NetSupport RAT, o CastleLoader também foi usado para propagar outros loaders como o Hijack Loader. A estrutura do seu painel C2 indica um nível de sofisticação compatível com operações de malware como serviço (MaaS), sinalizando que seus operadores têm experiência consolidada nesse ecossistema.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Cibercriminosos exploram falhas no SharePoint para espalhar ransomware.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Microsoft revelou que o grupo de cibercriminosos Storm-2603 está explorando vulnerabilidades críticas no SharePoint para distribuir o ransomware Warlock em sistemas locais desatualizados. O grupo, associado a atividades com motivação financeira e suspeito de operar a partir da China, já foi ligado anteriormente à disseminação dos ransomwares Warlock e LockBit. Os ataques utilizam as falhas CVE-2025-49706 (falsificação) e CVE-2025-49704 (execução remota de código) para comprometer servidores SharePoint on-premises, implantando o web shell malicioso spinstall0.aspx. Com isso, os atacantes executam comandos via o processo w3wp.exe do SharePoint, iniciando ações de reconhecimento como o comando whoami para avaliar os privilégios do sistema. Storm-2603 aprofunda sua presença usando scripts em lote e cmd.exe, além de desativar proteções do Microsoft Defender via alterações no Registro do Windows. Persistência é mantida por meio da criação de tarefas agendadas e modificações em componentes do IIS, onde são carregadas assemblies .NET suspeitas. O grupo também emprega ferramentas como Mimikatz para extrair credenciais da memória do LSASS, seguido por movimentação lateral com o uso do PsExec e do conjunto de ferramentas Impacket. Em seguida, modifica Políticas de Grupo (GPO) para distribuir o ransomware Warlock em todo o ambiente comprometido. A Microsoft recomenda atualizar o SharePoint para versões suportadas, aplicar as atualizações de segurança mais recentes, ativar a interface de verificação antimalware (AMSI), reiniciar o IIS após rotacionar as chaves ASP.NET e implementar planos eficazes de resposta a incidentes. Até agora, estima-se que pelo menos 400 sistemas tenham sido afetados por essas campanhas.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>