<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Mon, 12 Jan 2026 00:01:03 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Vulnerabilidade no Hitachi Energy Suite representa risco a infraestruturas críticas.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Agência de Cibersegurança e Segurança de Infraestrutura dos Estados Unidos (CISA) emitiu um alerta destacando uma vulnerabilidade crítica no Hitachi Energy Asset Suite, uma plataforma amplamente utilizada em sistemas de gerenciamento de ativos de infraestruturas industriais e de energia. A falha afeta especificamente a integração com o componente Jasper Reports Server, que pode ser explorado para execução remota de código (RCE). A vulnerabilidade está catalogada como CVE-2018-18809 e recebeu uma pontuação CVSS de 9.8, indicando severidade máxima. Segundo o aviso oficial, a falha permite que um atacante remoto não autenticado envie uma solicitação maliciosa ao Jasper Reports, levando à execução de comandos arbitrários no sistema afetado. O risco é ainda mais preocupante devido ao uso do Asset Suite em ambientes operacionais críticos (OT), como usinas de energia, redes de distribuição elétrica e outras infraestruturas essenciais. Uma exploração bem-sucedida pode comprometer não apenas dados sensíveis, mas também afetar diretamente a operação de sistemas industriais. A CISA recomenda que as organizações que utilizam o Hitachi Energy Asset Suite, especialmente nas versões que integram o Jasper Reports 6.4.2 ou anteriores, realizem atualizações imediatas para versões corrigidas do componente ou isolem o sistema da rede externa até que mitigadores estejam em vigor. O alerta também ressalta a importância de aplicar práticas de segurança robustas em ambientes industriais, incluindo segmentação de rede, restrição de acesso remoto, uso de autenticação forte e monitoramento contínuo de tráfego suspeito. Embora não haja evidências públicas de que a falha esteja sendo ativamente explorada, o alto grau de exposição potencial e a criticidade dos sistemas envolvidos tornam a correção imediata uma prioridade para os operadores de infraestrutura crítica.</description><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 00:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/#6280892128831360106</guid></item><item><title>* Claude AI chega ao setor de saúde com suporte a dados sensíveis.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Anthropic anunciou o lançamento do Claude AI for Healthcare, uma nova versão de seu sistema de inteligência artificial voltada para o setor de saúde e ciências da vida. Desenvolvido com foco na manipulação segura de informações médicas, o Claude agora oferece suporte para o tratamento de dados sensíveis de pacientes, mantendo a conformidade com regulamentações como a HIPAA (Lei de Portabilidade e Responsabilidade de Seguros de Saúde dos EUA). O sistema foi projetado para auxiliar médicos, pesquisadores, seguradoras e pacientes em tarefas como análise de dados clínicos, interpretação de exames, geração de relatórios médicos e apoio a decisões terapêuticas. Para isso, o Claude for Healthcare utiliza o modelo Claude Opus 4.5, a mais avançada tecnologia da Anthropic, treinada com base em fontes confiáveis do setor, como o CMS (Centers for Medicare &amp; Medicaid Services), ICD‑10, PubMed e ClinicalTrials.gov. Um dos principais diferenciais é a capacidade do Claude de operar com integrações de dados reais, provenientes de plataformas como Apple HealthKit, Android Health Connect, Function Health e outras. No entanto, a Anthropic garante que nenhuma informação pessoal utilizada nessas integrações é armazenada ou reaproveitada para treinar os modelos de IA, reforçando o compromisso com a privacidade e proteção de dados. Além disso, a plataforma conta com os chamados Agent Skills, módulos personalizáveis que permitem o desenvolvimento de ferramentas específicas para o setor médico, com suporte ao padrão FHIR (Fast Healthcare Interoperability Resources), amplamente usado na interoperabilidade de dados clínicos. Com esse lançamento, a Anthropic entra de forma estratégica em um setor altamente regulado e sensível, buscando oferecer uma alternativa confiável à crescente demanda por soluções de IA generativa em ambientes hospitalares e de pesquisa. A empresa destaca que o Claude for Healthcare foi desenvolvido desde o início com foco em segurança, conformidade e responsabilidade ética.</description><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 00:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/#2662150999243540630</guid></item><item><title>* Botnet GoBruteForcer mira carteiras de criptomoedas com ataques de força bruta.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores de cibersegurança alertaram para uma nova campanha maliciosa conduzida pela botnet conhecida como GoBruteForcer, que tem como alvo principal carteiras de criptomoedas. O malware, escrito em Go, está sendo utilizado em ataques de força bruta distribuídos para comprometer servidores vulneráveis e roubar chaves privadas e credenciais associadas a criptoativos. Segundo os analistas, a botnet está explorando servidores com serviços como SSH, Telnet, MySQL e PostgreSQL abertos à internet. Uma vez que identifica um serviço acessível, a GoBruteForcer inicia um ataque automatizado de força bruta, testando milhares de combinações de nomes de usuário e senhas até encontrar uma válida. A partir daí, os cibercriminosos implantam scripts adicionais que buscam por carteiras digitais e arquivos de configuração contendo credenciais sensíveis. A campanha vem se expandindo rapidamente, com diversos servidores já comprometidos ao redor do mundo, principalmente aqueles com medidas de segurança fracas ou com senhas padrão. A GoBruteForcer é particularmente eficaz por usar uma rede de bots que executa os ataques em paralelo, acelerando o processo de invasão e dificultando a detecção por sistemas convencionais de segurança. O objetivo dos operadores da botnet é obter acesso direto a carteiras de criptomoedas como Bitcoin, Ethereum e outras altcoins, bem como interceptar arquivos de configuração e informações de autenticação usadas em plataformas de negociação e armazenamento de ativos digitais. A ameaça é agravada pelo fato de que muitos servidores de pequeno e médio porte operam com práticas de segurança negligentes, como o uso de credenciais fracas ou a exposição desnecessária de serviços críticos à internet. Isso amplia a superfície de ataque da botnet e facilita sua disseminação.</description><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 00:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/#8948941059178154675</guid></item></channel></rss>