<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Banco de Dados da DeepSeek AI Fica Exposto e Revela Registros Sensíveis.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A DeepSeek AI, uma das startups de inteligência artificial (IA) mais comentadas do momento, deixou um banco de dados exposto na internet, permitindo que qualquer pessoa acessasse informações sensíveis. De acordo com o pesquisador Gal Nagli, da Wiz, o banco de dados exposto continha mais de um milhão de registros de logs, incluindo históricos de conversas, chaves secretas de API, metadados operacionais e detalhes internos da infraestrutura da DeepSeek. Essas informações poderiam ser exploradas por invasores para comprometer a segurança do sistema e acessar dados de usuários. A falha foi corrigida após a Wiz tentar contatar a DeepSeek sobre a exposição. Os pesquisadores explicaram que a vulnerabilidade permitia que qualquer pessoa executasse consultas SQL diretamente no banco de dados usando a interface HTTP do ClickHouse. Isso significava que atacantes poderiam não apenas visualizar informações internas, mas também potencialmente escalar privilégios dentro do ambiente da DeepSeek, comprometendo a integridade da plataforma. Não está claro se agentes maliciosos chegaram a explorar a falha antes de ser corrigida. Além dos problemas de segurança, a DeepSeek também enfrenta escrutínio regulatório. Recentemente, suas aplicações foram removidas da App Store na Itália, após questionamentos das autoridades sobre como a empresa gerencia dados de usuários e quais fontes utilizou para treinar seus modelos de IA. O fato de a empresa ser chinesa também gerou preocupações de segurança nacional nos Estados Unidos, intensificando o debate sobre a regulamentação da IA.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Falha Crítica no Lightning AI Studio Permite Execução Remota de Código.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores de cibersegurança revelaram uma falha crítica no Lightning AI Studio, uma plataforma de desenvolvimento amplamente utilizada, que poderia permitir a execução remota de código (RCE) com privilégios de root. A vulnerabilidade, classificada com uma pontuação CVSS de 9.4, foi descoberta pela empresa de segurança Noma e corrigida após a divulgação responsável. Caso explorada, essa falha permitiria que invasores executassem comandos arbitrários nos servidores afetados, comprometendo informações sensíveis e potencialmente assumindo o controle total dos sistemas. O problema residia em um parâmetro oculto na URL, identificado como “command”, que permitia o envio de comandos codificados em Base64 para serem executados diretamente no ambiente de desenvolvimento da vítima. Ao explorar esse parâmetro, um invasor poderia obter acesso irrestrito ao sistema, manipular arquivos, roubar credenciais e até mesmo extrair chaves de acesso críticas. Esse tipo de vulnerabilidade representa um alto risco, pois facilita ataques direcionados contra desenvolvedores e organizações que utilizam a plataforma para treinar e implantar modelos de inteligência artificial. O ataque poderia ser realizado de maneira relativamente simples, exigindo apenas o conhecimento prévio do nome de perfil da vítima e do seu respectivo estúdio no Lightning AI Studio. Essas informações, que estavam publicamente acessíveis por meio da galeria de templates da plataforma, permitiam que um invasor construísse links maliciosos capazes de acionar a execução de comandos remotos. Uma vez que o link fosse clicado pelo usuário, o código seria executado automaticamente com privilégios administrativos. Além do impacto direto na segurança dos usuários, essa vulnerabilidade também expôs riscos para empresas que utilizam a plataforma para desenvolvimento de inteligência artificial. O acesso privilegiado poderia comprometer dados confidenciais, expor modelos de IA proprietários e permitir manipulações não autorizadas em sistemas críticos.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Falha Crítica no Fortinet Permite Controle Total de Firewalls.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma vulnerabilidade crítica no Fortinet, identificada como CVE-2024-55591, já está sendo ativamente explorada para comprometer redes corporativas e assumir o controle de firewalls. A falha, com um índice de gravidade CVSS de 9.8, afeta FortiOS e FortiProxy, permitindo que invasores criem contas administrativas falsas, modifiquem regras de firewall e estabeleçam conexões VPN para acessar redes internas sem autorização. O risco se torna ainda mais alarmante com a liberação do código de prova de conceito (PoC) pela watchTowr Labs, o que pode acelerar a disseminação dos ataques. Pesquisadores identificaram que a falha está presente nas versões 7.0.0 a 7.0.16 do FortiOS e 7.0.0 a 7.0.19 e 7.2.0 a 7.2.12 do FortiProxy. O problema reside em uma combinação de falhas, incluindo uma conexão WebSocket pré-autenticada, o uso de um parâmetro local_access_token que permite contornar verificações de sessão, uma condição de corrida na manipulação de mensagens WebSocket e a ausência de tokens ou senhas exclusivas para autenticação de usuários. Esse conjunto de vulnerabilidades torna possível que um atacante obtenha privilégios elevados e controle total sobre os dispositivos afetados. A Fortinet confirmou que a falha já está sendo explorada por agentes mal-intencionados. Relatos indicam que invasores estão criando novas contas de administrador, adicionando-as a grupos de acesso SSL VPN e modificando políticas de firewall para manter acesso contínuo aos sistemas comprometidos. Essas ações permitem que os atacantes se movimentem lateralmente dentro da rede, aumentando o risco de roubo de dados, espionagem e ataques ainda mais destrutivos. Diante desse cenário, empresas e organizações que utilizam dispositivos Fortinet são fortemente recomendadas a aplicar as atualizações de segurança imediatamente e restringir o acesso administrativo a IPs confiáveis.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>