<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Investigação revela falhas graves de segurança no DeepSeek.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma auditoria recente apontou graves falhas de segurança no aplicativo DeepSeek para iOS, destacando que ele transmite dados sensíveis sem criptografia, tornando-os vulneráveis a interceptações e ataques. O estudo foi conduzido pela NowSecure, que também identificou a coleta excessiva de informações de usuários e dispositivos pelo app. Segundo a empresa, o DeepSeek desativa a proteção nativa da Apple chamada App Transport Security (ATS), permitindo a transmissão de dados sem segurança. Além disso, foram encontrados problemas na implementação da criptografia, como o uso do fraco algoritmo 3DES, chaves fixas e a reutilização de vetores de inicialização, comprometendo ainda mais a proteção dos dados. Os dados do aplicativo são enviados para servidores da Volcano Engine, plataforma pertencente à ByteDance, empresa chinesa que também opera o TikTok. Essa ligação com a China gerou preocupações entre autoridades ocidentais, levando parlamentares dos EUA a defenderem a proibição do DeepSeek em dispositivos governamentais. Países como Austrália, Itália, Holanda, Taiwan e Coreia do Sul, além de órgãos dos governos dos EUA e da Índia, já impuseram restrições ao uso do app. A Check Point, empresa de cibersegurança, alertou que cibercriminosos estão explorando tecnologias de IA como DeepSeek para desenvolver malware, gerar conteúdo sem restrições e otimizar campanhas de spam em larga escala. Além disso, a Associated Press revelou que o site do DeepSeek envia credenciais de login de usuários para a China Mobile, uma operadora estatal chinesa proibida de atuar nos EUA. Enquanto o DeepSeek cresce em popularidade, também se torna alvo de ataques cibernéticos. A empresa de segurança XLab relatou que o serviço sofreu ataques DDoS massivos, possivelmente conduzidos por botnets como Mirai.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Falha no Picklescan permitiu execução de malware em modelos de IA.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores de cibersegurança identificaram dois modelos de machine learning (ML) maliciosos no Hugging Face que usaram uma técnica incomum para evitar detecção. Os modelos exploraram arquivos Pickle “corrompidos” para burlar as verificações de segurança e executar códigos maliciosos sem serem detectados. Segundo o pesquisador Karlo Zanki, os arquivos Pickle extraídos dos arquivos PyTorch continham código malicioso logo no início. Esse código ativava um shell reverso, conectando-se a um IP fixo. O método, chamado nullifAI, busca driblar as proteções existentes para identificar modelos comprometidos. Embora os modelos não tenham sido usados para ataques em larga escala, acredita-se que sejam provas de conceito (PoC), demonstrando a viabilidade da técnica para futuros ataques na cadeia de suprimentos de software. O problema está no formato de serialização Pickle, amplamente utilizado para distribuir modelos de ML. Como ele permite a execução arbitrária de código ao ser carregado, já foi apontado como uma vulnerabilidade de segurança. Os modelos descobertos estavam armazenados no formato PyTorch, que normalmente usa compressão ZIP, mas, nesse caso, foram comprimidos com 7z, permitindo que passassem despercebidos pelo Picklescan, ferramenta usada pelo Hugging Face para identificar arquivos suspeitos. Além disso, o arquivo Pickle era interrompido logo após a execução do código malicioso, causando falha na desserialização do restante dos dados. Como a desserialização do Pickle ocorre sequencialmente, os opcodes são executados conforme aparecem, e a falha só acontece depois da ativação do código malicioso. Isso permitiu que os modelos fossem carregados sem que a ferramenta de segurança da plataforma os marcasse como perigosos.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Vulnerabilidade no Microsoft Office pode levar ao roubo de credenciais.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Agência de Segurança Cibernética e Infraestrutura dos EUA (CISA) emitiu um alerta para órgãos federais sobre ataques em andamento que exploram uma vulnerabilidade crítica no Microsoft Outlook. Identificada como CVE-2024-21413, a falha permite a execução remota de código (RCE) ao contornar proteções de segurança do software. A vulnerabilidade foi descoberta pelo pesquisador Haifei Li, da Check Point, e ocorre devido a uma validação inadequada de entradas ao abrir e-mails contendo links maliciosos, afetando versões vulneráveis do Outlook. Esse problema possibilita que hackers ignorem o Protected View, um recurso que impede a execução de conteúdos potencialmente perigosos ao abrir documentos do Office, permitindo que eles sejam abertos diretamente no modo de edição. A Microsoft já havia corrigido essa falha há um ano e alertado que o Painel de Visualização do Outlook poderia ser explorado, o que significa que apenas visualizar um e-mail malicioso poderia ser suficiente para comprometer o sistema. A vulnerabilidade, apelidada de Moniker Link, explora um método específico para enganar os mecanismos de segurança do Outlook. Os invasores manipulam o formato dos links dentro dos e-mails para burlar as verificações e direcionar o usuário para servidores sob seu controle. Diversas versões do Microsoft Office são afetadas por essa falha, incluindo Office LTSC 2021, Microsoft 365 Apps for Enterprise, Outlook 2016 e Office 2019. Caso explorada com sucesso, a vulnerabilidade pode levar ao roubo de credenciais NTLM e à execução de código malicioso por meio de documentos do Office manipulados. Diante da gravidade do problema, a CISA incluiu a CVE-2024-21413 no catálogo de Vulnerabilidades Exploradas Conhecidas (KEV), determinando que os órgãos federais norte-americanos protejam seus sistemas até o dia 27 de fevereiro, seguindo a diretriz BOD 22-01. Embora a CISA tenha focado seu alerta nos sistemas governamentais, também recomendou que empresas privadas priorizem a aplicação da correção o mais rápido possível.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>