<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Cibercriminosos exploram temas WordPress para inserir anúncios falsos.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores cibersegurança da Sucuri descobriram uma nova campanha de malvertising que vem explorando temas do WordPress para injetar códigos maliciosos e exibir anúncios falsos em sites legítimos. A operação, que já comprometeu dezenas de páginas, tem como objetivo redirecionar visitantes para domínios controlados por criminosos. O ataque se inicia com a modificação do arquivo functions.php do tema ativo do site, um dos arquivos principais do WordPress. Por meio dessa alteração, os invasores injetam scripts externos hospedados em domínios suspeitos, entre eles brazilc[.]com e porsasystem[.]com, responsáveis por exibir propagandas fraudulentas, pop-ups e mensagens de verificação falsas. Segundo a Sucuri, o código malicioso é altamente furtivo e foi projetado para se passar por um script legítimo do Cloudflare, serviço amplamente usado para segurança e desempenho de sites. Ele cria iframes invisíveis que permitem carregar conteúdo malicioso em segundo plano, mantendo o site aparentemente normal aos olhos dos administradores e visitantes. Durante a investigação, os pesquisadores encontraram 17 sites comprometidos com o mesmo padrão de infecção. O domínio principal da campanha já foi bloqueado por fornecedores de segurança, mas os operadores continuam registrando novos endereços para manter a atividade ativa e evitar detecção. O ataque não depende de uma vulnerabilidade específica do WordPress, mas se aproveita de temas e plugins desatualizados, credenciais fracas e falhas de monitoramento. Pequenos blogs, sites corporativos e lojas virtuais são os alvos preferenciais, especialmente aqueles sem manutenção regular ou com hospedagens compartilhadas. Uma vez instalado, o código injeta anúncios falsos e pode redirecionar o visitante para páginas de phishing, golpes financeiros ou downloads de malware, comprometendo tanto a segurança do usuário quanto a credibilidade do site afetado.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Portais de login da Palo Alto entram no radar de cibercriminosos globais.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Os portais de login da Palo Alto Networks, especialmente os sistemas GlobalProtect e PAN-OS, estão sendo alvo de um aumento expressivo de varreduras e sondagens automatizadas nas últimas semanas. Em apenas 24 horas, o número de endereços IP tentando acessar essas interfaces cresceu cerca de 500%, um sinal clássico de reconhecimento em larga escala antes de possíveis tentativas de invasão. A maioria das conexões suspeitas foi registrada a partir de endereços localizados nos Estados Unidos, seguidos por fontes no Reino Unido, Canadá, Rússia e Holanda. Em alguns casos, observou-se um comportamento coordenado entre grupos diferentes, sugerindo uma ação global para mapear dispositivos expostos da Palo Alto Networks. Especialistas em segurança alertam que esse tipo de atividade costuma preceder ataques reais, nos quais criminosos exploram vulnerabilidades conhecidas ou recém-descobertas para obter acesso não autorizado a redes corporativas. Casos semelhantes ocorreram recentemente com equipamentos de outras fabricantes, em que picos de escaneamentos antecederam a exploração de falhas críticas. A Palo Alto Networks informou que está monitorando a situação e que não há indícios de comprometimento em sua infraestrutura. A empresa destacou que suas plataformas contam com camadas avançadas de detecção e bloqueio automático, capazes de neutralizar milhões de tentativas de ataque diariamente. Além dos portais da Palo Alto, foi observado também um aumento nas tentativas de exploração da vulnerabilidade CVE-2021-43798, presente em versões antigas do Grafana. Essa falha permite o acesso indevido a arquivos internos de servidores e segue sendo amplamente utilizada por atacantes que buscam ambientes desatualizados.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Falha crítica no Oracle E-Business Suite permite execução remota de código.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Oracle divulgou um alerta de segurança urgente sobre uma vulnerabilidade crítica no Oracle E-Business Suite, identificada como CVE-2025-61882. A falha possui pontuação 9.8 na escala CVSS e pode ser explorada remotamente, sem necessidade de autenticação, permitindo que atacantes executem código malicioso nos sistemas afetados. Segundo a Oracle, a vulnerabilidade está relacionada à integração do módulo Concurrent Processing com o BI Publisher e pode ser explorada através do protocolo HTTP, afetando as versões 12.2.3 a 12.2.14 do E-Business Suite. O ataque pode ser realizado apenas com acesso à rede, tornando o risco de exploração extremamente alto. A empresa informou que patches de correção já estão disponíveis e devem ser aplicados imediatamente. O pacote de atualização exige que o Critical Patch Update de outubro de 2023 esteja previamente instalado para que o novo patch funcione corretamente. O alerta também inclui indicadores de comprometimento (IOCs), entre eles endereços IP e arquivos maliciosos usados em tentativas de exploração ativa. Os registros sugerem que grupos cibercriminosos conhecidos, como Cl0p e Scattered Spider, podem estar testando provas de conceito (PoC) associadas a essa vulnerabilidade. Uma exploração bem-sucedida pode conceder controle total sobre o sistema afetado, permitindo o roubo de informações, manipulação de dados e interrupção de operações críticas. Como o E-Business Suite é amplamente utilizado em ambientes corporativos e governamentais, o impacto potencial é considerado grave. A Oracle reforçou que apenas clientes com suporte ativo têm acesso às atualizações e recomenda que todas as organizações planejem migrações para versões suportadas. Sistemas desatualizados ou fora do ciclo de suporte oficial continuam expostos ao risco de ataque.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>