<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* EUA sancionam exchanges de criptomoedas russas usadas por cibercriminosos.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O governo dos Estados Unidos anunciou novas sanções contra as exchanges de criptomoedas Garantex e Grinex, acusadas de facilitar transações ilícitas avaliadas em mais de 100 milhões de dólares. As plataformas são apontadas como peças-chave no ecossistema de cibercrime, servindo para movimentar fundos de grupos de ransomware e outros atores maliciosos. Segundo o Departamento do Tesouro, a Grinex foi criada para substituir a Garantex após esta ter sido alvo de restrições e apreensões de ativos no início de 2025. Mesmo após a interrupção oficial das operações da primeira plataforma, a sucessora rapidamente assumiu sua base de clientes e manteve o fluxo de transações, garantindo continuidade às atividades ilícitas. As autoridades afirmam que ambas as exchanges desempenharam papel central no suporte financeiro a grupos de ransomware, permitindo a lavagem de fundos obtidos em ataques a empresas e governos. Essa conexão direta com cibercriminosos reforça a preocupação global com o uso de criptomoedas como mecanismo para viabilizar golpes digitais e extorsões. Além das exchanges, foram sancionados executivos e empresas vinculadas, incluindo instituições financeiras de fachada responsáveis por sustentar o ecossistema de evasão. Entre os alvos, está o token A7A5, lastreado em rublos, que movimentou mais de 51 bilhões de dólares em transações e foi identificado como ferramenta para contornar sanções e ocultar rastros de cibercrimes. O subsecretário do Tesouro, John K. Hurley, destacou que a medida busca proteger a integridade da indústria de criptoativos, reforçando que ela não pode ser usada como refúgio para cibercriminosos. Ele ressaltou ainda que a resposta firme dos EUA demonstra que redes criminosas que exploram o ciberespaço não terão espaço para operar livremente.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Código-fonte do trojan bancário ERMAC vaza e expõe operação criminosa.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O código-fonte do trojan bancário Android ERMAC 3.0 foi encontrado em um diretório público sem qualquer proteção, revelando toda a infraestrutura utilizada pelos operadores do malware. Essa exposição inclui não apenas o aplicativo malicioso, mas também os servidores de comando e controle (C2), painéis de administração e ferramentas de construção de APKs. O ERMAC é considerado um dos trojans móveis mais perigosos em circulação. Sua versão 3.0 expande a capacidade de ataque para mais de 700 aplicativos de bancos, carteiras digitais e plataformas de criptomoedas. Ele utiliza sobreposições de tela para roubar credenciais e consegue exfiltrar dados diretamente do dispositivo infectado. Entre os arquivos vazados estão um painel de controle em React, servidores escritos em PHP e Golang, além de scripts para gerar novas versões do malware. Isso fornece uma visão rara e detalhada de como os operadores coordenam suas campanhas de roubo de dados e espionagem financeira. Pesquisadores que analisaram o material encontraram diversas falhas operacionais, incluindo credenciais padrão e segredos de autenticação expostos. Esses pontos fracos poderiam ser usados por especialistas em segurança para interromper campanhas em andamento e desativar parte da infraestrutura criminosa. O trojan, escrito em Kotlin, oferece aos atacantes acesso quase total ao dispositivo infectado. Entre suas funções estão leitura de SMS, interceptação de chamadas, coleta de contatos, ativação remota de sobreposições e até desinstalação de aplicativos de segurança. Além disso, suas comunicações são criptografadas, dificultando a detecção. A exposição do código é um risco duplo. Por um lado, pode ajudar equipes de defesa a mapear e bloquear a infraestrutura criminosa. Por outro, permite que outros grupos de cibercrime reutilizem ou adaptem o malware, criando novas variantes e ampliando seu alcance.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Hackers exploram falha no Exchange e atacam Parlamento canadense.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Câmara dos Comuns do Canadá confirmou ter sido alvo de um ataque cibernético que explorou uma falha crítica do Microsoft Exchange Server. O incidente foi divulgado após autoridades identificarem atividade suspeita em seus sistemas de e-mail, levantando preocupações sobre possíveis acessos não autorizados a informações sensíveis. De acordo com o comunicado oficial, os invasores se aproveitaram de uma vulnerabilidade previamente conhecida no Exchange, usada em ataques ao redor do mundo desde julho. Apesar de a Microsoft já ter disponibilizado atualizações de segurança, nem todas as organizações aplicaram os patches a tempo, o que abriu espaço para a exploração. As autoridades canadenses não revelaram quais informações podem ter sido comprometidas, mas destacaram que medidas de contenção foram rapidamente aplicadas. O acesso remoto aos e-mails da Câmara foi temporariamente suspenso para mitigar riscos e permitir a investigação em andamento. Ainda não há confirmação sobre a autoria do ataque, mas especialistas em cibersegurança alertam que grupos estatais e cibercriminosos vêm explorando ativamente a falha para fins de espionagem e roubo de dados. O caso reacende o debate sobre a importância da aplicação imediata de correções em sistemas críticos. Segundo analistas, ataques a instituições governamentais têm se tornado cada vez mais frequentes, já que tais alvos concentram informações estratégicas e sensíveis. No caso canadense, a exploração de vulnerabilidades conhecidas indica que mesmo falhas já corrigidas continuam sendo um risco quando a atualização não é feita em tempo hábil. A Microsoft já havia alertado sobre campanhas direcionadas explorando essa falha em servidores Exchange desatualizados, reforçando que os administradores devem revisar suas defesas e aplicar patches sem demora.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>