<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Tue, 03 Feb 2026 00:01:03 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Cibercriminosos Comprometem Infraestrutura do Notepad++ em Ataque Silencioso.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O popular editor de texto Notepad++ foi alvo de um sofisticado ataque de cadeia de suprimentos, onde cibercriminosos comprometeram sua infraestrutura de atualizações para distribuir versões maliciosas do software. O ataque permaneceu ativo por cerca de seis meses, entre junho e dezembro de 2025, antes de ser descoberto e interrompido. Diferente de ataques que exploram falhas no código-fonte, este caso envolveu o redirecionamento de atualizações para servidores controlados por invasores. Isso permitiu que um número limitado de usuários, cuidadosamente selecionados, baixasse e instalasse binários adulterados com malware, sem perceber. A operação foi atribuída ao grupo de espionagem digital conhecido como Lotus Blossom, ligado a interesses de um Estado-nação e com histórico de ataques direcionados a setores estratégicos como governo, defesa e telecomunicações. O grupo utilizou táticas avançadas para evitar detecção por longo período. O desenvolvedor do Notepad++, Don Ho, confirmou que a brecha explorada estava no sistema de atualização automática chamado WinGUp, que carecia de mecanismos de verificação robustos, como assinaturas digitais obrigatórias. Essa falha permitiu a entrega de atualizações falsas sem alertar o usuário. Mesmo após os servidores de hospedagem originais terem sido recuperados em setembro de 2025, os atacantes mantiveram credenciais válidas que possibilitaram continuar interceptando parte do tráfego de atualização até dezembro. Esse detalhe prolongou a ação maliciosa sem levantar suspeitas imediatas. A resposta à ameaça envolveu a migração da infraestrutura para novos servidores mais seguros, além da implementação de verificação criptográfica nas atualizações futuras, garantindo que apenas arquivos assinados sejam aceitos pelo sistema.</description><pubDate>Tue, 03 Feb 2026 00:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/#558862664685224291</guid></item><item><title>* Firefox 148 Inclui Opção Rápida para Bloquear IA Generativa.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A próxima versão do navegador Firefox, de número 148, trará uma nova função que permite aos usuários desativar todos os recursos de inteligência artificial generativa (IA Gen) com apenas um clique. A Mozilla anunciou a mudança como parte de um esforço para reforçar o controle do usuário sobre o que é executado no navegador. A atualização está prevista para ser lançada em 24 de fevereiro de 2026 e incluirá um botão centralizado nas configurações do Firefox. Com ele, qualquer funcionalidade baseada em IA generativa, já integrada ou futura, poderá ser bloqueada de forma rápida e simples. Antes dessa mudança, os usuários precisavam acessar configurações individuais para desativar funções específicas relacionadas à IA. Agora, será possível manter o navegador livre dessas tecnologias com uma única ação, ideal para quem busca uma experiência mais tradicional de navegação. Entre os recursos que poderão ser bloqueados estão tradução de páginas via IA, descrição automática de imagens em PDFs, organização inteligente de abas e sugestões baseadas em comportamento de navegação. Todos esses elementos poderão ser desativados de uma só vez ou gerenciados individualmente. A Mozilla também anunciou melhorias adicionais de privacidade, como a opção de bloquear visualizações antecipadas de links e de desligar chatbots de IA que operam na barra lateral, como ChatGPT, Claude, Copilot e outros assistentes de navegação. Segundo Ajit Varma, responsável pelo Firefox, o objetivo é garantir que os usuários tenham “total autonomia sobre como e quando a IA entra em ação no navegador”, sem imposições automáticas ou difíceis de reverter. A decisão vem em meio a um cenário onde cada vez mais navegadores integram IA generativa em seus fluxos de uso, muitas vezes sem transparência ou sem opções claras de desativação. A Mozilla aposta em se diferenciar ao colocar a escolha diretamente nas mãos do usuário.</description><pubDate>Tue, 03 Feb 2026 00:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/#1196149552945908980</guid></item><item><title>* Falha no React Native Já Está Sendo Usada por Cibercriminosos.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores de cibersegurança alertam que uma falha crítica no ambiente de desenvolvimento React Native está sendo explorada ativamente por cibercriminosos. A vulnerabilidade, identificada como CVE‑2025‑11953 e apelidada de Metro4Shell, permite a execução remota de código sem autenticação, afetando diretamente o Metro Server, utilizado para testes e execução local de projetos React Native. Com pontuação CVSS 9.8, a falha é considerada extremamente grave. Ela pode ser explorada por meio de simples requisições HTTP manipuladas, capazes de acionar comandos diretamente no sistema da vítima. O servidor Metro, muitas vezes deixado acessível por padrão, representa um vetor de ataque perigoso para ambientes de desenvolvimento. Segundo os pesquisadores, os primeiros sinais de exploração surgiram ainda em dezembro de 2025. Os ataques envolvem scripts maliciosos que desativam proteções como o Microsoft Defender e criam conexões com servidores controlados pelos invasores para download de malware adicional. Esses scripts são entregues por meio de requisições disfarçadas e codificadas, e uma vez executados, instalam binários em Rust com técnicas básicas de ofuscação para dificultar sua detecção. Os ataques atingem tanto sistemas Windows quanto Linux, ampliando a superfície de risco. A análise dos ataques foi feita por meio de honeypots, sistemas criados para detectar atividades maliciosas em tempo real. As tentativas de invasão mostram que os cibercriminosos estão automatizando a exploração para identificar e comprometer servidores Metro expostos na internet. De acordo com estimativas, existem cerca de 3.500 instâncias vulneráveis do Metro Server acessíveis publicamente. Muitos desenvolvedores não percebem que, ao iniciar seus servidores localmente, estão abrindo portas para possíveis ataques remotos, especialmente quando não há firewall ou restrições de IP. Apesar da gravidade, a falha ainda não foi amplamente divulgada, o que pode atrasar a aplicação de correções em muitos ambientes.</description><pubDate>Tue, 03 Feb 2026 00:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/#7924494641792211193</guid></item></channel></rss>