<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Dell Technologies sofre ataque cibernético.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Dell Technologies confirmou que foi alvo de um ataque conduzido pelo grupo World Leaks, que recentemente emergiu como sucessor do extinto Hunters International. Os atacantes afirmam ter exfiltrado 1,3 terabytes de arquivos internos da multinacional e já disponibilizaram esse conteúdo em seu site na dark web. O pacote contém mais de 416 mil arquivos com referências diretas à Dell e seus produtos, como PowerStore, PowerPath e até ferramentas da VMware. A análise dos arquivos sugere que os dados vieram de diferentes regiões, incluindo Américas, Europa e Ásia-Pacífico, e incluem scripts de infraestrutura, logs de sistema, perfis de navegador, ferramentas de desenvolvimento e informações de monitoramento interno. A estrutura organizada dos diretórios e a recorrência de ativos da Dell reforçam a alegação de que os dados são legítimos e foram extraídos de sistemas corporativos reais. Apesar disso, a Dell minimizou o impacto. Segundo a empresa, os arquivos vazados estavam armazenados em seu “Solution Center”, um ambiente separado da infraestrutura principal, utilizado para demonstrações de produtos e testes de conceito. A companhia destacou que esse ambiente é isolado de redes de clientes e parceiros, e não faz parte dos sistemas utilizados para prestar serviços. Em nota, a Dell informou que os dados presentes nesse ambiente são, em grande parte, sintéticos ou disponíveis publicamente, usados apenas para fins internos e laboratoriais. A empresa confirmou que houve acesso não autorizado, mas garantiu que nenhuma informação sensível de clientes foi comprometida. As investigações seguem em andamento. O World Leaks abandonou o modelo tradicional de ransomware com criptografia e passou a operar apenas com roubo de dados e extorsão. A nova abordagem busca pressionar as vítimas por meio da exposição pública, sem depender de ferramentas de sequestro ou interrupção dos serviços da empresa afetada. Com isso, o grupo reduz riscos operacionais e aumenta a eficiência de seus ataques. Em vez de implantar malwares pesados, investem em ferramentas próprias de exfiltração rápida de dados. Segundo analistas, a tática reflete a adaptação dos criminosos a um cenário onde a resposta de autoridades e empresas está mais ágil. O caso mostra como ambientes considerados “seguros” ou “de teste” ainda podem se tornar pontos vulneráveis em uma cadeia mais ampla. Mesmo sem impacto direto nas operações da Dell, o incidente reforça a importância de revisar constantemente os acessos e controles de segurança, independentemente da criticidade aparente do sistema.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Nova campanha mira ambientes Docker mal configurados para instalar mineradores de criptomoeda.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores detectaram uma campanha em curso voltada à exploração de servidores que utilizam o Docker com configurações inseguras. Os atacantes buscam hosts com a porta 2375 exposta, permitindo a execução remota de containers que instalam mineradores de criptomoedas, operando silenciosamente em segundo plano. A técnica utilizada explora a ausência de autenticação na API do Docker exposta à internet. Com isso, os criminosos conseguem implantar imagens maliciosas, configurar persistência via cron jobs e até alterar regras de firewall para manter o controle do ambiente. Os alvos principais são empresas de pequeno e médio porte que utilizam ambientes em nuvem sem a devida segmentação e controle de acesso. A infraestrutura usada pelos atacantes é dinâmica e distribuída entre VPSs anônimos, dificultando o rastreamento e a contenção dos ataques. A campanha tem causado lentidão e sobrecarga em ambientes afetados, com impacto direto no desempenho de aplicações e serviços. Especialistas recomendam desabilitar o acesso público à API do Docker, aplicar autenticação mTLS, e auditar periodicamente os containers em execução. A adoção massiva de containers, sem medidas de segurança equivalentes, tem tornado esse tipo de ataque cada vez mais comum.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Servidores Redis mal configurados são alvo de ataques com execução de código remoto.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma nova campanha de ataques foi identificada tendo como alvo servidores Redis expostos na internet sem autenticação. A técnica utilizada, conhecida como “Redis write-back abuse”, permite a inserção de comandos maliciosos diretamente no banco de dados, resultando em execução de código arbitrário no host comprometido. O objetivo principal é a instalação de cargas maliciosas para mineração de criptomoedas. Após o comprometimento inicial, os invasores criam regras de firewall que bloqueiam tentativas de administração e alteram processos do sistema operacional para manter o acesso persistente. Ambientes em nuvem são especialmente vulneráveis, principalmente quando se trata de instâncias utilizadas em testes ou mal documentadas. A campanha é altamente automatizada e aproveita ferramentas de varredura em larga escala para identificar e explorar alvos rapidamente. Algumas empresas afetadas relataram consumo elevado de recursos e interrupções em sistemas críticos, como APIs e bancos de dados secundários. Especialistas indicam como medidas de mitigação a remoção de permissões públicas no Redis, a adoção de autenticação robusta e a limitação de comandos disponíveis para usuários não autorizados. A negligência na proteção de serviços auxiliares como o Redis tem sido uma das principais portas de entrada para ataques recentes.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>