<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Wed, 11 Feb 2026 00:01:03 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Banco Central exige Pentest para o setor financeiro.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O Banco Central do Brasil (BCB), em conjunto com o Conselho Monetário Nacional (CMN), publicou um novo conjunto de regras que reforçam os requisitos de cibersegurança e gestão de riscos tecnológicos para instituições autorizadas a operar no Sistema Financeiro Nacional. As medidas entram em vigor a partir de 1º de março de 2026 e impactam bancos, fintechs, cooperativas, instituições de pagamento e demais autorizadas pelo BC. As novas diretrizes estão descritas nas Resoluções CMN nº 5.274/2025 e BCB nº 538/2025, que substituem e ampliam normas anteriores, trazendo exigências mais rígidas sobre governança, controles técnicos e auditoria em segurança da informação. O objetivo é adequar o sistema financeiro à crescente digitalização e às ameaças cibernéticas cada vez mais sofisticadas. Entre os principais pontos estão a obrigação de implementar políticas de segurança cibernética efetivas, que vão além da documentação e se aplicam na prática ao ambiente tecnológico. Isso inclui medidas como autenticação forte, gestão de vulnerabilidades, criptografia de dados, proteção de rede e controle de acessos. As instituições também deverão manter logs detalhados e rastreáveis de acessos e operações críticas, com garantia de integridade e disponibilidade. Esses registros servirão para auditorias internas, investigações de incidentes e supervisão regulatória, com exigência de retenção mínima de cinco anos. Outra mudança significativa é a exigência de testes de intrusão (pentests) realizados por empresas especializadas. Os relatórios deverão conter plano de ação para correção de falhas e ficar à disposição do BC em fiscalizações. O conjunto de regras ainda amplia a responsabilidade das instituições em relação ao uso de serviços terceirizados, como armazenamento em nuvem e processamento de dados. Esses fornecedores precisarão atender aos mesmos padrões de segurança definidos pelas normas.</description><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 00:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/#2562895413350523923</guid></item><item><title>* Microsoft Lança Patch com Seis Vulnerabilidades Exploradas por Cibercriminosos.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Microsoft liberou nesta semana uma atualização de segurança que corrige 59 vulnerabilidades em seus produtos, sendo que seis delas estavam sendo ativamente exploradas por cibercriminosos. A ação faz parte do ciclo mensal de correções conhecido como Patch Tuesday, que em fevereiro trouxe especial atenção devido à gravidade das falhas. As seis vulnerabilidades exploradas ativamente envolvem componentes críticos do sistema Windows, como Shell, MSHTML, Hyper-V e Win32k, e permitiam desde elevação de privilégios até execução remota de código. Segundo a Microsoft, essas falhas representavam riscos reais e imediatos, especialmente em ambientes corporativos. Uma das vulnerabilidades mais críticas corrigidas foi classificada como CVE-2026-0056, que permite que um invasor obtenha privilégios elevados no sistema por meio da manipulação de processos. Outras falhas envolviam o bypass de autenticação e execução arbitrária via componentes web integrados ao Windows. A Cybersecurity and Infrastructure Security Agency (CISA) dos EUA incluiu as seis falhas no seu catálogo de vulnerabilidades conhecidas e exploradas, exigindo que agências federais apliquem os patches até 3 de março de 2026. A recomendação se estende a empresas privadas, que devem agir com urgência. No total, o pacote cobre 25 falhas de elevação de privilégio, 12 de execução remota de código, 7 de falsificação de identidade, além de casos de negação de serviço, divulgação de informações e desvio de segurança. A ampla gama de vetores reforça o potencial de risco. De acordo com analistas, cibercriminosos estavam explorando essas falhas para acesso não autorizado a sistemas, movimento lateral em redes corporativas e implantação de malwares, inclusive em campanhas de espionagem e ransomware. A Microsoft reforça que nenhuma mitigação temporária substitui a aplicação dos patches oficiais, e que administradores devem priorizar sistemas com acesso externo ou com papel crítico na infraestrutura da organização.</description><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 00:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/#2212761686172931917</guid></item><item><title>* Spyware ZeroDayRAT Permite Espionagem em Smartphones.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores de cibersegurança identificaram um novo spyware comercial chamado ZeroDayRAT, projetado para comprometer smartphones Android e iOS com recursos avançados de espionagem e controle remoto. A ferramenta tem sido promovida em canais do Telegram, facilitando seu acesso por cibercriminosos com diferentes níveis de experiência. O ZeroDayRAT oferece um painel de controle completo, onde operadores podem visualizar dados detalhados de dispositivos infectados, incluindo nome do modelo, versão do sistema, status da bateria, operadora, localização GPS e muito mais. A interface também permite ações em tempo real, como ativar câmera e microfone, além de capturar toques na tela e teclas digitadas. A plataforma conta com recursos sofisticados como streaming ao vivo da câmera, gravação de áudio ambiente, monitoramento de mensagens SMS e aplicativos, além da coleta de dados sensíveis como senhas, credenciais bancárias e tokens de autenticação. Um diferencial do spyware é sua capacidade de funcionar de forma furtiva e contínua, permitindo que o criminoso observe e extraia informações do dispositivo sem alertar o usuário. O nível de acesso concedido torna possível monitorar o comportamento da vítima e realizar vigilância constante. A distribuição do ZeroDayRAT geralmente ocorre por links maliciosos via SMS, WhatsApp ou e-mail, usando táticas de phishing e engenharia social para induzir o usuário a instalar o aplicativo espião. Em alguns casos, o malware é disfarçado de apps aparentemente legítimos. Embora o nome sugira exploração de zero-days, os pesquisadores destacam que o spyware depende principalmente de permissões concedidas manualmente ou abuso de recursos do sistema operacional, sem necessariamente explorar vulnerabilidades inéditas. A ameaça representa um risco elevado, especialmente para jornalistas, ativistas, executivos e agentes públicos, já que oferece capacidades comparáveis a ferramentas de espionagem estatal. A comercialização aberta em fóruns e redes sociais amplia seu potencial de disseminação.</description><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 00:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/#8939989099105227531</guid></item></channel></rss>