<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Mon, 05 Jan 2026 00:01:03 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Malware disfarçado atinge Discord e navegadores com roubo de senhas.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Um novo malware chamado VVS Stealer está sendo amplamente distribuído em fóruns e canais de mensagens, principalmente no Telegram, com o objetivo de roubar credenciais do Discord, senhas salvas em navegadores e cookies de sessão. Disfarçado de aplicativo legítimo, o malware tem atraído vítimas por meio de arquivos executáveis maliciosos e mensagens de engenharia social. O VVS Stealer foi desenvolvido em Python e empacotado com PyInstaller, o que o torna facilmente distribuível em sistemas Windows. Seu código é protegido com a ferramenta de ofuscação Pyarmor, dificultando análises por pesquisadores e mecanismos tradicionais de antivírus. Após ser executado, o malware exibe uma mensagem falsa de erro e, em segundo plano, se instala no sistema adicionando-se à pasta de inicialização do Windows. Com isso, garante persistência e se ativa automaticamente sempre que o computador é ligado. Uma das principais funções do VVS Stealer é coletar tokens e dados de conta do Discord, além de realizar injeções no cliente do aplicativo. Ao fechar a instância do Discord, ele executa scripts que permitem capturar sessões ativas e até assumir o controle completo da conta da vítima. O malware também varre navegadores populares como Google Chrome e Mozilla Firefox, coletando senhas, cookies, histórico de navegação e dados de preenchimento automático. Essas informações são valiosas para cibercriminosos, que podem vendê-las ou usá-las em ataques adicionais. Com uma interface voltada para usuários com pouca experiência técnica, o VVS Stealer é oferecido como malware como serviço, com planos semanais, mensais e vitalícios, com preços acessíveis. Essa prática tem facilitado a disseminação do malware e o aumento no número de ataques. Os operadores do VVS Stealer utilizam servidores remotos para receber os dados roubados em tempo real, e muitos pacotes incluem funções para capturar capturas de tela ou monitorar atividades em segundo plano, tornando o malware ainda mais completo e perigoso. Embora o foco principal sejam usuários individuais, o roubo de credenciais pode afetar também ambientes corporativos, principalmente quando senhas de trabalho são armazenadas em navegadores ou vinculadas a contas do Discord usadas em contextos profissionais.</description><pubDate>Mon, 05 Jan 2026 00:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/#5821344619500278622</guid></item><item><title>* Cibercriminoso é preso por campanha do malware KMSAuto que infectou milhões de sistemas.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Um homem de 22 anos foi preso na Coreia do Sul após uma investigação internacional revelar seu envolvimento em uma campanha de malware baseada em versões modificadas da ferramenta KMSAuto. A operação maliciosa, que durou mais de dois anos, resultou em cerca de 2,8 milhões de downloads em todo o mundo e afetou usuários em larga escala com malwares projetados para roubar criptomoedas. O suspeito desenvolvia e distribuía versões adulteradas do KMSAuto, um ativador de software amplamente usado para desbloquear ilegalmente produtos Microsoft. Nessas versões modificadas, ele incluía um malware do tipo clipper, que monitorava a área de transferência do sistema em busca de endereços de carteiras de criptomoedas. Quando detectava um endereço de carteira sendo copiado, o malware substituía automaticamente o destino original por um endereço controlado pelo criminoso. Essa técnica permitiu que ele interceptasse transações de criptomoedas de forma silenciosa, desviando os fundos para suas próprias carteiras. A investigação foi coordenada por autoridades sul-coreanas com apoio de agências internacionais. O autor da campanha mantinha vários domínios e canais de distribuição, além de contar com sistemas automatizados para espalhar o malware por meio de sites, fóruns e redes sociais. As amostras analisadas pelos investigadores revelaram que o malware era altamente persistente e se escondia usando técnicas de ofuscação. Uma vez instalado, ele se mantinha ativo mesmo após reinicializações do sistema, o que dificultava sua detecção por antivírus comuns. A campanha teve um alcance global, com vítimas em diversos países, especialmente em regiões com altos índices de uso de ferramentas de ativação ilegais. Estima-se que o autor tenha arrecadado grandes quantias em criptomoedas ao longo do período em que o malware esteve ativo. Durante a operação de busca e apreensão, as autoridades confiscaram diversos dispositivos, carteiras digitais e evidências digitais relacionadas à operação. O suspeito foi posteriormente extraditado para os Estados Unidos, onde deve responder por crimes cibernéticos e fraudes financeiras.</description><pubDate>Mon, 05 Jan 2026 00:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/#2960598758998724631</guid></item><item><title>* Cibercriminosos abusam de recurso de e-mail do Google Cloud.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma nova campanha global de phishing está explorando um recurso legítimo do Google Cloud para enviar e-mails maliciosos que parecem confiáveis e passam por filtros de segurança. Os ataques têm como base a função de envio de mensagens do serviço Google Cloud Application Integration, o que permite que os e-mails partam de endereços legítimos como [ [email protected] ]. Segundo os pesquisadores, os cibercriminosos criaram fluxos de integração maliciosos que utilizam a funcionalidade de e-mail da plataforma para disparar mensagens com links que direcionam as vítimas a páginas falsas, geralmente cópias de telas de login de serviços como o Microsoft 365. O objetivo é coletar credenciais corporativas e acessar contas sensíveis. Durante duas semanas em dezembro de 2025, foram registrados mais de 9 mil e-mails maliciosos enviados por esse método, atingindo cerca de 3.200 organizações ao redor do mundo. Os alvos estavam localizados nos Estados Unidos, América Latina, Europa, Ásia-Pacífico e Canadá. Os e-mails enviados imitavam notificações comuns em ambientes corporativos, como avisos de correio de voz, alertas de acesso e compartilhamento de documentos. Ao clicar nos links, os usuários eram levados primeiro a uma página legítima do Google Cloud, usada como intermediária, e depois redirecionados para sites maliciosos com falsos CAPTCHAs, dificultando a análise por ferramentas automáticas. Após o CAPTCHA, a vítima era conduzida a uma página falsa de login, onde suas credenciais eram coletadas e enviadas aos atacantes. A autenticidade do domínio remetente aumentava a chance de as mensagens passarem despercebidas por sistemas de filtragem e pelos próprios usuários. A técnica explorava o fato de que a funcionalidade de envio de e-mails do Google Cloud Application Integration não exige verificação de domínio para os envios, permitindo que os e-mails fossem entregues com sucesso mesmo sem autenticações como SPF ou DMARC. O Google informou que bloqueou os fluxos maliciosos detectados e está implementando medidas adicionais para evitar que sua infraestrutura continue sendo usada em campanhas semelhantes.</description><pubDate>Mon, 05 Jan 2026 00:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/#6846657916660001905</guid></item></channel></rss>