<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Vulnerabilidade no Salesforce permite vazamento de dados.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma falha crítica na plataforma Salesforce permitiu que agentes de inteligência artificial fossem manipulados por comandos maliciosos ocultos em formulários públicos, resultando na exfiltração de dados sensíveis armazenados no CRM. A falha, batizada de ForcedLeak explora a funcionalidade Web to Lead, amplamente usada por empresas para capturar informações de clientes. O ataque consistia na inserção de instruções disfarçadas no campo “Description” de formulários online. Quando processadas pelo Agentforce, a IA da Salesforce, essas instruções eram interpretadas como comandos válidos, provocando consultas internas e envio de dados para um domínio externo controlado pelos invasores. O domínio em questão havia sido listado como confiável anteriormente, mas estava expirado e foi adquirido pelos atacantes por apenas cinco dólares. Segundo a Salesforce, a falha afetava a capacidade dos agentes IA de responder automaticamente às entradas dos formulários, sem validação adequada do conteúdo recebido. Ao processar o prompt injetado, o sistema acessava registros confidenciais e os incluía na resposta, que era então enviada para fora do ambiente Salesforce. A empresa agiu rapidamente para mitigar o problema, recuperando o domínio expirado e implementando novas restrições na plataforma. A partir de agora, os agentes só podem interagir com URLs explicitamente incluídas em uma lista de domínios confiáveis. A Salesforce também recomenda aos clientes que revisem seus formulários Web to Lead e ativem a validação de entrada para impedir abusos semelhantes.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Malware iraniano atinge empresas com foco em setores críticos.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Um grupo de espionagem vinculado ao Irã tem conduzido uma nova campanha cibernética direcionada a empresas da Europa que operam em setores estratégicos como defesa, aviação e telecomunicações. A operação foi atribuída ao grupo conhecido como Nimbus Manticore, também rastreado como UNC1549, e marca uma expansão significativa de sua atuação, que antes se concentrava principalmente no Oriente Médio. De acordo com a Check Point, os ataques utilizam um conjunto de malwares recém-identificados chamados MiniJunk e MiniBrowse. O primeiro funciona como um backdoor furtivo que garante persistência nos sistemas invadidos, com capacidade para baixar arquivos, executar comandos e se comunicar com servidores remotos de comando e controle. O segundo atua como infostealer, especializado na extração de dados armazenados em navegadores como Chrome e Edge. A cadeia de infecção começa com e-mails de spear phishing que simulam ofertas de emprego. Esses e-mails redirecionam as vítimas para páginas maliciosas, de onde são baixados arquivos compactados contendo os malwares. A técnica empregada pelos invasores envolve múltiplas etapas de carregamento lateral e uso de bibliotecas assinadas para dificultar a detecção por soluções de segurança. Entre os países europeus afetados estão Portugal, Suécia e Dinamarca. Os pesquisadores também observaram que o malware utiliza diversos mecanismos de ofuscação, como inserção de código inútil e criptografia de strings, além de tráfego HTTPS legítimo para comunicação com os servidores dos atacantes. A campanha evidencia a sofisticação crescente de grupos patrocinados por estados, que utilizam ferramentas avançadas para comprometer alvos altamente específicos.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Google identifica campanha de espionagem com foco em empresas de tecnologia.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores da Google Threat Intelligence Group (GTIG), em colaboração com a Mandiant, identificaram uma sofisticada campanha de espionagem digital conduzida por um grupo ainda não atribuído, com foco em organizações dos Estados Unidos, especialmente nos setores de tecnologia, serviços jurídicos e provedores de software em nuvem. A ameaça foi atribuída ao uso do malware BRICKSTORM, um backdoor altamente furtivo projetado para operar em ambientes com baixa visibilidade de segurança, como appliances de rede e servidores que não suportam soluções tradicionais de detecção em endpoints. O BRICKSTORM é capaz de garantir persistência prolongada ao modificar scripts de inicialização e se comunicar com seus operadores por meio de canais criptografados. Segundo os investigadores, o malware permaneceu ativo em algumas redes por uma média de 393 dias antes de ser detectado, evidenciando seu alto grau de evasão. A campanha visava a extração silenciosa de dados sensíveis e informações estratégicas de longo prazo, sem interromper os sistemas infectados ou levantar alertas de segurança. A infecção normalmente começa com comprometimento inicial de credenciais e movimentação lateral até alcançar dispositivos com pouca ou nenhuma proteção ativa. Para ajudar na detecção da ameaça, a Google e a Mandiant disponibilizaram ferramentas e regras YARA específicas para ambientes Unix, além de um scanner dedicado para identificação do malware em sistemas potencialmente comprometidos. As empresas afetadas incluíam provedores de SaaS, consultorias jurídicas e empresas de processamento de dados empresariais. O caso reforça a capacidade de ameaças avançadas se manterem invisíveis por longos períodos e o risco que representam para cadeias de suprimento e infraestrutura crítica, mesmo em empresas com alto grau de maturidade tecnológica.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>