<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Vulnerabilidade crítica no Next.js permite bypass de autenticação.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma vulnerabilidade crítica foi identificada no Next.js, um dos frameworks React mais populares para desenvolvimento web, que permite que invasores contornem verificações de autorização realizadas pelo middleware em determinadas condições. Essa falha, catalogada como CVE-2025-29927 e com uma pontuação CVSS de 9.1 em 10, representa um risco significativo para aplicações que utilizam o Next.js sem as devidas atualizações. O Next.js utiliza o cabeçalho interno x-middleware-subrequest para evitar que requisições recursivas causem loops infinitos. No entanto, foi descoberto que invasores podem explorar essa funcionalidade para pular a execução do middleware, permitindo que requisições maliciosas evitem verificações críticas, como a validação de cookies de autenticação, antes de alcançar rotas protegidas. Isso pode resultar no acesso não autorizado a páginas sensíveis, como painéis administrativos ou áreas restritas da aplicação. A falha foi corrigida nas versões 12.3.5, 13.5.9, 14.2.25 e 15.2.3 do Next.js. Recomenda-se que os desenvolvedores atualizem suas aplicações para essas versões ou superiores o mais rápido possível. O pesquisador de segurança Rachid Allam, conhecido como zhero ou cold-try, foi o responsável por descobrir e relatar essa vulnerabilidade. Ele publicou detalhes técnicos sobre a falha, aumentando a urgência para que as correções sejam aplicadas. Empresas que utilizam middleware para autorizar usuários sem verificações adicionais estão particularmente vulneráveis, podendo permitir que atacantes acessem recursos não autorizados, como páginas administrativas.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Ransomware Medusa usa driver malicioso para driblar antivírus.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Criminosos por trás do ransomware Medusa estão utilizando um driver malicioso chamado ABYSSWORKER para desativar ferramentas de segurança em ataques do tipo “Bring Your Own Vulnerable Driver” (BYOVD). Segundo os pesquisadores, o ataque foi observado com o uso de um carregador ofuscado pelo serviço HeartCrypt, que implantava o driver “smuol.sys”, disfarçado como legítimo do CrowdStrike Falcon. Esse driver, assinado com certificados revogados, possivelmente roubados de empresas chinesas, tem a função de silenciar soluções EDR (Detecção e Resposta de Endpoint), permitindo que o ransomware atue sem ser detectado. Foram identificados diversos artefatos do ABYSSWORKER no VirusTotal entre agosto de 2024 e fevereiro de 2025. O ABYSSWORKER adiciona o ID de processo à lista de processos protegidos e escuta requisições I/O, oferecendo comandos para copiar, deletar arquivos, finalizar processos e desabilitar sistemas de defesa. Um código específico (0x222400) permite remover callbacks de notificação, cegando ferramentas de segurança — tática também vista em malwares como EDRSandBlast. Os invasores também exploraram um driver vulnerável da ferramenta ZoneAlarm, da Check Point, para obter privilégios elevados, desativar proteções do Windows e acessar remotamente sistemas infectados via RDP. A falha foi corrigida e a versão vulnerável não é mais usada nas versões atuais.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Coinbase foi alvo de ataque sofisticado voltado para projetos open-source.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Um ataque à cadeia de suprimentos envolvendo a ação GitHub “tj-actions/changed-files” começou como uma investida altamente direcionada contra um projeto open-source da Coinbase, mas acabou se espalhando e afetando 218 repositórios no total. A investida inicial visava o projeto “agentkit”, com o objetivo de explorar os fluxos de CI/CD da Coinbase. Felizmente, os atacantes não conseguiram acessar segredos sensíveis ou publicar pacotes maliciosos usando a infraestrutura da empresa. O ataque veio à tona em 14 de março de 2025 e recebeu a identificação CVE-2025-30066, com pontuação CVSS 8.6. Os invasores injetaram código malicioso na ação, permitindo o vazamento de tokens, como credenciais para DockerHub, npm, AWS e GitHub. Apesar de a ação comprometida ser usada em milhares de projetos, apenas 218 repositórios vazaram segredos, a maioria temporários e expirados ao final da execução. Investigadores revelaram que o ataque teve início com a exploração de outra ação, “reviewdog/action-setup” (CVE-2025-30154), que forneceu ao invasor um token de acesso pessoal (PAT) para modificar a “tj-actions/changed-files” e incluir o código malicioso. A invasão envolveu técnicas avançadas como commits “pendurados”, uso de contas temporárias e ofuscação de logs. O alvo inicial, Coinbase, foi atingido por uma carga específica que só executava ações maliciosas se o repositório fosse da empresa. Acredita-se que o objetivo final fosse o roubo de criptomoedas.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>