<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Fortinet Bloqueia 280 Milhões de Tentativas de Infecção do Snake Keylogger.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma nova versão do Snake Keylogger, um malware especializado em roubo de credenciais e monitoramento de atividades dos usuários, está sendo ativamente usada contra dispositivos Windows em países como China, Turquia, Indonésia, Taiwan e Espanha. Segundo a Fortinet FortiGuard Labs, essa variante já gerou mais de 280 milhões de tentativas bloqueadas de infecção desde o início do ano. O Snake Keylogger é normalmente distribuído através de e-mails de phishing contendo anexos maliciosos ou links fraudulentos. Uma vez instalado, ele rouba informações sensíveis de navegadores populares, como Chrome, Edge e Firefox, capturando senhas digitadas, dados da área de transferência e credenciais bancárias. O malware também pode enviar essas informações diretamente para um servidor controlado pelos invasores via SMTP ou bots do Telegram, garantindo que os hackers acessem os dados sem levantar suspeitas. A grande novidade dessa variante é o uso da linguagem de script AutoIt, uma estratégia que permite ao malware burlar mecanismos tradicionais de detecção. O arquivo executável do Snake Keylogger é um binário compilado em AutoIt, o que dificulta a análise estática e faz com que ele se disfarce como uma ferramenta legítima de automação do Windows. O ataque é finalizado com a injeção do código malicioso em um processo legítimo do Windows, como “regsvcs.exe”, por meio de uma técnica conhecida como process hollowing. Esse método permite que o malware se esconda dentro de um processo confiável do sistema, tornando sua detecção ainda mais difícil. Além disso, outras campanhas recentes têm utilizado arquivos JavaScript ofuscados para infiltrar stealer malware em sistemas Windows e exfiltrar dados confidenciais diretamente para bots no Telegram. A estratégia envolve o download de imagens JPG e arquivos de texto que escondem executáveis maliciosos usando esteganografia, permitindo que os hackers instalem os malwares sem chamar atenção.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Campanha Hacker Global Compromete Contas Através de Phishing Avançado.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Hackers ligados à Rússia estão explorando uma falha na função de “dispositivos vinculados” do Signal para obter acesso não autorizado às contas de vítimas. De acordo com um relatório da Google Threat Intelligence Group (GTIG), os ataques estão sendo conduzidos por diversos grupos de ameaça, incluindo um identificado como UNC5792, que usa QR codes maliciosos para enganar usuários e vincular suas contas a dispositivos controlados pelos hackers. A tática consiste em disfarçar esses QR codes como convites para grupos, alertas de segurança ou instruções legítimas de emparelhamento do próprio site do Signal. Quando a vítima escaneia o código, sua conta é secretamente vinculada a um dispositivo do invasor, permitindo que ele leia todas as mensagens em tempo real sem levantar suspeitas. Esse método dá aos atacantes um canal de espionagem contínuo, comprometendo a privacidade da vítima de forma persistente. Além de UNC5792, outro grupo identificado como UNC4221 (também rastreado como UAC-0185) tem como alvo militares ucranianos, utilizando um kit de phishing avançado que imita aplicativos militares usados pelo Exército da Ucrânia, como o Kropyva, ferramenta de guia de artilharia. Esse grupo também utiliza um malware leve baseado em JavaScript chamado PINPOINT, projetado para coletar informações básicas do usuário e dados de geolocalização. A Google alertou que essa campanha faz parte de um esforço mais amplo de grupos russos para comprometer aplicativos de mensagens seguras, e que ataques semelhantes também foram identificados em outros serviços, como o WhatsApp. Recentemente, a Microsoft e a Volexity divulgaram que hackers russos vêm explorando uma técnica chamada “device code phishing”, que permite sequestrar contas de vítimas via aplicativos como WhatsApp, Signal e Microsoft Teams.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Vulnerabilidade Grave no Apache Ignite Permite Execução Remota de Código.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores identificaram uma falha grave de segurança no Apache Ignite, um banco de dados distribuído de código aberto amplamente utilizado para computação de alto desempenho. A vulnerabilidade, rastreada como CVE-2024-52577, recebeu uma pontuação CVSSv4 de 9.5, tornando-se uma ameaça crítica, pois permite que atacantes executem código remotamente em servidores vulneráveis. O problema afeta versões do Apache Ignite desde a 2.6.0 até antes da 2.17.0 e ocorre devido a falhas na filtragem de serialização de classes em determinados endpoints. Um invasor pode explorar essa vulnerabilidade enviando uma mensagem maliciosa contendo um objeto vulnerável para um servidor Ignite afetado. Se essa mensagem for desserializada pelo servidor, o atacante pode executar código arbitrário, o que pode resultar em roubo de dados, interrupção de serviços e até o comprometimento total do sistema. Diante da gravidade do problema, a equipe do Apache Ignite lançou a versão 2.17.0, que corrige a falha. Usuários e administradores que utilizam versões afetadas são fortemente recomendados a atualizar seus sistemas imediatamente para evitar possíveis ataques. Organizações que dependem do Apache Ignite devem priorizar essa atualização como parte de suas estratégias de segurança para mitigar riscos e proteger seus dados.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>