<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Ciberataque paralisa produção da Jaguar Land Rover até outubro.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Jaguar Land Rover (JLR) enfrenta uma grave crise após sofrer um ataque cibernético que forçou a paralisação total da produção em sua fábrica de Nitra, na Eslováquia. A unidade, que recebeu mais de 1 bilhão de libras em investimentos, ficará sem operar até, pelo menos, outubro de 2025. O ataque afetou os sistemas de tecnologia da informação usados na produção, no cadastro de veículos e nas vendas da montadora. Funcionários da fábrica na Eslováquia, bem como das unidades no Reino Unido, Brasil e Índia, também foram impactados, totalizando cerca de 5 mil pessoas diretamente afetadas. Apesar da gravidade do incidente, os sites e canais de atendimento ao público continuam funcionando normalmente. A investigação conta com o apoio da polícia e de especialistas em cibersegurança. A paralisação ocorre em um momento delicado para a montadora, que já enfrenta desafios com sua mudança de identidade visual, críticas do público e o fim da produção de carros movidos a combustão. A empresa também anunciou recentemente que seu CEO, Adrian Mardell, deixará o cargo até o fim do ano. O ciberataque amplia a pressão sobre a montadora e serve como alerta para empresas de todos os setores. Mesmo organizações com infraestrutura robusta e presença global estão vulneráveis a ameaças cibernéticas cada vez mais sofisticadas.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Golpe usa convite do iCloud para enganar usuários com e-mail falso.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Um novo golpe tem chamado a atenção de especialistas em cibersegurança: criminosos estão usando o sistema de convites do calendário do iCloud para enviar e-mails falsos que parecem ter sido enviados pela própria Apple. A tática é sofisticada e consegue burlar filtros de spam e segurança. O golpe funciona assim: a vítima recebe um e-mail com aparência legítima, dizendo que uma cobrança de alto valor foi realizada, geralmente citando serviços como PayPal. No corpo do e-mail, há um número de telefone supostamente para “cancelamento” ou “suporte”. Ao ligar para o número, a vítima é atendida por um falso agente de suporte técnico, que a convence a baixar um programa malicioso com a justificativa de “corrigir” o problema. É nesse momento que o dispositivo da vítima é infectado ou informações sensíveis são capturadas. O truque está em como esse e-mail é enviado: os criminosos não usam um remetente genérico, e sim o sistema de convites do iCloud Calendar, que dispara a mensagem a partir do endereço oficial da Apple. Isso faz com que o e-mail pareça confiável, já que passa pelas autenticações de segurança de plataformas como Gmail e Outlook. O convite falso é, na verdade, um evento criado com mensagens enganosas no campo de “notas”. Por isso, mesmo que o usuário não clique em links, ele já vê o alerta de cobrança no título ou corpo do e-mail. Esse tipo de golpe é difícil de identificar porque não envolve arquivos maliciosos nem links suspeitos — elementos que normalmente alertam sistemas de proteção. A aparência legítima do e-mail torna o esquema ainda mais perigoso. Até o momento, a Apple não se manifestou oficialmente sobre o problema, e pesquisadores alertam que os usuários devem ignorar qualquer convite de calendário inesperado, especialmente com mensagens alarmantes ou promessas de reembolso.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Nova falha em roteador TP Link deixa usuários vulneráveis a ataques.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma nova falha crítica foi descoberta em roteadores da marca TP Link, expondo milhões de usuários a possíveis invasões. A vulnerabilidade, do tipo zero-day, ainda não tem correção e pode permitir que hackers assumam o controle dos dispositivos remotamente. O problema afeta modelos populares como o Archer AX10 e o AX1500. A falha está no sistema de gerenciamento remoto, e permite que um invasor explore o roteador mesmo que a vítima não clique em nada ou baixe arquivos suspeitos. Além dessa brecha, outras duas vulnerabilidades graves em modelos como Archer C7 e TL-WR841N também estão sendo ativamente exploradas por cibercriminosos. Elas permitem desde acesso não autorizado ao painel de controle do roteador até a execução de comandos maliciosos. O alerta veio da CISA, agência de segurança cibernética dos Estados Unidos, que incluiu as falhas em seu catálogo de vulnerabilidades conhecidas e exploradas. Órgãos do governo americano foram orientados a aplicar medidas corretivas até o dia 24 de setembro. O problema se agrava porque muitos dos modelos afetados já estão fora de linha e não recebem mais atualizações da TP Link. Isso significa que os usuários podem não ter como corrigir a falha de forma simples, tornando seus equipamentos alvos fáceis para botnets e outras formas de ataque. Segundo especialistas, roteadores vulneráveis podem ser usados como ponto de entrada para espionar o tráfego de internet ou lançar ataques contra outros serviços, como contas em nuvem ou sistemas corporativos. Para se proteger, a recomendação é atualizar o firmware do roteador sempre que possível, desativar recursos como acesso remoto e trocar senhas padrão. Quem utiliza modelos antigos e desatualizados deve considerar substituí-los por equipamentos mais seguros.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>