<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Empresas Brasileiras Apostam em SOCs para Reforçar Ciberegurança.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A demanda por Security Operations Centers (SOCs) está crescendo rapidamente em todo o mundo, e o Brasil não é exceção. Com ataques cibernéticos cada vez mais sofisticados e frequentes, empresas de todos os setores estão sendo forçadas a adotar uma postura de segurança mais ativa e resiliente. Nesse cenário, os SOCs emergem como estruturas essenciais, oferecendo monitoramento constante e respostas rápidas a incidentes que podem comprometer operações e dados. Esse crescimento na adoção de SOCs reflete a maturidade do mercado brasileiro de segurança digital, que começa a enxergar a importância de equipes dedicadas, tecnologia avançada e processos bem definidos para proteger seus ativos. O tempo de reação a um ataque define o nível de impacto, e a estrutura de um SOC permite que ameaças sejam identificadas e neutralizadas em tempo real. Outro fator impulsionando a alta demanda por SOCs é a pressão regulatória e o aumento de normas de conformidade, como a LGPD, que exige das empresas um nível elevado de cuidado com dados pessoais. Com um SOC robusto, as empresas podem não apenas proteger suas operações, mas também garantir a conformidade com essas regulamentações, reduzindo riscos de multas e danos à reputação. Além disso, à medida que a tecnologia se expande, empresas brasileiras percebem que a segurança não pode mais ser tratada como uma preocupação secundária. A implementação de SOCs proporciona uma estrutura sólida que eleva a postura de segurança e, em última análise, fortalece a confiança de clientes e parceiros.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Hackers Chineses Usam Botnet Quad7 para Roubo de Credenciais.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Microsoft alertou que grupos de ameaça chineses estão usando a botnet Quad7 para realizar ataques de “password-spray” e roubar credenciais. A botnet, também chamada de CovertNetwork-1658 ou xlogin, foi descoberta inicialmente pelo pesquisador Gi7w0rm e é composta por roteadores SOHO comprometidos. Pesquisas posteriores revelaram que os atacantes estão mirando dispositivos de rede de marcas como TP-Link, ASUS, Ruckus, Axentra e Zyxel. Após comprometerem esses dispositivos, os invasores instalam malwares que permitem acesso remoto via Telnet. Além disso, um servidor proxy SOCKS5 é instalado para redirecionar ataques enquanto se disfarça entre o tráfego legítimo, dificultando a detecção. Embora a botnet não tenha sido atribuída diretamente a um grupo específico, a Team Cymru rastreou o software proxy usado nesses roteadores até um usuário localizado em Hangzhou, China. Segundo a Microsoft, a Quad7 é operada por múltiplos atores chineses, incluindo o grupo Storm-0940, que usa as credenciais roubadas para penetrar em redes-alvo. Durante os ataques, a Quad7 realiza tentativas de login discretas, com um número limitado de tentativas por conta para evitar alertas de segurança. Em cerca de 80% dos casos, a botnet faz apenas uma tentativa de login por conta por dia.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Vulnerabilidades em Câmeras PTZOptics Facilitam Acesso Remoto.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Hackers estão tentando explorar duas falhas críticas em câmeras de pan-tilt-zoom (PTZ) da PTZOptics, amplamente utilizadas em setores como indústria, saúde, conferências empresariais, governo e tribunais. A vulnerabilidade, registrada como CVE-2024-8956, foi descoberta em abril de 2024 pela GreyNoise após seu sistema de detecção identificar atividades suspeitas em sua rede honeypot. A investigação revelou que os ataques exploram a API CGI das câmeras e o comando ‘ntp_client’ para realizar injeção de comandos, permitindo o controle remoto dos dispositivos. Em junho, os invasores tentaram baixar um shell script para obter acesso via reverse shell. Um dos problemas está relacionado ao servidor web ‘lighthttpd’ das câmeras, que possui autenticação fraca e permite que usuários não autorizados acessem a API CGI, expondo configurações de rede, nomes de usuário e senhas em hash MD5. Outro ponto crítico é a sanitização inadequada do campo ‘ntp.addr’, que permite a inserção de comandos para execução remota de código. Essas falhas permitem que os atacantes assumam controle total das câmeras, podendo infectá-las com bots, acessar outros dispositivos na mesma rede ou interromper a transmissão de vídeo. Modelos afetados incluem câmeras PTZ com o SoC Hisilicon Hi3516A V600, de marcas como PTZOptics, Multicam Systems SAS e SMTAV Corporation, com firmware anterior à versão 6.3.40. A PTZOptics lançou uma atualização em 17 de setembro, mas alguns modelos, como o PT20X-NDI-G2 e PT12X-NDI-G2, ficaram sem suporte e não receberam o patch.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>