<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Extensão Maliciosa para VS Code Rouba Cookies e Dados Sensíveis.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma investigação recente da Hunt.io revelou uma campanha preocupante direcionada a desenvolvedores de software por meio de extensões maliciosas do Visual Studio Code (VS Code). Entre os casos analisados, destaca-se uma extensão que se disfarça da popular ferramenta Zoom Workspace, com o objetivo de roubar cookies do Google Chrome e outros dados sensíveis. A extensão maliciosa foi carregada no VS Code Marketplace em 30 de novembro, apresentando-se inicialmente como legítima, com links para o repositório oficial do GitHub do SDK de reuniões do Zoom. No entanto, uma análise aprofundada revelou sua verdadeira intenção. A partir da versão 0.2.2, o código malicioso foi introduzido, permitindo a captura de cookies do Chrome. Isso sugere que os atacantes adotaram uma abordagem gradual para evitar a detecção nos estágios iniciais. Para conquistar a confiança dos usuários, os responsáveis pela extensão postaram uma avaliação positiva no dia de seu lançamento, possivelmente utilizando uma conta falsa para criar a aparência de legitimidade. A abordagem escalonada de implantação do código malicioso, combinada com técnicas de ofuscação e coleta assíncrona de dados, demonstra um alto nível de sofisticação por parte dos atacantes. Esse caso destaca a crescente ameaça representada por extensões comprometidas que visam ambientes de desenvolvimento integrados (IDEs). O incidente serve como um alerta para desenvolvedores que confiam em extensões para aprimorar suas IDEs. Comprometer um ambiente de desenvolvimento pode abrir caminho para ataques mais amplos em todo o ciclo de desenvolvimento de software de uma organização.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Exploit Divulgado para Falha Crítica no Configuration Manager da Microsoft.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O pesquisador de segurança Mehdi Elyassa, revelou detalhes técnicos e publicou um código de prova de conceito (PoC) para explorar uma vulnerabilidade crítica 27no Microsoft Configuration Manager (MCM). A falha, identificada como CVE-2024-43468, possui um escore CVSS de 9.8, permitindo que atacantes não autenticados explorem vulnerabilidades de SQL injection para executar comandos arbitrários em servidores e seus bancos de dados. A vulnerabilidade está localizada no serviço MP_Location, que processa mensagens enviadas por clientes ao Microsoft Configuration Manager. De acordo com a análise, esse serviço utiliza entradas de forma insegura para consultas ao banco de dados, criando dois vetores distintos de SQL injection: getMachineID e getContentID. Nenhum deles requer autenticação, o que torna a exploração amplamente acessível para invasores. O serviço processa mensagens de clientes de forma insegura, permitindo que atacantes executem consultas SQL arbitrárias com privilégios de nível sysadmin. Isso possibilita, por exemplo, ativar o procedimento xp_cmdshell, viabilizando a execução remota de código e comprometendo totalmente o servidor. A Microsoft corrigiu essa vulnerabilidade no Patch Tuesday de outubro de 2024, e é essencial que as organizações que utilizam o Microsoft Configuration Manager apliquem essas atualizações imediatamente para evitar ataques. A detecção da exploração bem-sucedida é desafiadora, já que os payloads de SQL injection não são diretamente refletidos nos arquivos de log. No entanto, a Synacktiv sugere monitorar o arquivo MP_Location.log em busca de anomalias, como mensagens de erro específicas relacionadas à operação getMachineID.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Ransomware Explora Dispositivos VMware ESXi para Persistência e Acessos Furtivos.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Um novo relatório, revelou táticas evolutivas de grupos de ransomware que visam dispositivos VMware ESXi, explorando essas componentes essenciais da infraestrutura virtualizada para interromper operações e manter uma persistência furtiva nas redes comprometidas. Os dispositivos ESXi se tornaram alvos principais devido ao seu papel em hospedar máquinas virtuais vitais. Danos a esses dispositivos tornam as máquinas virtuais inacessíveis, interrompendo severamente as operações empresariais das organizações afetadas destacou os pesquisadores. Além de criptografar e exfiltrar arquivos, os operadores de ransomware usam os dispositivos ESXi como pontos de pivô para canalizar tráfego malicioso dentro das redes, frequentemente não detectados devido à falta de monitoramento adequado. Uma das táticas detalhadas no relatório envolve o uso de tunelamento SSH, onde os atacantes estabelecem uma porta traseira semi-persistente explorando credenciais administrativas ou vulnerabilidades para acessar os dispositivos ESXi. Através da funcionalidade SSH nativa, os cibercriminosos criam um túnel SOCKS de encaminhamento remoto de portas, misturando o tráfego malicioso com a atividade legítima. Como os dispositivos ESXi são resilientes e raramente são desligados inesperadamente, esse tunelamento serve como uma porta de entrada semi-persistente dentro da rede. Essa abordagem permite que os atacantes contornem defesas de perímetro e mantenham o acesso por períodos prolongados. Os atacantes utilizaram os dispositivos ESXi e o armazenamento conectado à rede (NAS) como pontos de pivô na rede, reforçando a necessidade de estratégias robustas de monitoramento e defesa para mitigar tais ameaças.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>