<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Ghost Ransomware Ataca Infraestruturas Críticas em 70 Países.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A CISA e o FBI emitiram um alerta conjunto sobre o Ghost ransomware, um grupo de cibercriminosos que já comprometeu organizações em mais de 70 países. O ataque afeta infraestruturas críticas, além de setores como saúde, governo, educação, tecnologia, manufatura e pequenas e médias empresas. Os operadores do Ghost ransomware adotam táticas avançadas para evitar rastreamento, incluindo a frequente rotação dos executáveis do malware, mudança das extensões dos arquivos criptografados e modificação do conteúdo das notas de resgate. Os ataques exploram falhas de segurança conhecidas em servidores desatualizados, incluindo vulnerabilidades no Fortinet (CVE-2018-13379), ColdFusion (CVE-2010-2861, CVE-2009-3960) e Microsoft Exchange (CVE-2021-34473, CVE-2021-34523, CVE-2021-31207). Para maximizar os danos, os hackers usam códigos públicos disponíveis para explorar essas falhas e garantir acesso aos sistemas das vítimas. Além de ser usado para acessar redes empresariais, o Ghost ransomware também foi empregado por grupos de hackers patrocinados por Estados para atacar sistemas críticos nos EUA, incluindo infraestruturas eleitorais expostas à internet. A falha CVE-2018-13379 no Fortinet SSL VPN, por exemplo, foi repetidamente explorada por hackers mesmo após alertas da Fortinet, que recomendou a correção do problema diversas vezes entre 2019 e 2021.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Golpe de Phishing do Amazon Prime Rouba Senhas e Cartões de Crédito.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma nova campanha de phishing foi identificada pelo Cofense Phishing Defense Center (PDC), visando usuários do Amazon Prime para roubar credenciais de login, informações de pagamento e dados pessoais. O ataque ocorre por meio de e-mails fraudulentos, que simulam notificações oficiais da Amazon, alegando que o método de pagamento do usuário expirou ou foi invalidado. O e-mail malicioso é enviado com o nome falso “Prime Notification”, mas a mensagem vem de um domínio não relacionado à Amazon, o que já serve como um alerta de phishing. Além disso, o golpe cria um senso de urgência, incentivando o usuário a clicar em um link fraudulento para atualizar seus dados. Ao clicar no link, a vítima é redirecionada para uma falsa página de verificação de segurança da Amazon. Segundo os pesquisadores da Cofense, um dos primeiros sinais de fraude é o URL do site, que mostra que o usuário foi levado para o Google Docs em vez do site oficial da Amazon. Depois de passar pela verificação falsa, o usuário chega a uma página falsa de login da Amazon, onde suas credenciais são capturadas pelos criminosos. Após inserir o e-mail e senha, a vítima é instruída a fornecer dados adicionais, como nome da mãe, data de nascimento e número de telefone, aumentando ainda mais o nível de comprometimento da conta. O golpe não se limita ao roubo de credenciais. A página falsa também solicita que a vítima insira seu endereço de cobrança e informações do cartão de crédito. Com esses dados, os criminosos podem alterar o endereço de entrega das compras da vítima ou realizar transações não autorizadas.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Novo Ransomware XELERA Usa Golpe de Emprego Para Infectar Usuários.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores de cibersegurança, descobriram uma nova campanha de ransomware, batizada de XELERA, que está sendo distribuída através de documentos falsos de vagas de emprego no Food Corporation of India (FCI). O ataque, direcionado a candidatos a cargos técnicos no setor governamental, usa phishing altamente sofisticado para enganar vítimas e infectar seus dispositivos com um ransomware baseado em Python. O golpe começa com um documento Word malicioso chamado “FCEI-job-notification.doc”, que contém detalhes aparentemente legítimos sobre vagas de emprego, critérios de elegibilidade e informações sobre exames do FCI. No entanto, o arquivo esconde código malicioso dentro de OLE Streams. Quando aberto, ele executa um programa disfarçado chamado “jobnotification2025.exe”, que instala o ransomware no sistema da vítima. O XELERA usa o PyInstaller, uma ferramenta frequentemente explorada por hackers para transformar scripts em executáveis independentes, burlando sistemas antivírus. Uma vez em execução, o malware se conecta a um bot do Discord, permitindo que os atacantes controlem remotamente os dispositivos infectados e executem comandos destrutivos. Os pesquisadores identificaram diversos comandos maliciosos que os hackers podem executar, incluindo desativação do mouse e teclado, crash forçado do sistema (BSOD), renomeação e corrupção de arquivos importantes, além de um efeito estroboscópico para causar desconforto visual nas vítimas. No final do ataque, a vítima é confrontada com uma nota de resgate, exigindo pagamento em Litecoin para restaurar o sistema. Segundo a Seqrite Labs, o endereço de criptomoeda usado já registrou pelo menos 16 transações, indicando que algumas vítimas podem ter cedido à extorsão.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>