<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Falha no IBM WebSphere permite execução remota e ameaça aplicações corporativas Java.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A IBM corrigiu a vulnerabilidade CVE-2024-5272 em seu WebSphere Application Server, uma plataforma amplamente utilizada em ambientes empresariais. A falha permite execução remota de código por meio da desserialização insegura de objetos Java, sem exigir autenticação prévia. Afetando versões anteriores à 9.0.5.14 e 8.5.5.24, o problema decorre da ausência de validação na entrada de objetos enviados ao servidor, o que pode ser explorado para execução de comandos com os privilégios do processo de aplicação. Essa técnica é comum em ataques direcionados a aplicações Java legadas, onde a cadeia de serialização não é devidamente controlada. A exploração pode levar à instalação de backdoors, movimentação lateral e comprometimento de dados sensíveis. A IBM orienta seus clientes a aplicar imediatamente os patches disponíveis e revisar integrações que utilizem bibliotecas de serialização, especialmente em ambientes com acesso remoto permitido. A dificuldade em detectar esse tipo de ataque reforça a necessidade de auditorias periódicas e do uso de controles de entrada robustos em APIs e serviços expostos. A validação de segurança em tempo de execução também pode ajudar a bloquear tentativas de exploração. Organizações que utilizam o WebSphere como backend para sistemas críticos devem revisar a arquitetura e reforçar as práticas de desenvolvimento seguro, uma vez que falhas como essa permanecem entre os vetores mais comuns de ataque em ambientes corporativos Java.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Campanha de phishing usa Microsoft Teams para disseminar malware via arquivos e links maliciosos.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores da Proofpoint observaram o uso do Microsoft Teams como vetor para envio de arquivos maliciosos e links enganosos. A campanha tem como alvo setores como jurídico, financeiro e educação, explorando a confiança na plataforma para enganar usuários. Os atacantes criam contas falsas com domínios que imitam empresas reais e iniciam conversas com colaboradores das organizações. Durante os diálogos, enviam arquivos disfarçados de documentos internos e links que redirecionam para páginas falsas de autenticação. Uma vez que o usuário interage com o conteúdo, um trojan de acesso remoto é instalado, permitindo o monitoramento contínuo do dispositivo, coleta de dados e acesso a sistemas internos. O tráfego gerado ocorre dentro de sessões legítimas do Teams, o que dificulta a identificação. O ataque destaca a migração do phishing tradicional por e-mail para ambientes colaborativos, aproveitando a ausência de ferramentas de detecção específicas nesses canais. Como resposta, especialistas recomendam limitar interações externas no Teams, aplicar filtros de reputação a arquivos compartilhados e capacitar usuários a identificar abordagens fora do padrão. O caso serve como alerta para empresas que ainda não incorporaram ferramentas colaborativas às suas estratégias de defesa, mostrando que a superfície de ataque segue se expandindo com o uso de SaaS.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* PDFs seguem sendo usados para propagar trojans em campanhas destinadas ao setor Jurídico.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma campanha recente detectada pela HP voltou a empregar PDFs como vetor primário para disseminação de malware. Os documentos são enviados por e-mail e simulam intimações, contratos ou notificações jurídicas, atraindo o clique de profissionais do setor. Os arquivos incluem links ocultos que, ao serem clicados, direcionam a vítima para páginas falsas que imitam interfaces de login de sistemas corporativos. Além da coleta de credenciais, o site executa scripts que instalam trojans bancários nos dispositivos. O malware instalado permite registrar teclas digitadas, capturar capturas de tela e acessar dados sensíveis armazenados nos navegadores, incluindo cookies de sessões ativas e credenciais salvas. Os operadores da campanha utilizam domínios de e-mail com aparência legítima e hospedagem em serviços conhecidos, dificultando a detecção por filtros automatizados. O uso de nomes reais e logotipos de tribunais ou escritórios de advocacia reforça a credibilidade da isca. Para mitigar o risco, empresas devem revisar o fluxo de validação de documentos eletrônicos, restringir execução de macros e bloquear links em PDFs recebidos por e-mail até verificação. O setor jurídico continua sendo alvo recorrente de campanhas por conta da natureza confidencial dos dados que manipula. Essa ofensiva reforça a necessidade de blindagem adicional em processos que envolvem análise e troca de documentos sensíveis.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>