<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* SonicWall pede revisão urgente de dispositivos após detectar acessos não autorizados.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A SonicWall confirmou que duas vulnerabilidades de segurança, agora corrigidas, em seus dispositivos da linha SMA100 Secure Mobile Access foram ativamente exploradas em ataques reais. As falhas, classificadas com níveis altos de gravidade, afetam modelos como SMA 200, 210, 400, 410 e 500v, e colocam em risco a integridade de redes que utilizam esses equipamentos para acesso remoto seguro. A primeira falha, identificada como CVE-2023-44221, possui uma pontuação de 7.2 no CVSS. Ela permite que um invasor autenticado com privilégios administrativos injete comandos arbitrários como o usuário “nobody” na interface de gerenciamento SSL-VPN, o que pode resultar em execução de comandos no sistema operacional. Já a segunda vulnerabilidade, CVE-2024-38475, é ainda mais grave, com pontuação CVSS de 9.8. O problema está na forma como a saída é tratada no módulo mod_rewrite do servidor Apache HTTP 2.4.59 e versões anteriores. Isso possibilita que um atacante mapeie URLs para locais no sistema de arquivos que podem ser indevidamente acessados e servidos pelo servidor. A SonicWall corrigiu ambas as falhas em dezembro, por meio das atualizações 10.2.1.10-62sv para o CVE-2023-44221 e 10.2.1.14-75sv para o CVE-2024-38475. No entanto, em uma atualização publicada em 29 de abril de 2025, a empresa informou que os bugs estão sendo explorados em campo e alertou os clientes a verificarem se há acessos não autorizados em seus dispositivos SMA. Durante análises complementares, a SonicWall e parceiros de segurança identificaram uma nova técnica de exploração relacionada ao CVE-2024-38475. A falha permite que atacantes acessem arquivos específicos que podem ser usados para sequestrar sessões ativas de usuários legítimos. Até o momento, não foram divulgadas informações sobre os métodos de ataque utilizados, os alvos específicos ou a extensão dos danos causados.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Falha no kernel do Linux permite invasor conseguir acesso total ao sistema.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma falha de segurança no kernel do Linux, identificada como CVE 2025 21756, pode permitir que um invasor consiga acesso total ao sistema, mesmo sem permissões de administrador. Essa vulnerabilidade está relacionada ao uso do recurso de comunicação chamado Vsock, utilizado para troca de dados entre diferentes partes do sistema. Tudo começou quando um pesquisador encontrou uma atualização simples no código do kernel durante uma competição de segurança chamada KernelCTF. A correção parecia pequena demais, mas indicava que existia um erro que, se bem explorado, poderia dar ao invasor acesso privilegiado. Isso despertou o interesse do pesquisador, que decidiu investigar mais a fundo. O problema acontece quando um componente do sistema tenta acessar uma parte da memória que já foi liberada. No caso dessa falha, ao remover uma conexão Vsock, o sistema podia reduzir o contador de uso de um objeto de forma errada. Quando esse número chega a zero, o sistema entende que o objeto pode ser apagado da memória. O erro permite que o invasor aproveite essa brecha para reutilizar essa área de memória de forma maliciosa. Esse tipo de falha é conhecido como “uso após liberação” ou Use After Free. Se o invasor conseguir aproveitar essa situação no momento certo, ele pode executar comandos no sistema com privilégios de administrador, o que significa controle total da máquina. Para estudar e desenvolver esse tipo de ataque, é necessário montar um ambiente de testes. O pesquisador utilizou ferramentas como QEMU e GDB para simular o sistema e observar como a falha se comporta. Ele escolheu trabalhar com a versão 6.6.75 do kernel do Linux, uma das afetadas.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Malware Gremlin Stealer é distribuído no Telegram e coleta dados de usuários.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Um novo malware conhecido como Gremlin Stealer está sendo distribuído por cibercriminosos por meio do Telegram e já preocupa especialistas em segurança digital. De acordo com um relatório técnico publicado em 29 de abril pelos pesquisadores da Unit 42, da Palo Alto Networks, esse infostealer foi detectado pela primeira vez sendo anunciado em um canal chamado CoderSharp, onde seus criadores promovem a ferramenta como uma solução completa para roubo de dados em computadores com sistema operacional Windows. Embora o malware ainda esteja em fase de desenvolvimento, a versão atual já apresenta funcionalidades robustas. O Gremlin Stealer é capaz de capturar dados de diversos softwares e serviços instalados em um computador. Entre as funções mais avançadas, destaca-se a capacidade de burlar a proteção de cookies da versão mais recente do navegador Google Chrome. O malware é programado em C Sharp e não depende de downloads adicionais para funcionar, o que dificulta a sua detecção por antivírus tradicionais. Quando infecta um dispositivo, o Gremlin coleta informações sensíveis como conteúdo da área de transferência, capturas de tela, dados do sistema como memória RAM, processador, placa gráfica, endereço IP e número de série da máquina. Ele também acessa senhas salvas, cookies de navegação, informações de carteiras de criptomoedas, dados de sessões do Telegram e Discord, e até credenciais de acesso a serviços de FTP e VPN. Após coletar tudo isso, o malware armazena os dados em arquivos de texto salvos numa pasta local, depois os compacta em um arquivo ZIP e os envia para um servidor remoto controlado pelos criminosos. O surgimento do Gremlin Stealer chama atenção para o avanço dos infostealers como ferramenta de roubo massivo de dados e a facilidade com que são distribuídos por canais populares como o Telegram.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>