<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Ataques coordenados exploram Fortinet SSL VPN em empresas.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores identificaram uma campanha massiva de ataques de força bruta direcionada a dispositivos Fortinet SSL VPN, com mais de 780 endereços IP maliciosos envolvidos em um único dia, no início de agosto. O volume e a coordenação dos ataques chamam a atenção, sugerindo que não se trata de atividade oportunista, mas sim de um esforço direcionado a alvos estratégicos. Os ataques, que inicialmente tinham como foco apenas as VPNs, passaram a atingir também o FortiManager a partir de 5 de agosto, demonstrando rápida adaptação dos agentes maliciosos. Esse padrão de comportamento reforça a necessidade de atenção imediata por parte das organizações que utilizam soluções Fortinet. O tráfego malicioso tem origem em diversos países, incluindo EUA, Canadá, Rússia e Países Baixos, com alvos distribuídos em regiões como Brasil, Hong Kong, Espanha, Japão e Estados Unidos. A variedade geográfica indica que a campanha não se limita a setores ou regiões específicas. Um detalhe curioso é que parte do ataque foi associada a um dispositivo FortiGate localizado em um bloco residencial nos EUA, o que pode indicar uso de proxies residenciais ou testes a partir de conexões domésticas, dificultando a rastreabilidade dos responsáveis. Segundo especialistas, picos como este frequentemente antecedem a divulgação de novas vulnerabilidades, o que reforça o alerta. Em muitos casos, atividades semelhantes foram registradas semanas antes da publicação de falhas críticas relacionadas. Empresas que utilizam soluções Fortinet devem agir de forma imediata para revisar suas defesas e aplicar medidas de mitigação.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Microsoft corrige Zero Day no Kerberos e múltiplas vulnerabilidades de alto risco.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Microsoft lançou na última terça-feira (12) o pacote de atualizações de segurança referente ao Patch Tuesday de agosto de 2025, corrigindo entre 107 e 111 vulnerabilidades em diversos produtos. Entre elas, está um zero-day no protocolo Kerberos, identificado como CVE-2025-53779, que já havia sido explorado antes da divulgação do patch. A falha no Kerberos é classificada como de escalonamento de privilégios e pode permitir que um invasor, com permissões prévias na rede, obtenha acesso de administrador de domínio. O problema está ligado a uma vulnerabilidade de “relative path traversal” em contas de serviço gerenciado (dMSA). Outra correção importante foi para a CVE-2025-53786, uma vulnerabilidade no Microsoft Exchange Server em ambientes híbridos, também considerada de alta gravidade. Essa falha já havia sido destacada pela Microsoft na semana anterior, mas recebeu a correção definitiva agora. O pacote também resolve a CVE-2025-50165, uma falha crítica no componente gráfico do Windows que possibilita execução remota de código. O erro está relacionado ao uso de ponteiros inseguros em recursos não inicializados, podendo permitir o comprometimento do sistema com pouca interação do usuário. Especialistas alertam que organizações devem priorizar a atualização de sistemas críticos, como servidores Exchange, controladores de domínio e estações de trabalho com funções gráficas avançadas. Além disso, é recomendada a revisão de privilégios e a análise de logs para detectar possíveis sinais de exploração prévia. A aplicação imediata desses patches é essencial para reduzir riscos, especialmente considerando que ataques a zero days tendem a aumentar após a divulgação das falhas.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Novo ataque usa malvertising para instalar malware modular PS1Bot.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma nova campanha de malvertising está espalhando o malware modular PS1Bot, utilizando anúncios maliciosos para atrair vítimas. O ataque começa com o download de um arquivo ZIP que contém um script JavaScript responsável por iniciar toda a cadeia de infecção. O JavaScript baixa e executa um script em PowerShell que carrega o PS1Bot diretamente na memória do sistema, evitando gravações em disco e dificultando a detecção por antivírus convencionais. Com um design modular, o PS1Bot pode executar funções como roubo de informações, keylogging, mapeamento do sistema e manutenção de acesso persistente. Pesquisadores apontam que essa campanha, ativa desde o início de 2025, apresenta semelhanças técnicas com o AHK Bot, usado anteriormente em ataques atribuídos aos grupos Asylum Ambuscade e TA866. Também há indícios de conexão com campanhas de ransomware que utilizam o malware Skitnet (Bossnet) para exfiltração de dados e controle remoto de sistemas. Essa combinação de malvertising e malware fileless aumenta o desafio para as equipes de segurança, já que a execução na memória reduz as chances de detecção e prolonga a permanência do invasor na rede. Para reduzir riscos, especialistas recomendam restringir downloads de arquivos ZIP de fontes desconhecidas, inspecionar scripts antes da execução e adotar soluções EDR que monitorem atividades em memória. O caso evidencia que até interações aparentemente inofensivas, como cliques em anúncios, podem abrir portas para ataques sofisticados e persistentes, com potencial de comprometer dados e operações corporativas.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>