<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Palo Alto Networks confirma vazamento de dados de clientes.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Palo Alto Networks confirmou que foi vítima de uma violação de dados ligada a um ataque na cadeia de suprimentos envolvendo a plataforma Drift, integrada ao Salesforce. A brecha permitiu o roubo de informações de clientes armazenadas nas instâncias Salesforce da empresa, sem afetar seus produtos ou serviços diretamente. O ataque, ocorrido entre os dias 8 e 18 de agosto de 2025, explorou tokens de autenticação OAuth comprometidos para acessar e extrair grandes volumes de dados corporativos. O grupo responsável, rastreado pelo Google como UNC6395, utilizou a integração com o Drift para invadir ambientes de CRM e obter informações sensíveis. Os dados acessados incluíam contatos comerciais, registros de contas, detalhes internos de vendas e casos de suporte. A empresa está notificando um número limitado de clientes cujas informações foram consideradas mais sensíveis. A resposta imediata envolveu a desconexão do Drift do ambiente Salesforce, a abertura de uma investigação liderada pela equipe de segurança Unit 42 e a análise de logs em busca de sinais de atividade maliciosa. A ação incluiu também a revogação de tokens e a atualização de credenciais possivelmente comprometidas. Segundo o relatório da Unit 42, os invasores procuravam por credenciais de acesso a serviços em nuvem como AWS e Snowflake, escaneando os dados roubados em busca de senhas e chaves de autenticação. A exfiltração foi automatizada com uso de ferramentas em Python, e os atacantes tentaram apagar rastros ao excluir logs de consulta. A campanha afetou outras empresas de tecnologia, incluindo Zscaler e Google, destacando o alcance do ataque e sua capacidade de comprometer integrações SaaS amplamente utilizadas. Em resposta, o Drift foi temporariamente removido da AppExchange do Salesforce, e os tokens ativos foram revogados. A Palo Alto Networks recomenda que organizações que utilizam a integração com o Drift realizem auditorias imediatas nos logs do Salesforce, verifiquem a presença de agentes maliciosos e adotem medidas de mitigação, como rotação de segredos e reforço das políticas de Zero Trust.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Malware Android se esconde em apps que parecem legítimos.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores de cibersegurança alertam para a evolução dos “droppers” em dispositivos Android, que passaram a distribuir não apenas trojans bancários, mas também espiões e ladrões de SMS, especialmente em países asiáticos e na Índia. Esses aplicativos maliciosos se disfarçam de apps oficiais de bancos ou de serviços do governo, enganando usuários e contornando sistemas de proteção da própria Google. O programa piloto da Play Protect, voltado a regiões de alto risco como Índia e Brasil, tenta barrar aplicativos com permissões suspeitas ou APIs arriscadas antes mesmo da instalação. No entanto, os novos droppers conseguem contornar esse bloqueio inicial ao se apresentarem como inofensivos, e só ativam seus verdadeiros códigos maliciosos após interações do usuário. Essa falha de tempo entre a instalação e a execução dos códigos maliciosos tem sido explorada por cibercriminosos, permitindo que até malwares simples escapem das checagens iniciais. Os droppers funcionam como “cascas” que protegem e mascaram cargas maliciosas, sendo capazes de trocar o conteúdo para campanhas futuras com facilidade. Entre os droppers identificados estão nomes como RewardDropMiner, que já foi usado para instalar spyware e mineradores de criptomoedas, e versões mais recentes como SecuriDropper, Zombinder, BrokewellDropper, HiddenCatDropper e TiramisuDropper. Esses mecanismos escondem permissões, atrasam comportamentos suspeitos e garantem a entrega da ameaça ao usuário final. A prática de adiar a execução dos malwares permite que os apps passem despercebidos por sistemas automatizados de detecção, incluindo os mecanismos do Google. Mesmo o Play Protect, ao identificar riscos, pode ser enganado quando o comportamento malicioso só aparece após o uso contínuo do app. Segundo os especialistas, esse modelo de entrega cria uma vantagem estratégica para os atacantes. Ao encapsular o malware dentro de um dropper, eles garantem mais longevidade para suas campanhas e mais dificuldade para serem neutralizados. Os droppers deixaram de ser ferramentas usadas apenas por agentes avançados. Atualmente, mesmo cibercriminosos com recursos limitados podem usar esses aplicativos para disseminar spyware e roubar credenciais bancárias ou dados pessoais com alta eficiência.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Instalação falsa de AnyDesk espalha malware furtivo.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores de cibersegurança identificaram uma nova campanha de malware que utiliza um instalador falso do AnyDesk, uma popular ferramenta de acesso remoto, para disseminar o MetaStealer, um infostealer com foco em roubo de credenciais e dados sensíveis. A técnica usada é uma variação do golpe conhecido como ClickFix, com uma abordagem ainda mais sofisticada. Nesta campanha, a vítima busca online o instalador legítimo do AnyDesk e acaba sendo direcionada a um site falso, onde encontra uma verificação de segurança simulada, semelhante ao CAPTCHA da Cloudflare. Ao clicar no botão “verificar”, um recurso oculto é ativado, lançando o Windows File Explorer com uma busca pré-configurada. Esse novo método, apelidado de FileFix, substitui o clássico comando manual colado na caixa “Executar” por uma automação que utiliza o Explorador de Arquivos para acessar um servidor remoto e baixar um arquivo malicioso. O link de download inclui o nome do computador da vítima, permitindo que os atacantes rastreiem os dispositivos infectados. O arquivo baixado é disfarçado como um PDF nomeado “Readme Anydesk.pdf”, mas na verdade é um instalador malicioso. Ao ser executado, ele inicia simultaneamente a instalação do AnyDesk verdadeiro e, de forma silenciosa, implanta o MetaStealer no sistema da vítima. Uma vez ativo, o MetaStealer pode capturar credenciais de login, extrair arquivos do sistema e até mesmo coletar informações de carteiras de criptomoedas. A ação ocorre em segundo plano, enquanto o usuário acredita estar instalando um software legítimo. A técnica mostra uma evolução nos golpes ClickFix, que tradicionalmente dependem da interação direta do usuário para colar comandos maliciosos. Agora, a automação e o uso de ferramentas do próprio Windows tornam o golpe mais eficaz e difícil de detectar. Os atacantes se aproveitam de recursos nativos do sistema operacional para burlar defesas tradicionais, como antivírus e bloqueios por assinatura. A combinação de engenharia social com automação representa um risco crescente, especialmente para usuários menos experientes.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>