<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Google Facilita Login em Apps com Ferramenta Restore Credentials.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O Google apresentou um novo recurso chamado Restore Credentials, que visa facilitar o acesso a contas em aplicativos de terceiros após a migração para um novo dispositivo Android. A novidade faz parte da API Credential Manager do Android e promete eliminar a necessidade de digitar manualmente os dados de login em cada app durante a troca de aparelho. “Com o Restore Credentials, os aplicativos podem reconectar os usuários às suas contas automaticamente em um novo dispositivo, assim que os apps e dados forem restaurados do aparelho anterior”, explicou Neelansh Sahai, do Google. O processo ocorre de forma automática e em segundo plano, restaurando as credenciais assim que o usuário migra seus dados para um novo celular. Essa funcionalidade permite que o login nos aplicativos compatíveis seja realizado sem que o usuário precise interagir ou inserir suas informações de acesso novamente. A tecnologia funciona por meio de uma chave de restauração, que, na prática, é uma chave pública compatível com os padrões FIDO2, como as passkeys. Ao realizar login em um app que suporta o recurso, essa chave de restauração é salva localmente no dispositivo e, de forma opcional, pode ser armazenada de forma criptografada na nuvem, caso o backup na nuvem esteja habilitado. Se o usuário trocar de celular, as chaves de restauração são requisitadas durante o processo de migração e permitem que o login seja automaticamente realizado nos aplicativos restaurados. “Se o usuário autenticado for confiável, você pode gerar uma chave de restauração a qualquer momento após o login no seu app”, orienta o Google aos desenvolvedores. O Google recomenda que os desenvolvedores excluam a chave de restauração associada assim que o usuário fizer logout intencionalmente, evitando que ele seja reconectado automaticamente após sair do app.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Técnica Avançada de BYOVD Facilita Ações Maliciosas e Bypass de Antivírus.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores de cibersegurança descobriram uma nova campanha maliciosa que utiliza uma técnica chamada Bring Your Own Vulnerable Driver (BYOVD) para desativar proteções de segurança e obter controle sobre sistemas infectados. “Esse malware segue uma rota mais sinistra: ele instala um driver legítimo do Anti-Rootkit da Avast (aswArPot.sys) e o manipula para executar suas intenções destrutivas”, explicou Trishaan Kalra, pesquisador de segurança da Trellix, em uma análise publicada na última semana. A técnica começa com a execução de um arquivo chamado kill-floor.exe, que instala o driver legítimo da Avast. Esse driver é registrado como um serviço usando a ferramenta Service Control (sc.exe), permitindo que o malware realize ações maliciosas no sistema. Após ativado, o driver concede ao malware acesso ao nível do kernel, permitindo a finalização de 142 processos, incluindo aqueles relacionados a softwares de segurança que poderiam alertar o usuário sobre a atividade maliciosa. Isso é feito por meio de capturas instantâneas dos processos em execução, comparando seus nomes com uma lista pré-definida de processos a serem eliminados. O vetor de acesso inicial que o malware utiliza para ser instalado ainda não foi identificado. Além disso, a amplitude dos ataques e as possíveis vítimas também permanecem desconhecidas. Ataques BYOVD têm se tornado uma técnica cada vez mais comum entre os atores de ameaças, especialmente em campanhas de ransomware. Essa abordagem aproveita drivers legítimos, mas vulneráveis, para contornar controles de segurança.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Usuários do QuRouter Devem Atualizar Dispositivos para Evitar Riscos de Segurança.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>QNAP emitiu um alerta de segurança urgente para os usuários de seus dispositivos QuRouter, recomendando a atualização imediata de seus equipamentos. A empresa identificou múltiplas vulnerabilidades críticas nos aparelhos, incluindo as falhas CVE-2024-48860 e CVE-2024-48861, que podem permitir que atacantes remotos executem comandos arbitrários em dispositivos vulneráveis. Essas falhas representam um risco elevado à segurança dos usuários e de suas redes conectadas. Os dispositivos afetados incluem todas as versões do QuRouter 2.4.x. Para corrigir as vulnerabilidades, a QNAP disponibilizou a versão 2.4.3.106 do QuRouter e recomenda fortemente que os usuários atualizem seus dispositivos imediatamente. A empresa ressalta que o atraso na aplicação do patch pode deixar os sistemas expostos a possíveis ataques. A atualização pode ser realizada de forma simples diretamente pela interface do dispositivo. Os usuários devem acessar o QuRouter, ir até a seção “Firmware”, selecionar “Atualizar agora” e aplicar a versão mais recente. Para aqueles que preferem um processo manual, é possível baixar o firmware atualizado no site oficial da QNAP e instalá-lo via a opção de “Atualização Manual” na interface do QuRouter. Além de aplicar a atualização, a QNAP recomenda medidas adicionais de segurança para proteger os dispositivos. Entre as práticas recomendadas estão revisar regularmente os registros de atividades do sistema para identificar comportamentos suspeitos, garantir que senhas fortes e exclusivas sejam usadas para acessar os dispositivos e limitar o acesso remoto somente a redes confiáveis.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>