<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* CrowdStrike adquire empresa israelense por US$ 300 milhões para fortalecer segurança SaaS.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A CrowdStrike anunciou a aquisição da startup israelense Adaptive Shield, especializada em segurança de aplicativos SaaS. Embora os detalhes financeiros não tenham sido oficialmente divulgados, fontes indicam que o valor do acordo gira em torno de US$ 300 milhões. Essa aquisição reforça a estratégia da CrowdStrike de ampliar sua presença no setor de segurança em nuvem, oferecendo uma proteção mais robusta e integrada contra ameaças cibernéticas. Fundada no final de 2019, a Adaptive Shield conquistou rapidamente espaço ao focar na segurança de ambientes SaaS, permitindo que equipes de segurança monitorem e gerenciem aplicações e identidades digitais. A empresa oferece soluções de Postura de Segurança de SaaS (SSPM) e Detecção e Resposta de Identidade (ITDR), que permitem às equipes de segurança identificar e responder a comportamentos suspeitos e vulnerabilidades em aplicações em nuvem. George Kurtz, CEO da CrowdStrike, comentou que a empresa foi criada para enfrentar os desafios mais complexos da cibersegurança, e que a aquisição da Adaptive Shield reflete esse compromisso. Segundo ele, a adoção crescente de SaaS e inteligência artificial aumenta os riscos de configurações inadequadas em contas, tanto humanas quanto automatizadas, que podem expor empresas a ataques sofisticados.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Cisco Lança Atualização para Vulnerabilidade Crítica em Sistemas Industriais Sem Fio.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Cisco lançou uma atualização de segurança para corrigir uma grave vulnerabilidade em seus pontos de acesso Ultra-Reliable Wireless Backhaul (URWB), que pode permitir que atacantes remotos não autenticados executem comandos com privilégios elevados. Catalogada como CVE-2024-20418, essa falha recebeu a pontuação máxima de gravidade (10,0) no sistema CVSS, indicando um risco crítico. De acordo com o comunicado da Cisco, a vulnerabilidade resulta da falta de validação de entrada na interface de gerenciamento baseada em web do software Cisco Unified Industrial Wireless. Isso significa que um atacante pode explorar essa falha enviando requisições HTTP especialmente criadas para a interface de gerenciamento dos sistemas afetados. Um ataque bem-sucedido poderia permitir ao invasor executar comandos arbitrários com privilégios de root no sistema operacional do dispositivo impactado. A Cisco destacou que apenas os produtos em modo URWB estão vulneráveis à CVE-2024-20418. Dispositivos que não operam nesse modo não são afetados pela falha. A vulnerabilidade foi descoberta durante testes internos de segurança da empresa. A atualização que corrige essa falha foi disponibilizada na versão 17.15.1 do Cisco Unified Industrial Wireless Software. A empresa recomenda que usuários nas versões 17.14 e anteriores façam a migração para a versão corrigida o quanto antes.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Campanha global usa temas de copyright para infectar usuários com malware Rhadamanthys.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma nova campanha de phishing apelidada de “CopyRh(ight)adamantys” está explorando temas de violação de direitos autorais para enganar vítimas a baixarem uma versão atualizada do malware Rhadamanthys, um ladrão de informações. De acordo com a empresa Check Point, que monitora o ataque desde julho de 2024, essa campanha tem como alvo regiões como Estados Unidos, Europa, Ásia Oriental e América do Sul. Os atacantes têm se passado por dezenas de empresas, enviando e-mails personalizados de diferentes contas do Gmail, adaptando o nome da empresa e o idioma para o alvo específico. A maioria das empresas imitadas pertence aos setores de entretenimento, mídia, tecnologia e software. Um aspecto notável da campanha é o uso da versão 0.7 do Rhadamanthys stealer, que inclui inteligência artificial (IA) para reconhecimento óptico de caracteres (OCR), um recurso que melhora sua capacidade de roubo de informações. A Check Point revelou que a campanha também se sobrepõe a ataques recentes relatados pela Cisco Talos, que apontaram o uso do malware Rhadamanthys para atingir contas empresariais e de anúncios no Facebook em Taiwan. Os ataques empregam táticas de spear-phishing, com e-mails que alegam violações de direitos autorais em plataformas de redes sociais. Os remetentes se identificam como representantes legais de empresas conhecidas e acusam os destinatários de uso indevido de marcas, solicitando que imagens e vídeos sejam removidos. Para acessar as supostas instruções de remoção, os destinatários são orientados a baixar um arquivo protegido por senha, que na verdade é um link para appspot.com que redireciona o usuário ao Dropbox ou Discord para baixar um arquivo malicioso.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>