<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Vulnerabilidade Permite Hackers Assumir Controle de Carros via Bluetooth.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores de cibersegurança descobriram quatro falhas críticas no BlueSDK, pilha Bluetooth desenvolvida pela OpenSynergy, que podem permitir a execução remota de código (RCE) em milhões de veículos de diferentes montadoras. Batizadas de PerfektBlue, as vulnerabilidades afetam pelo menos Mercedes-Benz, Volkswagen, Skoda e um quarto fabricante não revelado. As falhas envolvem corrupção de memória e problemas lógicos que, quando explorados em cadeia, possibilitam ao invasor acessar o sistema de infotainment (IVI) do carro. A partir daí, é possível rastrear GPS, gravar áudio, acessar contatos e até se movimentar lateralmente para sistemas críticos, com potencial de assumir o controle de funções como motor e travas. O ataque exige apenas que o hacker esteja dentro do alcance do Bluetooth e consiga parear com o IVI do veículo, podendo ser realizado com um único clique. No entanto, a eficácia depende da implementação do BlueSDK, que varia entre fabricantes. Em alguns casos, o pareamento pode ser limitado ou exigir interação do usuário, enquanto em outros pode estar totalmente desativado. As vulnerabilidades identificadas incluem falhas como uso de memória após liberação, validação inadequada de canais e chamadas de funções com parâmetros incorretos. Após divulgação responsável em maio de 2024, as correções foram liberadas em setembro do mesmo ano. Contudo, a separação entre o IVI e sistemas críticos varia conforme o projeto de cada fabricante, deixando alguns veículos mais expostos. Especialistas alertam que, mesmo com patches, o histórico recente mostra como vulnerabilidades no Bluetooth podem abrir caminho para comprometer o barramento CAN, responsável por controles essenciais como direção, travas e freios. Em uma demonstração anterior, pesquisadores conseguiram invadir remotamente um Nissan Leaf, estabelecer comunicação persistente e controlar funções críticas ao explorar falhas semelhantes.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Fortinet Corrige Falha Crítica de Injeção SQL no FortiWeb.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Fortinet lançou uma atualização de segurança para corrigir uma falha crítica no FortiWeb que poderia permitir a execução de comandos arbitrários no banco de dados por um invasor não autenticado. A vulnerabilidade, identificada como CVE-2025-25257, recebeu uma pontuação CVSS de 9,6 em 10, indicando alto risco. O problema é resultado de uma neutralização inadequada de elementos especiais usados em comandos SQL, permitindo que um atacante execute código ou comandos SQL não autorizados por meio de requisições HTTP ou HTTPS especialmente criadas. A falha afeta as versões FortiWeb 7.6.0 até 7.6.3, 7.4.0 até 7.4.7, 7.2.0 até 7.2.10 e 7.0.0 até 7.0.10. As correções estão disponíveis a partir das versões 7.6.4, 7.4.8, 7.2.11 e 7.0.11, respectivamente. A análise do problema revelou que a vulnerabilidade está relacionada a uma função no componente Fabric Connector, responsável pela integração entre o FortiWeb e outros produtos. O erro ocorre porque entradas controladas pelo invasor, enviadas por meio de um cabeçalho Authorization Bearer em uma requisição HTTP, são repassadas diretamente para uma consulta SQL sem a devida sanitização, permitindo a injeção de código malicioso. Além disso, o ataque pode ser ampliado com comandos SQL como SELECT … INTO OUTFILE, possibilitando gravar resultados em arquivos no sistema operacional subjacente, já que as consultas são executadas com permissões do usuário do banco de dados. A nova versão do software corrige o problema substituindo as consultas anteriores por prepared statements, uma medida eficaz para evitar injeções SQL diretas. Até que os patches sejam aplicados, recomenda-se desabilitar as interfaces administrativas HTTP/HTTPS como medida temporária. Dado o histórico de exploração de vulnerabilidades em dispositivos da Fortinet, é fundamental que os administradores atualizem imediatamente para as versões corrigidas, reduzindo assim o risco de ataques.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Ransomware Apoiado pelo Irã Oferece Altas Recompensas por Ataques a EUA e Israel.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Um ransomware-as-a-service (RaaS) ligado ao Irã voltou a ganhar destaque após o recente conflito entre Israel, Irã e Estados Unidos, oferecendo maiores recompensas para cibercriminosos que atacarem alvos israelenses e americanos. Rebatizado como Pay2Key.I2P, o serviço promete até 80% dos lucros aos afiliados que colaborarem com ataques, reforçando uma motivação ideológica além do interesse financeiro. A nova operação, que surgiu em fevereiro de 2025, já teria realizado 51 pagamentos de resgate em apenas quatro meses, arrecadando mais de US$ 4 milhões. Operadores individuais chegaram a lucrar até US$ 100 mil por ataque bem-sucedido. Diferentemente de versões anteriores, a infraestrutura agora está hospedada na rede anônima I2P, dificultando o rastreamento e representando um avanço no modelo de negócios do grupo. Pela primeira vez em uma operação RaaS, os desenvolvedores ficam com o valor integral dos resgates e dividem apenas uma parte com quem executa as infecções, criando um ecossistema mais descentralizado. Em fóruns na dark web, foi anunciado que qualquer pessoa pode utilizar o ransomware mediante pagamento de US$ 20 mil por ataque concluído. A versão mais recente ampliou o alcance das ameaças, passando a incluir suporte a sistemas Linux e aplicando técnicas avançadas para evitar detecção, como a desativação do Microsoft Defender e a exclusão de vestígios no sistema comprometido. O malware também apresenta semelhanças com outras famílias de ransomware e possui ligações com grupos conhecidos por ataques direcionados a infraestruturas críticas. Autoridades de cibersegurança alertam para possíveis ofensivas contra setores industriais e de transporte após as tensões militares na região. Entre maio e junho de 2025, foram registrados pelo menos 28 ataques relacionados a atores iranianos. Empresas e organizações são aconselhadas a reforçar suas defesas cibernéticas para reduzir os riscos de comprometimento.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>