<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Cibercriminosos usam anúncios no Google para instalar malware.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores da Bitdefender identificaram uma campanha de malvertising que vem usando o Google Ads e o YouTube para disseminar malware disfarçado de aplicativos legítimos. A principal isca da campanha são supostos acessos ao “TradingView Premium”, um serviço popular entre investidores e analistas de mercado. Os anúncios levam os usuários a sites falsos que imitam a identidade visual do TradingView. Ao clicar nos links patrocinados, a vítima é induzida a baixar um aplicativo malicioso, que pode infectar tanto dispositivos Android quanto sistemas Windows. Nos smartphones, o malware distribuído é o Brokewell, que permite espionagem total do aparelho, incluindo acesso a mensagens, chamadas, localização e gravações de tela. Em computadores, o golpe utiliza vídeos ocultos no YouTube hospedados em canais legítimos que foram previamente sequestrados. Esses vídeos direcionam o usuário para arquivos executáveis que instalam o trojan Agent.GOSL, também conhecido como WeevilProxy, projetado para estabelecer comunicação persistente com os servidores dos atacantes e roubar dados sensíveis. O mais preocupante é que esses anúncios aparecem como patrocinados nos resultados de busca do Google e nos vídeos sugeridos do YouTube, dificultando a identificação do golpe por usuários comuns. Em alguns casos, os vídeos acumulavam centenas de milhares de visualizações antes de serem removidos. Os pesquisadores destacam que os criminosos estão aproveitando a confiança nas plataformas do Google para espalhar malware de forma massiva e silenciosa. A campanha é sofisticada, com uso de técnicas de ofuscação, verificação de ambiente e modularidade nos códigos maliciosos, o que dificulta a detecção por soluções antivírus.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Cibercriminosos cobram 1 milhão de dólares em resgate após invadir sistemas da Comcast.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O grupo de ransomware Medusa afirmou ter comprometido a Comcast, uma das maiores empresas de telecomunicações dos Estados Unidos, e está exigindo um pagamento de um milhão e duzentos mil dólares para não divulgar dados sensíveis. Segundo os criminosos, foram exfiltrados mais de 834GB de documentos, incluindo informações internas, planilhas financeiras e arquivos operacionais. Como prova da invasão, o grupo publicou capturas de tela do ambiente comprometido e listagens de mais de 167 mil arquivos supostamente pertencentes à empresa. Entre os materiais vazados estão planilhas de análise de risco, especificações de dados de sinistros, scripts SQL e documentos ligados a modelagens atuariais, o que indica que dados estratégicos e financeiros foram atingidos. A ameaça inclui dois caminhos: a Comcast pode pagar o valor para recuperar os dados ou para impedir que sejam publicados. Caso contrário, o grupo afirma que começará a divulgar o conteúdo em etapas. Essa tática tem se tornado comum em ataques de ransomware mais sofisticados, nos quais a exfiltração de dados antecede a criptografia dos sistemas, ampliando o poder de chantagem. Até o momento, a Comcast não se pronunciou publicamente sobre o incidente. O silêncio da empresa pode estar relacionado a investigações internas e à análise do impacto real da invasão. Dependendo da natureza dos dados comprometidos, a companhia pode enfrentar sanções legais e questionamentos de órgãos reguladores nos Estados Unidos.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Câmeras industriais da Cognex têm falhas críticas sem correção disponível.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores de cibersegurança revelaram nove falhas de segurança críticas em câmeras industriais das linhas In Sight da Cognex. Os dispositivos afetados são amplamente usados em ambientes de automação e controle de qualidade, principalmente em linhas de produção industriais. Apesar da gravidade, a Cognex afirmou que não lançará atualizações de segurança para os modelos vulneráveis. As falhas foram detalhadas em comunicado da CISA, agência de segurança dos Estados Unidos, que classificou os riscos como altos. Os modelos afetados incluem as séries In Sight 2000, 7000, 8000 e 9000, além do software In Sight Explorer. Os problemas envolvem desde o uso de senhas embutidas e tráfego de dados em texto claro até permissões mal configuradas e falhas de autenticação. Mesmo operando em redes isoladas, essas câmeras podem ser exploradas por atacantes que tenham acesso à rede interna. O comprometimento permitiria interceptar imagens, alterar parâmetros operacionais ou até provocar a parada de linhas de produção, afetando diretamente a operação de fábricas e centros logísticos. A Cognex justificou que os modelos vulneráveis são considerados legados e, por isso, não receberão suporte adicional. A recomendação da empresa é que clientes migrem para modelos mais novos como os das séries In Sight 2800, 3800 e 8900, que estariam livres dessas vulnerabilidades. Como medida paliativa, a empresa orienta que usuários isolem as redes industriais das redes corporativas, limitem o acesso físico aos equipamentos e utilizem túneis VPN para conexões remotas. No entanto, especialistas alertam que essas ações não substituem a correção de falhas críticas no firmware dos dispositivos.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>