<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Nova falha crítica no Check Point VPN permite roubo de credenciais.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Check Point divulgou uma falha crítica de segurança, identificada como CVE-2024-24919, que afeta dispositivos com serviços VPN habilitados. A vulnerabilidade permite a leitura de arquivos sensíveis, incluindo senhas de contas locais, sem a necessidade de autenticação. A falha afeta versões do Security Gateway com VPN Remote Access ativo e foi explorada ativamente dias antes da divulgação oficial. Segundo especialistas, essa brecha pode ser utilizada para acessar remotamente o ambiente interno da empresa, inclusive sem a necessidade de login válido. Após obter as credenciais, os invasores podem escalar privilégios e movimentar-se lateralmente na rede, comprometendo outros ativos. A Check Point confirmou que ataques reais foram registrados, especialmente em ambientes corporativos com políticas de segurança mal configuradas. A recomendação é aplicar imediatamente os hotfixes disponíveis e monitorar acessos suspeitos via VPN, bem como validar a integridade das contas locais. Organizações também devem rever a exposição de interfaces de administração à internet. A divulgação da PoC poucos dias após os primeiros ataques ampliou o risco, levando especialistas a classificarem a falha como prioridade máxima. O CVSS atribuído foi 7.5, mas o impacto real pode ser mais grave dependendo do cenário de cada organização.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Ciberataques contra empresas da cadeia logística aumentam com foco em Ransomware.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Um levantamento da empresa Check Point Research identificou um crescimento nos ataques a empresas do setor logístico global, com foco em ransomware e extorsão de dados sensíveis. As campanhas se concentram em operadores de transporte, armazéns automatizados e sistemas de rastreamento de carga. Os ataques geralmente começam com campanhas de spear phishing direcionadas a áreas administrativas ou operacionais. Documentos anexados com macros maliciosas ou links para sites comprometidos são usados como vetor inicial. Após o acesso, os atacantes executam reconhecimento interno e instalam malware de acesso remoto. Em muitos casos, os cibercriminosos optam por exfiltrar dados antes de realizar a criptografia. Entre os arquivos mais visados estão rotas logísticas, registros de inventário e dados financeiros de parceiros e clientes. Os operadores utilizam táticas de dupla extorsão, ameaçando publicar os dados roubados caso o resgate não seja pago. As demandas financeiras ultrapassam milhões de dólares, e a exposição pública pode gerar interrupções contratuais e prejuízos à reputação. Esse aumento nos ataques ao setor logístico evidencia a necessidade de maior maturidade em cibersegurança em cadeias de fornecimento, onde a disponibilidade e a confiabilidade são fundamentais para o funcionamento dos negócios.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Nova onda de phishing atinge empresas na América Latina.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma campanha de phishing está se espalhando pela América Latina, utilizando e-mails com temas financeiros para enganar vítimas corporativas. A mensagem simula uma cobrança ou extrato bancário e redireciona para páginas falsas que capturam informações de login. Os e-mails contêm links ou PDFs que conduzem a sites clonados de bancos populares. Ao inserir suas credenciais, a vítima entrega acesso direto a contas bancárias corporativas, que são então esvaziadas ou utilizadas para fraudes adicionais. Segundo a empresa de segurança ESET, a campanha se aproveita de domínios comprometidos e utiliza técnicas de geolocalização para exibir páginas na língua local, aumentando a taxa de sucesso do golpe. Além disso, foram observadas tentativas de instalar malware de acesso remoto nos dispositivos das vítimas, ampliando o alcance do ataque. O alvo principal são empresas de médio porte com operações regionais e pouca maturidade em segurança. A recomendação é implementar filtros avançados de e-mail, monitoramento de DNS e validação de identidade em acessos sensíveis. O treinamento recorrente dos usuários também é essencial para prevenir esse tipo de ameaça.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>