<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Thu, 26 Feb 2026 00:01:03 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Falha crítica no Cisco SD WAN exige atualização imediata.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma vulnerabilidade crítica foi identificada em dispositivos que utilizam a solução Cisco SD WAN, levando especialistas a recomendarem atualização imediata dos sistemas afetados. A falha foi registrada como CVE 2026 20127 e pode representar risco elevado para ambientes corporativos. Segundo as informações técnicas divulgadas, o problema está relacionado a um componente responsável pelo gerenciamento da infraestrutura SD WAN. A exploração da vulnerabilidade pode permitir que um invasor execute código remotamente no equipamento comprometido. Em determinados cenários, o ataque pode ser realizado sem necessidade de autenticação prévia, o que amplia significativamente a gravidade da situação. Esse tipo de brecha facilita tentativas de invasão a partir da internet, principalmente quando os dispositivos estão expostos. Soluções SD WAN costumam operar em pontos estratégicos da rede, interligando filiais, data centers e serviços em nuvem. Por isso, um comprometimento nesse nível pode permitir movimentação lateral e acesso a sistemas internos críticos. Além da execução remota de código, a exploração bem sucedida pode resultar em interrupção de serviços e acesso não autorizado a dados sensíveis. Organizações que dependem da conectividade contínua podem sofrer impactos operacionais relevantes. A Cisco confirmou a existência da falha e disponibilizou atualizações de segurança para mitigar o problema. A orientação é que administradores apliquem os patches o mais rápido possível para reduzir a exposição.</description><pubDate>Thu, 26 Feb 2026 00:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/#6151587292561706170</guid></item><item><title>* Falsa API da empresa Stripe espalha código malicioso.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores de cibersegurança identificaram um pacote malicioso publicado no repositório NuGet que se passava por uma integração com a API da Stripe. O componente foi desenvolvido para enganar desenvolvedores .NET e inserir código oculto em aplicações que processam pagamentos online. Segundo a análise técnica, o pacote utilizava nomenclatura semelhante a bibliotecas legítimas, aumentando as chances de ser instalado em projetos reais. Após a implementação, o código malicioso era executado de forma silenciosa, permitindo a coleta de informações sensíveis do ambiente comprometido. Entre os dados potencialmente afetados estão chaves de API, tokens de autenticação e credenciais armazenadas no sistema. Como aplicações integradas à Stripe lidam diretamente com transações financeiras, o risco envolve possível exposição de informações relacionadas a pagamentos. Além da coleta de dados, o pacote também estabelecia comunicação com servidores externos controlados pelos operadores da campanha. Esse comportamento pode permitir a exfiltração contínua de informações ou até a instalação de cargas adicionais. O caso é mais um exemplo de ataque à cadeia de suprimentos, no qual criminosos exploram a confiança em repositórios amplamente utilizados por desenvolvedores. A estratégia consiste em inserir código malicioso em dependências aparentemente legítimas para atingir um grande número de vítimas de forma indireta. Especialistas recomendam que desenvolvedores revisem dependências adicionadas recentemente, removam o pacote suspeito e realizem a rotação imediata de chaves e credenciais que possam ter sido expostas. Auditorias periódicas de bibliotecas e o uso de ferramentas de análise de segurança também são medidas importantes.</description><pubDate>Thu, 26 Feb 2026 00:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/#8777181006963998317</guid></item><item><title>* Vulnerabilidade grave afeta equipamentos da Zyxel.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma vulnerabilidade considerada grave foi identificada em diversos modelos de equipamentos da Zyxel, acendendo alerta para administradores de rede e empresas que utilizam os dispositivos em ambientes corporativos. A falha pode permitir exploração remota em determinadas condições. De acordo com as informações técnicas divulgadas, o problema afeta múltiplas linhas de produtos, incluindo firewalls e outros dispositivos de conectividade utilizados como ponto de entrada para redes internas. Dependendo da configuração e da exposição do equipamento à internet, a vulnerabilidade pode resultar em acesso não autorizado ou execução remota de código. Equipamentos de borda desempenham papel estratégico na proteção da infraestrutura, pois controlam o tráfego entre redes internas e externas. Uma falha nesse nível pode abrir caminho para comprometimento de sistemas internos, interceptação de dados e interrupção de serviços. A Zyxel confirmou a existência do problema e disponibilizou atualizações de firmware para corrigir a vulnerabilidade. A recomendação é que usuários e organizações afetadas realizem a atualização imediatamente para reduzir o risco de exploração. Além da aplicação dos patches, é indicado revisar configurações de acesso remoto e restringir interfaces administrativas apenas a redes confiáveis. A verificação de logs também pode auxiliar na identificação de possíveis tentativas de exploração.</description><pubDate>Thu, 26 Feb 2026 00:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/#3803442314582823979</guid></item></channel></rss>