<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Apple corrige falhas graves usadas em ataques contra iPhones e iPads.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Apple lançou nesta quarta-feira (16) uma nova rodada de atualizações de segurança para seus principais sistemas operacionais, incluindo iOS, iPadOS, macOS Sequoia, tvOS e visionOS. A medida tem como objetivo corrigir duas vulnerabilidades graves que estão sendo ativamente exploradas em ataques sofisticados e direcionados contra usuários específicos. As falhas, identificadas como CVE-2025-31200 e CVE-2025-31201, afetam componentes centrais do sistema. A primeira envolve uma falha de corrupção de memória no framework Core Audio, que pode permitir a execução de código malicioso ao processar arquivos de mídia especialmente manipulados. A segunda está relacionada ao componente RPAC e pode ser explorada para contornar o mecanismo de autenticação de ponteiros (Pointer Authentication), um recurso de segurança fundamental do sistema. De acordo com a Apple, as correções foram implementadas por meio de melhorias no controle de limites e na remoção de trechos vulneráveis do código. A empresa informou ainda que essas vulnerabilidades vêm sendo usadas em ataques extremamente sofisticados contra alvos selecionados, o que ressalta a urgência da atualização. O Google Threat Analysis Group (TAG) colaborou com a descoberta de uma das falhas. Com essas correções, já são cinco vulnerabilidades zero-day ativamente exploradas resolvidas pela Apple somente em 2025, revelando uma crescente pressão sobre os sistemas da empresa em meio ao avanço das ameaças cibernéticas. As atualizações estão disponíveis para uma ampla gama de dispositivos, incluindo modelos recentes de iPhones, iPads, Apple TVs, Macs e o recém-lançado Apple Vision Pro. A recomendação da Apple é que todos os usuários instalem as atualizações o mais rápido possível. O cenário atual mostra que ataques direcionados estão cada vez mais sofisticados, utilizando falhas desconhecidas para atingir vítimas de alto perfil.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* CISA alerta para exploração ativa de falha crítica em dispositivos SonicWall.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Agência de Segurança Cibernética e de Infraestrutura dos Estados Unidos (CISA) emitiu um alerta nesta quarta-feira, 16 de abril, ao incluir uma vulnerabilidade crítica nos dispositivos SonicWall Secure Mobile Access (SMA) 100 Series em seu catálogo de vulnerabilidades exploradas ativamente, o KEV (Known Exploited Vulnerabilities). A decisão foi tomada com base em evidências de que a falha está sendo explorada em ambientes reais. A falha, identificada como CVE 2021 20035 e com pontuação CVSS de 7,2, é classificada como de alta gravidade. Trata-se de uma vulnerabilidade de injeção de comandos no sistema operacional que pode permitir a execução remota de código. De acordo com a SonicWall, o problema ocorre devido à neutralização inadequada de elementos especiais na interface de gerenciamento dos dispositivos da linha SMA100. Isso possibilita que um invasor remoto, já autenticado, injete comandos arbitrários como o usuário “nobody”, o que pode levar ao controle malicioso do sistema. A vulnerabilidade afeta os modelos SMA 200, 210, 400, 410 e 500v nas plataformas ESX, KVM, AWS e Azure. As versões vulneráveis são: 10.2.1.0.17sv e anteriores, 10.2.0.7.34sv e anteriores, e 9.0.0.10.28sv e anteriores. A SonicWall já disponibilizou correções nas versões 10.2.1.1.19sv, 10.2.0.8.37sv e 9.0.0.11.31sv, respectivamente. Embora a empresa não tenha revelado detalhes técnicos sobre os ataques em curso, atualizou seu comunicado original para reconhecer que a falha está sendo explorada ativamente. Diante disso, a CISA determinou que as agências do Poder Executivo Federal dos Estados Unidos apliquem as medidas de correção até o dia 7 de maio de 2025, como forma de proteger suas redes contra ameaças em andamento. O caso reforça a importância de manter dispositivos e softwares devidamente atualizados, especialmente quando se trata de soluções de acesso remoto seguro, que continuam sendo alvos prioritários de cibercriminosos em ataques cada vez mais sofisticados.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Falha crítica em Erlang/OTP permite execução remota sem autenticação.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores da Universidade de Ruhr, na Alemanha, divulgaram uma falha de segurança crítica no componente SSH da plataforma Erlang/Open Telecom Platform (OTP), que permite a execução remota de código sem autenticação prévia. A vulnerabilidade, catalogada como CVE-2025-32433, recebeu a pontuação máxima no sistema CVSS: 10.0, indicando seu potencial altamente destrutivo. De acordo com os especialistas Fabian Bäumer, Marcus Brinkmann, Marcel Maehren e Jörg Schwenk, a falha permite que um invasor com acesso à rede envie mensagens de protocolo SSH antes do processo de autenticação, explorando o tratamento inadequado dessas mensagens pelo servidor SSH baseado em Erlang/OTP. Com isso, é possível executar comandos arbitrários diretamente no sistema alvo. O impacto se agrava ainda mais quando o daemon SSH é executado com privilégios de root. Nesses casos, o invasor pode obter controle total do dispositivo, acessar ou alterar dados sensíveis, e até mesmo interromper serviços essenciais, resultando em cenários de negação de serviço (DoS). A vulnerabilidade afeta todas as implementações que utilizam a biblioteca SSH do Erlang/OTP, incluindo dispositivos amplamente usados em ambientes de alta disponibilidade, como sistemas da Cisco e da Ericsson. Isso inclui também dispositivos OT/IoT e soluções de computação de borda. Para mitigar o problema, os desenvolvedores recomendam a atualização imediata para as versões corrigidas: OTP-27.3.3, OTP-26.2.5.11 e OTP-25.3.2.20. Como alternativa temporária, administradores podem restringir o acesso ao servidor SSH por meio de regras de firewall, limitando o tráfego a usuários autorizados.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>