<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Thu, 15 Jan 2026 00:01:03 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Falha de configuração no AWS CodeBuild deixa projetos e credenciais acessíveis publicamente</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores de cibersegurança revelaram que uma falha de configuração no AWS CodeBuild, serviço da Amazon Web Services usado para compilar e testar código automaticamente, permitiu a exposição pública de dados sensíveis, incluindo projetos privados, variáveis de ambiente, tokens de acesso e credenciais. O incidente foi atribuído à configuração incorreta de ambientes de build por parte dos próprios usuários, que acabaram deixando artefatos acessíveis por meio de links não autenticados. A descoberta foi feita por analistas da Palo Alto Networks, que identificaram mais de 100.000 artefatos potencialmente acessíveis, muitos contendo informações confidenciais. Os artefatos de build, que deveriam estar restritos a ambientes controlados, foram expostos devido ao uso indevido de permissões públicas em buckets S3 e configurações de log no Amazon CloudWatch. Entre os dados expostos estavam tokens de acesso ao GitHub, credenciais de APIs, chaves secretas, senhas codificadas em variáveis de ambiente e até informações sobre infraestrutura de nuvem. Em alguns casos, os builds expostos continham scripts com comandos sensíveis usados durante os processos automatizados de integração contínua (CI). O problema, embora causado por configurações aplicadas pelos próprios clientes, evidencia a complexidade e os riscos associados à automação na nuvem, especialmente quando práticas seguras não são seguidas. A AWS confirmou que a plataforma em si não possui vulnerabilidades, mas reforçou a importância da configuração correta por parte dos usuários. Após o alerta, a Amazon atualizou sua documentação oficial, destacando boas práticas para o uso seguro do CodeBuild, incluindo a restrição de permissões públicas, uso de criptografia e a revisão periódica de artefatos e variáveis sensíveis. Os usuários afetados foram notificados e orientados a revogar imediatamente quaisquer tokens ou credenciais comprometidas.</description><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 00:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/#7829915438387032292</guid></item><item><title>* Falha crítica no plugin Modular DS permite controle total de sites WordPress.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma falha de segurança classificada como crítica foi descoberta no plugin Modular DS, amplamente utilizado por administradores de sites WordPress para monitoramento, atualizações e backups centralizados. A vulnerabilidade, identificada como CVE‑2026‑23550, recebeu pontuação CVSS 10.0, o nível máximo de severidade, e já está sendo explorada ativamente por cibercriminosos. O problema afeta versões até a 2.5.1 do plugin e permite que um invasor não autenticado obtenha acesso administrativo total ao site. A falha permite burlar os mecanismos de autenticação por meio de requisições maliciosas, resultando em controle completo sobre a instalação WordPress afetada. Com acesso privilegiado, atacantes podem executar qualquer ação no site comprometido, incluindo modificação de conteúdos, criação de contas maliciosas, instalação de backdoors ou distribuição de malware. O plugin possui mais de 40 mil instalações ativas, o que amplia significativamente o impacto potencial da falha. A desenvolvedora do plugin lançou uma atualização emergencial na versão 2.5.2, que corrige o problema. Especialistas em segurança alertam para a importância de atualizar imediatamente o plugin em todos os sites afetados e revisar atividades administrativas recentes, já que a exploração já está em curso. Além disso, é recomendada a ativação de medidas adicionais de proteção, como firewalls de aplicações web (WAF), autenticação em dois fatores e auditoria de acessos, para prevenir danos futuros.</description><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 00:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/#8957375472967292378</guid></item><item><title>* Microsoft corrige falha explorada pelo ataque Reprompt em assistentes de IA.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma técnica recém‑identificada chamada Reprompt expôs uma vulnerabilidade séria em assistentes de inteligência artificial, como o Microsoft Copilot, permitindo que dados sensíveis fossem acessados com apenas um clique. O método aproveita brechas no mecanismo de interpretação de comandos da IA, possibilitando que instruções ocultas sejam executadas mesmo após o encerramento aparente da sessão. O ataque funciona por meio de injeção de comandos disfarçados em links, documentos ou páginas web preparados por invasores. Ao interagir com o conteúdo malicioso, o assistente de IA é forçado a retomar conversas anteriores ou executar ações sem autorização explícita, o que pode levar ao vazamento de informações privadas. Testes demonstraram que o Reprompt poderia acionar o Copilot para recuperar histórico de diálogos, acessar arquivos recentes e revelar detalhes sensíveis armazenados no contexto ativo do assistente. Essa exploração é especialmente perigosa pela simplicidade: basta um clique para que todo o processo seja desencadeado. A Microsoft confirmou a falha e liberou atualizações para reforçar os mecanismos de controle de contexto dos assistentes de IA, bloqueando comportamentos que permitiam a execução não intencional de prompts adicionais. Segundo a empresa, melhorias foram aplicadas na forma como o Copilot interpreta e encerra sessões, reduzindo o risco de ações persistentes. O caso evidencia a rápida evolução das ameaças direcionadas a sistemas de IA, que muitas vezes operam com grande autonomia e acesso ampliado a dados corporativos. Especialistas no setor alertam que ataques desse tipo podem, no futuro, ser adaptados e automatizados, ampliando o impacto em empresas que utilizam ferramentas como o Microsoft 365 Copilot. Até o momento, não há relatos de exploração ativa fora de ambientes de teste, mas o alto potencial de abuso mantém a técnica sob atenção. A recomendação é que usuários mantenham as atualizações habilitadas e que administradores revisem políticas de segurança relacionadas ao uso de assistentes inteligentes.</description><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 00:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/#8571484220764074608</guid></item></channel></rss>