<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Falha Crítica no PHP é Explorada em Ataques Contra Empresas Japonesas.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma campanha de ataques cibernéticos tem atingido diversas empresas no Japão desde janeiro de 2025, explorando uma vulnerabilidade crítica no PHP-CGI para obter acesso remoto a sistemas comprometidos. A falha, identificada como CVE-2024-4577, permite que invasores executem códigos maliciosos em servidores Windows rodando PHP, possibilitando o controle total dos dispositivos afetados. De acordo com um relatório da Cisco Talos, os ataques começaram com a exploração da vulnerabilidade para rodar scripts PowerShell, que por sua vez injetam cargas maliciosas da ferramenta Cobalt Strike. Esse processo concede acesso remoto persistente aos invasores, permitindo movimentação lateral dentro das redes das vítimas. Os alvos incluem empresas dos setores de tecnologia, telecomunicações, entretenimento, educação e e-commerce, demonstrando a escala e abrangência da campanha maliciosa. Após o acesso inicial, os hackers utilizam diversas ferramentas de escalonamento de privilégios e persistência, incluindo JuicyPotato, RottenPotato e SweetPotato, além de modificações no Registro do Windows e criação de tarefas agendadas para garantir sua presença no sistema. Para evitar detecção, os criminosos apagam os logs de eventos usando o comando wevtutil, dificultando a análise forense dos ataques. Além do roubo de credenciais e NTLM hashes, a investigação revelou que os servidores Command-and-Control (C2) dos invasores estavam abertos para listagem pública na internet, expondo todo o arsenal de ferramentas hospedado em servidores da Alibaba Cloud. Entre as ferramentas descobertas, estão o BeEF (Browser Exploitation Framework), utilizado para capturar credenciais e executar ataques dentro do navegador, o Viper C2, que facilita a execução de comandos remotos, e o Blue-Lotus, um framework de ataques XSS capaz de roubar cookies e comprometer sistemas CMS.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Ataques de Ransomware se Tornam Mais Precisos com Foco em Credenciais Fracas.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Um novo relatório da Travelers revelou que os grupos de ransomware mudaram suas táticas, abandonando a exploração de vulnerabilidades em massa e priorizando métodos mais confiáveis e repetíveis para invadir redes corporativas. Em vez de buscar falhas zero day em softwares amplamente utilizados, os criminosos estão focando em credenciais fracas em VPNs e gateways sem autenticação multifator (MFA), facilitando acessos não autorizados. A pesquisa aponta que essa tendência começou no segundo semestre de 2023 e se consolidou ao longo de 2024, sendo amplamente adotada por operadores de ransomware e brokers de acesso inicial (IABs). Um dos principais indícios dessa mudança foi um manual de treinamento vazado no meio de 2023, onde um IAB aconselhava criminosos a priorizarem senhas comuns e padrões previsíveis, como “admin” e “test”, ao invés de investir tempo e recursos em novas explorações de vulnerabilidades. Esse novo cenário marca uma reviravolta em relação a 2023, ano em que grandes ataques de ransomware exploraram falhas críticas em softwares populares, como MOVEit e GoAnywhere, comprometendo múltiplas vítimas de uma só vez. Agora, a tendência indica que os grupos preferem explorar acessos mais fáceis e sustentáveis, garantindo ataques mais duradouros e eficazes. Além da mudança de estratégia, o relatório revelou um crescimento alarmante nos ataques. No quarto trimestre de 2024, os incidentes de ransomware atingiram um recorde histórico, com 1663 novas vítimas publicadas em sites de vazamento. Esse número representa um aumento de 32% em relação ao terceiro trimestre, superando todos os registros anteriores. Novembro foi o mês mais crítico, com 629 vítimas divulgadas, seguido por uma leve redução para 516 casos em dezembro, tendência comum devido ao período de fim de ano.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Grupo Lazarus Volta a Atacar com Pacotes Maliciosos no npm.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O Grupo Lazarus, vinculado ao governo da Coreia do Norte, voltou a atacar o ecossistema npm, distribuindo seis pacotes maliciosos com o objetivo de roubar credenciais, acessar dados de criptomoedas e implantar backdoors em sistemas comprometidos. Os atacantes criaram repositórios no GitHub para cinco bibliotecas, simulando projetos legítimos e aumentando as chances de sua adoção. Até o momento, esses pacotes foram baixados mais de 330 vezes, potencialmente comprometendo diversos ambientes de desenvolvimento. Os pesquisadores da Socket já solicitaram a remoção dos pacotes do npm registry e reportaram as contas associadas no GitHub. Embora a atribuição definitiva ao Grupo Lazarus seja desafiadora, os padrões observados na campanha são consistentes com ataques anteriores da APT norte-coreana. Entre os indícios mais fortes estão o uso das mesmas técnicas de ofuscação, a capacidade de atacar sistemas Windows, macOS e Linux, e o emprego de um segundo estágio do malware chamado InvisibleFerret para persistência e roubo de dados. O esquema também envolve um mecanismo de comando e controle (C2) similar ao já documentado em campanhas anteriores do Lazarus. Além disso, a abordagem de comprometimento na cadeia de suprimentos segue o mesmo modelo de ataques anteriores do grupo contra desenvolvedores e organizações de tecnologia.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>