<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Sun, 23 Nov 2025 00:01:03 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* CISA alerta para exploração de falha crítica no Oracle Identity Manager.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Cybersecurity and Infrastructure Security Agency (CISA) adicionou recentemente ao seu catálogo de vulnerabilidades exploradas ativamente a falha CVE-2025-61757, que afeta o Oracle Identity Manager, parte do Oracle Fusion Middleware. A vulnerabilidade foi classificada com pontuação CVSS 9,8, indicando severidade crítica. Segundo a CISA, a falha está sendo explorada por cibercriminosos em ataques reais, o que justifica a inclusão imediata no catálogo KEV. O órgão também publicou uma diretriz exigindo que todas as agências federais dos Estados Unidos apliquem a correção até 12 de dezembro de 2025, prazo que também serve como referência para organizações do setor privado. A exploração ocorre de forma não autenticada, o que significa que agentes maliciosos podem comprometer sistemas vulneráveis mesmo sem acesso prévio. A falha permite execução remota de código, o que pode levar ao controle completo da aplicação e, potencialmente, de outros sistemas interligados. O Oracle Identity Manager é usado em ambientes corporativos para gerenciar identidade, acesso e governança de contas. Uma falha nesse componente representa risco elevado, especialmente por estar frequentemente integrado a infraestruturas críticas e sistemas de autenticação centralizada. O problema foi corrigido pela Oracle na atualização de outubro de 2025, mas muitos ambientes permanecem expostos, principalmente onde processos de atualização são lentos ou descentralizados. A CISA reforça que todas as organizações devem revisar seus ambientes, identificar instâncias afetadas e aplicar as atualizações disponíveis sem demora.</description><pubDate>Sun, 23 Nov 2025 00:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/#1652749911127404237</guid></item><item><title>* Salesforce revoga tokens de aplicativos após atividade suspeita.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Salesforce identificou uma atividade considerada suspeita relacionada a aplicações de terceiros integradas à sua plataforma e, como medida de segurança, revogou todos os tokens de acesso e atualização associados a essas integrações. O incidente envolve especificamente aplicativos fornecidos pela empresa Gainsight, que estavam conectados ao ambiente de clientes por meio do AppExchange. De acordo com o comunicado oficial, os tokens OAuth utilizados por essas aplicações foram desabilitados como precaução, enquanto a investigação sobre o possível acesso não autorizado está em andamento. A Salesforce também suspendeu temporariamente os aplicativos da Gainsight de seu marketplace até que as análises sejam concluídas. A empresa afirma que, até o momento, não há evidências de exploração de vulnerabilidade interna em sua própria plataforma. A falha parece estar relacionada ao modo como os aplicativos da Gainsight interagiam com os ambientes dos clientes, o que levanta preocupações sobre segurança nas integrações de terceiros. A Gainsight declarou que colabora com a Salesforce na apuração dos fatos, mas ainda não forneceu detalhes sobre o número de clientes afetados ou a natureza específica dos dados potencialmente expostos. Esse tipo de incidente destaca os riscos associados ao uso de integrações via OAuth, amplamente adotadas em ambientes corporativos. Mesmo que o fornecedor principal adote práticas de segurança robustas, a superfície de ataque pode ser ampliada por meio de conexões externas mal monitoradas.</description><pubDate>Sun, 23 Nov 2025 00:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/#382061235502723342</guid></item><item><title>* Falha no Grafana permite criação de contas com privilégios administrativos.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma falha crítica no Grafana Enterprise, identificada como CVE-2025-41115, está permitindo que agentes maliciosos criem contas com privilégios administrativos sem a devida autorização, explorando o mecanismo de provisionamento SCIM (System for Cross Domain Identity Management). A vulnerabilidade recebeu a pontuação máxima na escala CVSS, com nota 10.0. O problema afeta versões do Grafana Enterprise entre 12.0.0 e 12.2.1, quando determinadas configurações específicas de SCIM estão ativadas. Nessas condições, um invasor pode manipular a criação de usuários para assumir a identidade de contas já existentes, inclusive administradores, com total controle sobre a plataforma. A exploração ocorre quando o sistema SCIM interpreta de forma incorreta identificadores externos fornecidos em requisições. Isso permite que contas falsas sejam associadas a perfis legítimos, resultando em acesso não autorizado a recursos críticos e permissões elevadas dentro do ambiente monitorado. A Grafana Labs disponibilizou atualizações de segurança nas versões 12.0.6 com atualização de segurança, 12.1.3 com atualização de segurança, 12.2.1 com atualização de segurança e na nova versão 12.3.0. Instâncias do Grafana Cloud e ambientes gerenciados por provedores como Amazon e Azure já foram corrigidos previamente. Administradores que ainda não aplicaram o patch devem fazê-lo com urgência. Caso a atualização imediata não seja possível, recomenda-se desabilitar temporariamente o SCIM ou restringir o acesso a essa interface. O monitoramento dos registros de auditoria também é indicado para identificar atividades suspeitas de provisionamento. Essa falha representa um risco elevado, especialmente porque o Grafana é amplamente utilizado em ambientes corporativos para observabilidade, monitoramento de aplicações e segurança. Um atacante com acesso administrativo à ferramenta pode visualizar, alterar ou manipular dados sensíveis, bem como movimentar-se lateralmente na infraestrutura da organização.</description><pubDate>Sun, 23 Nov 2025 00:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/#9204164206695818718</guid></item></channel></rss>