<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Módulo malicioso em Go engana usuários e rouba credenciais SSH.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores de cibersegurança identificaram um módulo malicioso escrito em Go que se apresenta como uma ferramenta de força bruta para SSH, mas cuja real finalidade é capturar credenciais e enviá-las a um bot controlado por criminosos no Telegram. O pacote, chamado golang random ip ssh bruteforce, foi publicado em junho de 2022 e ainda está disponível em um repositório público da linguagem Go, mesmo após a exclusão da conta do desenvolvedor no GitHub. O código foi projetado para escanear automaticamente endereços IP aleatórios em busca de servidores SSH acessíveis. Quando identifica um sistema com autenticação fraca, ele tenta acessar e, em caso de sucesso, transmite os dados diretamente ao atacante. As informações exfiltradas incluem o endereço IP da máquina, nome de usuário e senha utilizados no acesso. O envio é feito por meio da API do Telegram, disfarçado como tráfego HTTPS legítimo, o que dificulta a detecção por sistemas de segurança. Os pesquisadores alertam que o módulo desativa a verificação de identidade do servidor, permitindo que o código se conecte a qualquer destino sem validar sua legitimidade, o que reduz significativamente a segurança da conexão. Além disso, o programa opera em modo contínuo, realizando tentativas simultâneas de autenticação, o que o torna eficiente para ataques em larga escala e aumenta o potencial de comprometer múltiplos alvos em pouco tempo. O operador da ameaça utiliza um bot do Telegram para centralizar os dados coletados. Essa estratégia permite que o ataque seja distribuído entre várias máquinas, enquanto os resultados são enviados para um único ponto de controle.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Novas falhas no Git e na Citrix exigem ação imediata segundo a CISA.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A CISA (Agência de Segurança Cibernética e de Infraestrutura dos Estados Unidos) adicionou três novas vulnerabilidades ao seu catálogo de falhas exploradas conhecidamente. As falhas afetam tecnologias amplamente utilizadas, incluindo Citrix Session Recording e o sistema de controle de versão Git. As duas vulnerabilidades do Citrix, identificadas como (CVE-2024-8068) e (CVE-2024-8069), foram classificadas com pontuação CVSS de 5,1. Ambas permitem ações maliciosas se o atacante for um usuário autenticado dentro do mesmo ambiente de rede ou domínio. A (CVE-2024-8068) está relacionada ao gerenciamento incorreto de privilégios e pode permitir escalonamento de permissões dentro de um domínio do Active Directory. Já a (CVE-2024-8069) explora a desserialização de dados não confiáveis, possibilitando execução limitada de código com permissões de conta de serviço. A terceira vulnerabilidade, (CVE-2025-48384), com pontuação CVSS de 8,1, afeta diretamente o Git. Ela está ligada ao tratamento inadequado de caracteres especiais em arquivos de configuração. A falha pode levar à execução de código não autorizado durante o processo de clonagem de repositórios. O risco se intensifica quando a falha no Git é combinada com submódulos maliciosos e hooks automatizados, permitindo a execução de comandos sem interação do usuário. Essa vulnerabilidade já conta com prova de conceito pública, o que amplia o risco de uso em ataques reais. As falhas do Citrix foram corrigidas pela empresa em novembro de 2024, após divulgação responsável. Já a falha no Git foi resolvida em julho de 2025, e as versões corrigidas estão disponíveis para atualização.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Sites WordPress se tornam vetores de sequestro via malware.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma campanha de cibercrime em larga escala, identificada como ShadowCaptcha, está explorando sites WordPress comprometidos para distribuir malware, incluindo ransomware, ladrões de informações e mineradores de criptomoedas. Mais de 100 sites já foram afetados em diversos países, incluindo o Brasil. O ataque começa com a inserção de scripts maliciosos nos sites, que redirecionam visitantes para páginas falsas de verificação CAPTCHA. Nessas páginas, os criminosos usam engenharia social para convencer o usuário a executar comandos maliciosos, seguindo instruções apresentadas como se fossem parte de um processo legítimo. A campanha utiliza a técnica conhecida como ClickFix, que guia a vítima a interagir com recursos nativos do sistema, como o diálogo “Executar” do Windows ou a execução de arquivos HTA (HTML Application), para instalar cargas maliciosas. Os payloads incluem ladrões de informações, como Lumma e Rhadamanthys, que capturam dados sensíveis do navegador e credenciais, além do ransomware Epsilon Red, que criptografa arquivos e exige pagamento para liberação. Em alguns casos, o malware também instala o minerador XMRig, que utiliza o processamento da máquina para gerar criptomoedas para os atacantes. O código malicioso também copia automaticamente comandos para a área de transferência do usuário, sem interação explícita, aumentando a chance de execução involuntária. Técnicas adicionais incluem ofuscação de JavaScript, bloqueio de ferramentas de desenvolvedor do navegador e uso de bibliotecas legítimas para mascarar a atividade maliciosa. Os criminosos demonstram sofisticação ao empregar mecanismos para alterar remotamente configurações do minerador via Pastebin, além de instalar drivers vulneráveis para obter acesso ao nível de kernel e melhorar o desempenho da mineração. A maioria dos sites comprometidos pertence a empresas dos setores de tecnologia, saúde, jurídico, hospitalidade e imobiliário, com maior incidência na Austrália, Brasil, Itália, Canadá, Colômbia e Israel. As causas exatas da invasão ainda não foram confirmadas, mas há indícios do uso de plugins vulneráveis e credenciais administrativas comprometidas para obter acesso aos painéis do WordPress.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>