<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Cibercriminosos Exploram Falha no PostgreSQL Para Atingir Sistemas BeyondTrust.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores da Rapid7 descobriram que o grupo de cibercriminosos responsável pela exploração da vulnerabilidade zero day nos produtos BeyondTrust Privileged Remote Access (PRA) e Remote Support (RS) em dezembro de 2024 provavelmente também explorou uma falha de injeção de SQL previamente desconhecida no PostgreSQL. A vulnerabilidade, rastreada como CVE-2025-1094 (CVSS 8.1), afeta a ferramenta interativa psql do PostgreSQL. De acordo com o pesquisador de segurança Stephen Fewer, um invasor capaz de gerar uma injeção de SQL via CVE-2025-1094 pode executar código arbitrário ao explorar um comando especial do psql que permite a execução de comandos no sistema operacional. A Rapid7 identificou essa vulnerabilidade ao investigar a CVE-2024-12356, uma falha recém-corrigida no software da BeyondTrust que possibilita execução remota de código sem autenticação. Durante a análise, a empresa constatou que um ataque bem-sucedido à CVE-2024-12356 dependia da exploração da falha no PostgreSQL (CVE-2025-1094) para alcançar a execução de código remoto. O problema ocorre devido a uma falha na manipulação de caracteres UTF-8 inválidos pelo PostgreSQL, permitindo que um invasor utilize o comando especial “!” para executar comandos no shell. Dessa forma, a exploração da vulnerabilidade concede controle total sobre o sistema. Os especialistas alertam para a importância de aplicar as correções imediatamente, reduzindo a superfície de ataque e prevenindo explorações futuras.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Microsoft Alerta Para Campanha de Phishing Avançada Ligada à Rússia.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Microsoft revelou uma nova campanha de ataques cibernéticos conduzida por um grupo identificado como Storm-2372, vinculado a interesses russos. Desde agosto de 2024, os ataques têm como alvo diversos setores estratégicos, incluindo governos, ONGs, tecnologia da informação, defesa, telecomunicações, saúde, educação e energia, atingindo vítimas na Europa, América do Norte, África e Oriente Médio. Os cibercriminosos utilizam uma técnica avançada de phishing chamada “Device Code Phishing”, na qual induzem as vítimas a fazer login em aplicativos de produtividade enquanto os hackers capturam os tokens de autenticação. Isso lhes permite acessar contas comprometidas sem precisar da senha original, explorando a validade dos tokens para manter um acesso persistente ao ambiente da vítima. Para enganar os alvos, os invasores entram em contato por WhatsApp, Signal e Microsoft Teams, fingindo ser figuras influentes relacionadas ao setor da vítima. Muitas vezes, os ataques começam com e-mails de phishing disfarçados de convites para reuniões no Microsoft Teams. Quando o usuário clica no link e insere as credenciais, ele está, na verdade, autenticando um código de dispositivo gerado pelos hackers, permitindo que os invasores assumam a sessão autenticada. Uma vez dentro da conta da vítima, os invasores usam os tokens roubados para acessar outros serviços vinculados, como email e armazenamento em nuvem, sem a necessidade de digitar uma senha novamente. Além disso, eles exploram o acesso para se movimentar lateralmente dentro da organização, enviando novas mensagens fraudulentas a outros usuários a partir da conta já comprometida. A Microsoft reforça a necessidade de adoção de medidas de segurança rigorosas, como autenticação multifator (MFA), restrições no uso de tokens e monitoramento contínuo de atividades suspeitas.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Novo Malware JavaScript Compromete Carteiras de Criptomoedas.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O Lazarus Group, grupo de hackers vinculado ao governo da Coreia do Norte, foi identificado como responsável por ataques direcionados a desenvolvedores por meio de um implante JavaScript chamado Marstech1. A campanha, batizada de Marstech Mayhem pela SecurityScorecard, explora repositórios open-source no GitHub para disseminar o malware, representando um risco significativo para a cadeia de suprimentos de software. O ataque foi rastreado até um perfil no GitHub chamado “SuccessFriend”, ativo desde julho de 2024 e removido recentemente. O Marstech1 é projetado para coletar informações do sistema e pode ser incorporado em sites e pacotes NPM, permitindo que os hackers altere configurações de extensões em navegadores baseados no Chromium. Seu principal alvo são carteiras de criptomoedas, como MetaMask, Exodus e Atomic, afetando sistemas Windows, Linux e macOS. Pesquisadores descobriram que a versão do Marstech1 armazenada no GitHub difere da variante distribuída diretamente pelo servidor de comando e controle (C2) dos hackers, localizado em 74.119.194[.]129:3000/j/marstech1, indicando que o malware ainda está em desenvolvimento. Além de capturar dados confidenciais, ele pode baixar cargas adicionais de outro servidor para ampliar o ataque. Até o momento, 233 vítimas confirmadas foram identificadas nos Estados Unidos, Europa e Ásia. O Marstech1 se destaca pelo uso avançado de técnicas de ofuscação, incluindo flattening de fluxo de controle, renomeação dinâmica de variáveis em JavaScript e descriptografia XOR em várias etapas via Python, dificultando a detecção por soluções de segurança convencionais. A revelação desse ataque acontece enquanto a Recorded Future investiga outra campanha cibernética norte-coreana chamada Contagious Interview, que entre outubro e novembro de 2024, atacou três empresas do setor de criptomoedas, incluindo uma plataforma de negociação, um cassino online e uma empresa de desenvolvimento de software.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>