<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Golpe no Firefox com Extensões Falsas Mira Usuários de Cripto.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores de cibersegurança descobriram mais de 40 extensões maliciosas para o navegador Mozilla Firefox que têm como alvo carteiras de criptomoedas, roubando chaves privadas e frases semente para transferir os ativos digitais das vítimas. Essas extensões se passam por ferramentas legítimas de plataformas populares como Coinbase, MetaMask, Trust Wallet, Phantom, Exodus, OKX, Keplr, MyMonero, Bitget, Leap, Ethereum Wallet e Filfox. A campanha estaria ativa desde abril de 2025, com novos uploads na loja de complementos do Firefox até a semana passada. Para enganar os usuários, os criminosos clonaram o código fonte de extensões open source, adicionaram código malicioso e usaram os mesmos nomes e logos dos serviços originais. Além disso, inflaram artificialmente a popularidade com centenas de avaliações falsas de 5 estrelas, criando uma falsa sensação de confiança. Uma vez instaladas, as extensões roubavam chaves e frases semente diretamente no navegador e enviavam os dados junto com o endereço IP das vítimas para servidores controlados pelos atacantes. Diferente de golpes tradicionais de phishing, essa técnica é mais difícil de detectar por atuar dentro do navegador e manter a experiência normal de uso. Análises de código e arquivos de um servidor C2 apontam para um grupo de cibercriminosos de língua russa. Até o momento todas as extensões identificadas exceto a do MyMonero Wallet foram removidas pela Mozilla. A empresa também anunciou um sistema de detecção antecipada para bloquear complementos fraudulentos antes que se popularizem. Especialistas recomendam instalar extensões apenas de desenvolvedores verificados e monitorar se há alterações suspeitas no comportamento após a instalação.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* NFC e APKs Falsos Alimentam Nova Onda de Fraudes no Android.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores revelaram várias operações de fraude em aplicativos Android que afetaram milhões de usuários em todo o mundo. Uma delas, chamada IconAds, envolveu 352 apps que exibiam anúncios fora de contexto e escondiam seus ícones da tela inicial, dificultando a remoção. No auge, o esquema gerava 1,2 bilhão de pedidos de anúncios por dia, com tráfego concentrado no Brasil, México e EUA. Os apps usavam técnicas de ofuscação para burlar análises e até imitavam o Google Play para enganar vítimas. Todos foram removidos da Play Store. Outra fraude, Kaleidoscope, cria “gêmeos maliciosos” de apps legítimos. Um app inofensivo é publicado no Google Play, enquanto sua versão maliciosa circula em lojas alternativas e sites falsos. Essa cópia gera anúncios invasivos e já atingiu usuários na América Latina, Turquia, Egito e Índia. Além disso, malwares como NGate e SuperCard X exploram a tecnologia NFC para clonar cartões e realizar pagamentos sem contato. Uma técnica derivada, Ghost Tap, usa carteiras digitais como Google Pay para compras fraudulentas com dados roubados. Casos foram registrados na Rússia, Itália, Alemanha e Chile. No Uzbequistão, o malware Qwizzserial infectou 100 mil dispositivos ao se disfarçar de apps bancários e governamentais. Ele intercepta SMS com códigos 2FA e rouba dados de cartões, causando prejuízos de US$ 62 mil em três meses. O vírus é distribuído por APKs falsos no Telegram e pede permissões para acessar mensagens e chamadas. Outro spyware, o SparkKitty, atinge Android e iOS, espalhando-se por clones falsos do TikTok e apps fora das lojas oficiais. Ele usa reconhecimento óptico para roubar imagens com frases semente de carteiras de criptomoedas. Especialistas recomendam evitar APKs de fontes não oficiais e revisar permissões de aplicativos para reduzir riscos.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Cisco Corrige mais uma Falha Grave Após Bugs no Identity Services Engine.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Cisco lançou atualizações de segurança para corrigir uma falha de gravidade máxima em seus sistemas Unified Communications Manager (Unified CM) e Unified Communications Manager Session Management Edition (Unified CM SME). A vulnerabilidade, identificada como CVE-2025-20309, recebeu pontuação CVSS de 10.0, a mais alta na escala de severidade. Segundo a Cisco, a falha é causada pela presença de credenciais estáticas para o usuário root, que deveriam ser usadas apenas durante o desenvolvimento. Um invasor pode explorar essas credenciais para acessar o sistema como root e executar comandos arbitrários com privilégios elevados. O Unified CM é uma plataforma que gerencia chamadas de voz e comunicações corporativas. Com acesso root, um atacante poderia movimentar-se pela rede, interceptar chamadas e até alterar processos de autenticação de usuários. A vulnerabilidade afeta todas as versões do Unified CM e Unified CM SME entre 15.0.1.13010-1 e 15.0.1.13017-1, independentemente da configuração do dispositivo. A Cisco afirma que a falha foi descoberta durante testes internos de segurança e que não há evidências de exploração ativa até o momento. A empresa também publicou indicadores de comprometimento (IoCs) para ajudar administradores a identificar possíveis ataques. Explorações bem-sucedidas geram entradas no log “/var/log/active/syslog/secure” para o usuário root. Essa descoberta ocorre poucos dias após a Cisco corrigir outras duas vulnerabilidades críticas (CVE-2025-20281 e CVE-2025-20282) em seu Identity Services Engine (ISE) e no ISE Passive Identity Connector, que também permitiam execução remota de comandos com privilégios root. A recomendação é aplicar as atualizações de segurança imediatamente para mitigar os riscos.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>