<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Mon, 03 Nov 2025 00:01:03 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Grupo Akira ransomware atinge mais de 250 empresas e lucra US$ 42 milhões.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O grupo de cibercriminosos conhecido como Akira ransomware tem se consolidado como uma das principais ameaças ativas em 2025. De acordo com dados de segurança recentes, o grupo já atacou mais de 250 organizações em todo o mundo, arrecadando cerca de US$ 42 milhões em pagamentos de resgate desde o início de suas operações em março de 2023. O Akira opera no modelo Ransomware-as-a-Service (RaaS), em que desenvolvedores disponibilizam o código malicioso para afiliados, que conduzem os ataques em troca de uma porcentagem dos lucros. Esse modelo tem permitido ao grupo expandir rapidamente seu alcance, afetando empresas de diversos setores, incluindo transporte, energia, varejo e tecnologia da informação. Os ataques seguem o padrão de “dupla extorsão”: primeiro, os criminosos exfiltram grandes volumes de dados sensíveis e, em seguida, criptografam os sistemas comprometidos. As vítimas são forçadas a pagar resgates tanto para restaurar seus arquivos quanto para evitar que suas informações sejam publicadas em fóruns da dark web. Entre as técnicas de invasão mais comuns, o grupo tem explorado vulnerabilidades conhecidas em firewalls, VPNs e sistemas de virtualização. Uma das falhas mais usadas recentemente é a CVE-2024-40766, presente em dispositivos SonicWall, que continua sendo explorada mesmo após o lançamento de patches oficiais. Após obter acesso inicial, o Akira realiza movimentações laterais dentro da rede, rouba credenciais e implanta o ransomware em servidores Windows, Linux e ambientes ESXi. A sofisticação técnica e a capacidade de adaptar ferramentas tornam o grupo uma ameaça complexa para equipes de defesa. Especialistas em cibersegurança apontam que a demora na aplicação de atualizações e a ausência de autenticação multifator continuam sendo fatores determinantes para o sucesso dessas campanhas. Organizações com infraestrutura exposta à internet, especialmente via VPN, são alvos prioritários.</description><pubDate>Mon, 03 Nov 2025 00:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/#3831267682466981708</guid></item><item><title>* Cibercriminosos invadem redes logísticas e assumem controle de fretes.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Grupos de cibercriminosos estão explorando ferramentas legítimas de acesso remoto para invadir redes de empresas de transporte e logística nos Estados Unidos. Segundo a empresa de segurança Proofpoint, os ataques começaram em junho de 2025 e têm como alvo principal companhias do setor de frete, com foco em cargas valiosas como alimentos e bebidas. Os invasores iniciam suas campanhas com o comprometimento de contas de e-mail corporativas. A partir disso, sequestram conversas legítimas e aplicam golpes de phishing altamente direcionados. Eles publicam ofertas de frete falsas em plataformas conhecidas do setor e, ao receberem contato de transportadoras interessadas, enviam links maliciosos que instalam softwares de controle remoto. Entre as ferramentas usadas estão soluções legítimas como ScreenConnect, SimpleHelp, PDQ Connect, N-able e LogMeIn Resolve. Por serem amplamente aceitas no ambiente corporativo, esses softwares muitas vezes passam despercebidos por soluções de segurança tradicionais. Após o acesso inicial, os criminosos realizam reconhecimento da rede, extraem credenciais, se movimentam lateralmente e tomam controle operacional de processos logísticos. Em pelo menos um caso documentado, os atacantes conseguiram remover reservas reais, assumir extensões telefônicas de despachantes e até reprogramar fretes em nome das empresas comprometidas. A tática demonstra uma evolução nos métodos usados para fraudes logísticas, combinando engenharia social e abusos de confiança em ferramentas empresariais. O objetivo final é o roubo físico de cargas, usando o ambiente digital como ponto de entrada. Embora similares a campanhas observadas em 2024, ainda não há confirmação de que os mesmos grupos estejam por trás desses novos ataques. A sofisticação e discrição do método sugerem um conhecimento avançado tanto do setor quanto das tecnologias envolvidas.</description><pubDate>Mon, 03 Nov 2025 00:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/#8973506997340102026</guid></item><item><title>* Ferramenta BOF atinge Microsoft Teams e expõe tokens de autenticação.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores de segurança divulgaram uma nova ferramenta do tipo Beacon Object File (BOF) capaz de explorar o Microsoft Teams para extrair tokens de autenticação, comprometendo o acesso a mensagens, e-mails e outros serviços do Microsoft 365. A técnica se aproveita do armazenamento de cookies de login do Teams em um banco SQLite e da forma como esses dados são criptografados localmente. O Microsoft Teams utiliza o componente msedgewebview2.exe, baseado em Chromium, para gerenciar sessões de autenticação. No entanto, em vez de empregar proteções mais robustas, como o Windows Hello ou criptografia vinculada a serviços de sistema, o Teams ainda depende da API de Proteção de Dados do Windows (DPAPI), que se baseia em chaves ligadas ao perfil do usuário. A nova ferramenta, publicada no GitHub, injeta código diretamente nos processos do Teams ou nos subprocessos WebView. Ela consegue duplicar o handle do arquivo de cookies, mesmo com o bloqueio em tempo de execução, e descriptografar os dados com as chaves do próprio sistema. Isso permite ao invasor capturar tokens válidos de autenticação. Com esses tokens em mãos, um agente malicioso pode acessar conversas no Teams, e-mails associados, recursos via Microsoft Graph API e outros dados sensíveis, sem a necessidade de senhas ou MFA adicionais. A técnica é especialmente perigosa em ambientes corporativos, onde o Teams é amplamente utilizado para comunicação e troca de informações estratégicas. Como a ferramenta é compatível com estruturas de comando e controle (C2) que suportam payloads Beacon, ela pode ser integrada a campanhas de ataque já em andamento, sem depender da criação de malware personalizado. Os pesquisadores alertam que a falha não é um bug novo no código do Teams, mas uma consequência do modelo de segurança utilizado. A Microsoft ainda não se pronunciou sobre uma correção específica para essa abordagem.</description><pubDate>Mon, 03 Nov 2025 00:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/#6731488570301255561</guid></item></channel></rss>