<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Mon, 16 Feb 2026 00:01:03 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Estudo Identifica 25 Falhas em Sistemas de Recuperação de Senhas.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Um estudo recente revelou a existência de 25 vulnerabilidades em mecanismos de recuperação de senhas utilizados por diversas plataformas online. As falhas afetam etapas críticas do processo de redefinição de credenciais e podem permitir que invasores assumam contas sem precisar conhecer a senha original da vítima. A pesquisa analisou fluxos de recuperação baseados em envio de links por e-mail, códigos via SMS, tokens temporários e perguntas de segurança. Em vários casos, foram identificadas falhas na validação de identidade e erros de implementação que comprometem a integridade do processo. Entre os problemas mais graves estão a reutilização de tokens expirados, geração previsível de códigos de verificação e ausência de mecanismos robustos de limitação de tentativas. Essas brechas podem facilitar ataques automatizados, incluindo força bruta contra códigos de redefinição. Os pesquisadores também encontraram falhas de lógica que permitem a manipulação de parâmetros enviados ao servidor. Em alguns cenários, seria possível alterar o endereço de e-mail vinculado à conta antes da finalização da verificação, abrindo caminho para controle total do perfil. Outro ponto crítico identificado foi a exposição excessiva de informações durante o processo de recuperação. Mensagens de erro detalhadas podem revelar dados sensíveis ou confirmar a existência de contas específicas, o que auxilia atacantes em campanhas direcionadas. O estudo destaca que mecanismos de recuperação de senha muitas vezes recebem menos atenção em auditorias de segurança, mesmo sendo uma das principais portas de entrada para sequestro de contas. Quando mal implementados, podem anular proteções como autenticação multifator. A exploração dessas falhas pode resultar em acesso não autorizado a dados pessoais, financeiros e corporativos, com impactos significativos para usuários e organizações. Plataformas que dependem apenas de verificação por e-mail ou SMS são especialmente vulneráveis.</description><pubDate>Mon, 16 Feb 2026 00:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/#6542854714933656926</guid></item><item><title>* Infostealer Explora OpenClaw para Roubar Dados de Agentes de IA.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma nova campanha maliciosa identificada por pesquisadores revelou o uso de um infostealer projetado para explorar vulnerabilidades no OpenClaw, uma plataforma voltada para agentes de inteligência artificial. A ameaça tem como objetivo coletar dados sensíveis armazenados ou processados por esses agentes automatizados. O ataque aproveita uma falha que permite acesso indevido a informações manipuladas pelo agente de IA, incluindo tokens de autenticação, credenciais de APIs e dados armazenados em cache. Com isso, os invasores conseguem extrair informações estratégicas sem levantar suspeitas imediatas. De acordo com a análise técnica, o infostealer é capaz de interceptar comunicações entre o agente OpenClaw e serviços externos, capturando credenciais utilizadas para integração com sistemas corporativos. Esse tipo de acesso pode facilitar movimentação lateral dentro da infraestrutura da vítima. A campanha demonstra que plataformas de agentes de IA vêm se tornando um novo alvo para cibercriminosos, especialmente quando utilizadas em ambientes empresariais que manipulam grandes volumes de dados confidenciais. Além do roubo direto de informações, o malware também pode coletar variáveis de ambiente e chaves armazenadas no sistema, ampliando o alcance da invasão. Em alguns casos, os atacantes conseguem manter persistência para extrair dados continuamente. Especialistas alertam que o uso crescente de agentes autônomos conectados a múltiplos serviços aumenta a superfície de ataque. Credenciais mal protegidas ou permissões excessivas podem ser exploradas para comprometer sistemas mais amplos.</description><pubDate>Mon, 16 Feb 2026 00:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/#2952935930469960277</guid></item><item><title>* Nova Falha Zero Day no Chrome Está Sob Exploração Ativa.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O Google lançou uma atualização emergencial para corrigir uma vulnerabilidade zero-day no Chrome, identificada como CVE-2026-2441, que já está sendo explorada ativamente por cibercriminosos. A falha afeta versões do navegador para Windows, macOS e Linux. De acordo com o comunicado oficial, a vulnerabilidade está relacionada a um problema de confusão de tipos no mecanismo JavaScript V8, o que pode permitir a execução de código arbitrário no contexto do navegador. Esse tipo de falha pode ser explorado por meio de páginas web especialmente criadas. Como se trata de um zero-day, a vulnerabilidade foi explorada antes da disponibilização pública de um patch, o que aumenta o nível de risco para usuários que ainda não aplicaram a atualização. O Google confirmou que há evidências de exploração em ataques reais, embora detalhes técnicos tenham sido limitados para evitar abuso adicional. A exploração bem-sucedida pode permitir que um invasor execute código malicioso, potencialmente levando à instalação de malware ou comprometimento do sistema, dependendo das permissões do usuário e das configurações de segurança do ambiente. O Google já disponibilizou a correção nas versões mais recentes do Chrome e recomenda que todos os usuários atualizem o navegador imediatamente. Atualizações automáticas devem ser aplicadas nos próximos dias, mas é possível verificar manualmente a versão instalada nas configurações.</description><pubDate>Mon, 16 Feb 2026 00:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/#6999485220995414000</guid></item></channel></rss>