<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Senado cria frente parlamentar para reforçar a cibersegurança no Brasil.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O Senado instalou nesta terça-feira (25) a Frente Parlamentar de Apoio à Cibersegurança e Defesa Cibernética. Presidida pelo senador Esperidião Amin (PP-SC), a frente foi criada por iniciativa da Comissão de Comunicação e Direito Digital (CCDD) e tem como missão fortalecer a segurança digital no Brasil por meio de debates, articulações e propostas legislativas. Com a adesão inicial de 19 senadores, o grupo pretende discutir estratégias para proteger o país contra ataques cibernéticos, fraudes financeiras e outras ameaças digitais que afetam não só o setor público, mas também empresas e usuários. Entre as prioridades estão a criação de uma agência reguladora para coordenar respostas a incidentes e o desenvolvimento de um marco legal mais atualizado para proteção de dados. Segundo Esperidião Amin, a cibersegurança não é apenas um tema técnico, mas estratégico e de interesse nacional. O senador Hamilton Mourão (Republicanos-RS), vice-presidente da frente, alertou que, em um mundo cada vez mais interconectado, a ciberdefesa se tornou essencial. Ele ressaltou que ataques a sistemas públicos, financeiros e até eleitorais colocam em risco a integridade nacional. A instalação da frente representa não apenas um esforço do governo em ampliar sua capacidade de resposta, mas também um sinal claro de que o setor privado precisa assumir um papel mais proativo. Empresas que tratam a segurança digital como prioridade secundária deverão se adaptar às futuras regulamentações e estar alinhadas às novas exigências legais para evitar penalidades e proteger dados sensíveis de clientes, parceiros e da própria operação.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Broadcom corrige falha de autenticação grave no VMware Tools.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Broadcom divulgou uma atualização de segurança para corrigir uma falha crítica de autenticação no VMware Tools for Windows, registrada como CVE-2025-22230. Com pontuação CVSS de 9.8, a vulnerabilidade permite que atacantes locais com poucos privilégios executem operações de alto nível em máquinas virtuais Windows, contornando os controles de acesso definidos. O VMware Tools é um conjunto de utilitários que melhora o desempenho e a integração de máquinas virtuais em ambientes como VMware ESXi, Workstation, Fusion e vSphere. A falha foi atribuída a controles de acesso inadequados e pode ser explorada sem interação do usuário, representando uma ameaça grave em ambientes corporativos e de data center. Segundo o comunicado, um usuário mal-intencionado dentro da máquina virtual pode obter permissões elevadas sem necessidade de privilégios administrativos. A vulnerabilidade afeta as versões 11.x.x e 12.x.x do VMware Tools em sistemas Windows. A correção foi implementada na versão 12.5.1. A Broadcom não informou se há exploração ativa dessa falha, mas recomenda atualização imediata dos sistemas. As descobertas reforçam a urgência de manter soluções VMware sempre atualizadas, considerando os riscos crescentes de ataques direcionados ao ecossistema de virtualização.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Falha grave no CrushFTP expõe servidores à internet e exige patch imediato.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A CrushFTP emitiu um alerta urgente para que seus usuários atualizem imediatamente seus servidores após a descoberta de uma falha crítica que permite acesso não autenticado via portas HTTP(S). A vulnerabilidade afeta as versões 10 e 11 do CrushFTP e pode ser explorada por atacantes caso o servidor esteja exposto à internet. Segundo comunicado enviado aos clientes em 21 de março de 2025, a falha permite que um invasor acesse servidores sem qualquer autenticação, colocando em risco dados sensíveis e a integridade do sistema. A empresa reforça que a atualização para a versão 11.3.1 ou superior corrige o problema. Para quem não pode aplicar a atualização de imediato, a recomendação é ativar a função DMZ, que atua como camada de proteção adicional. Embora inicialmente a CrushFTP tenha informado que apenas a versão 11 seria afetada, um boletim técnico confirmou que a falha também impacta a versão 10, conforme apontado pela empresa de cibersegurança Rapid7. Dados do Shodan indicam que mais de 3.400 instâncias do CrushFTP estão com suas interfaces web expostas à internet, o que aumenta o risco de exploração em massa. Não se sabe quantas dessas já foram atualizadas. Esta não é a primeira vez que o CrushFTP enfrenta problemas de segurança. Em 2024, uma falha zero-day (CVE-2024-4040) foi explorada ativamente para permitir que atacantes escapassem do sistema de arquivos virtual e acessassem arquivos do sistema. Investigações apontaram para uma campanha de espionagem digital, provavelmente com motivação política. Em 2023, outra vulnerabilidade crítica (CVE-2023-43177) permitia execução remota de código e também exigiu patch imediato após a divulgação de um exploit público.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>