<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Microsoft Corrige Vulnerabilidades Críticas no Dynamics 365 e Power Apps.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Recentemente, foram revelados detalhes sobre três vulnerabilidades críticas, agora corrigidas, no Microsoft Dynamics 365 e na API Web do Power Apps, que poderiam expor dados sensíveis. Essas falhas foram descobertas pela empresa de cibersegurança australiana Stratus Security e corrigidas pela Microsoft em maio de 2024. Duas das vulnerabilidades estavam no OData Web API Filter do Power Platform, enquanto a terceira residia na API FetchXML. A primeira falha estava relacionada à ausência de controles de acesso adequados no OData Web API Filter, permitindo o acesso à tabela de contatos. Essa tabela armazenava informações sensíveis, incluindo nomes completos, números de telefone, endereços, dados financeiros e hashes de senhas. Um invasor poderia explorar essa brecha para realizar ataques de busca booleana e extrair hashes de senhas, testando cada caractere sequencialmente até obter o valor completo. Segundo a Stratus Security, o método funciona ao enviar consultas como startswith(adx_identity_passwordhash, ‘a’), ajustando o prefixo até que o resultado seja válido, permitindo a reconstrução gradual do hash. A segunda vulnerabilidade explorava o uso da cláusula orderby na mesma API para acessar informações de colunas sensíveis, como o endereço de e-mail primário armazenado na tabela de contatos (EMailAddress1). Assim como a primeira falha, essa brecha permitia a extração de dados de maneira não autorizada. Já a terceira vulnerabilidade foi encontrada na API FetchXML, que podia ser explorada em conjunto com a tabela de contatos para acessar colunas restritas usando consultas orderby. Diferentemente das outras falhas, essa abordagem não exigia o uso de ordenação em ordem decrescente, oferecendo maior flexibilidade aos invasores. Essas vulnerabilidades poderiam ser utilizadas para compilar listas de hashes de senhas e e-mails, que, posteriormente, poderiam ser quebrados ou vendidos no mercado clandestino. A exploração dessas falhas representa um risco significativo, dado o volume de dados sensíveis armazenados por empresas de grande porte que utilizam essas ferramentas.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Novo Exploit “DoubleClickjacking” Bypassa Proteções em Grandes Sites.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores de segurança divulgaram um novo tipo de vulnerabilidade, chamado DoubleClickjacking, que explora uma sequência de duplo clique para realizar ataques de clickjacking e assumir o controle de contas em quase todos os principais sites. Essa técnica, desenvolvida por Paulos Yibelo, contorna proteções tradicionais contra clickjacking, como o cabeçalho X-Frame-Options e cookies com configurações SameSite: Lax/Strict. O clickjacking convencional consiste em enganar usuários para que interajam com elementos aparentemente inofensivos de uma página web, mas que na realidade acionam comandos maliciosos ou permitem a exfiltração de dados. O DoubleClickjacking amplia esse conceito ao explorar o intervalo de tempo entre os dois cliques em uma sequência de duplo clique. Essa brecha permite que atacantes manipulem interfaces de usuário (UI) e realizem ações indesejadas com interação mínima do usuário. No ataque, o usuário acessa um site controlado por um atacante, que pode abrir uma nova janela ou aba do navegador. Essa janela exibe algo que parece legítimo, como uma verificação CAPTCHA, e solicita que o usuário realize um duplo clique. Durante o segundo clique, o site utiliza o objeto Window Location do JavaScript para redirecionar silenciosamente o navegador para uma página maliciosa, como a aprovação de um aplicativo OAuth suspeito. Simultaneamente, a janela inicial é fechada, e o usuário, sem perceber, concede permissões ou aprova ações sensíveis. Esse método é especialmente preocupante porque as soluções tradicionais, como X-Frame-Options, cookies SameSite ou Content Security Policy (CSP), não foram projetadas para lidar com este tipo de exploração baseada em tempo de eventos. Yibelo sugere que proprietários de sites implementem medidas no lado cliente para desativar botões sensíveis por padrão, exceto quando gestos de mouse ou teclas específicas forem detectados. Serviços como Dropbox já utilizam esse tipo de proteção. Em longo prazo, o pesquisador propõe que os navegadores adotem novos padrões, semelhantes ao X-Frame-Options, para defender contra ataques envolvendo duplo clique.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Tesouro dos EUA Alerta para Ameaça Global de Desinformação Russa e Iraniana.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Alegações de interferência nas eleições presidenciais de novembro de 2024 nos Estados Unidos levaram o Departamento do Tesouro a sancionar duas entidades ligadas ao Irã e à Rússia. Essas entidades incluem uma organização subordinada à Guarda Revolucionária Islâmica do Irã (IRGC) e uma afiliada russa da Diretoria Principal de Inteligência (GRU), acusadas de tentar influenciar o resultado eleitoral e semear divisões na sociedade americana por meio de campanhas de desinformação. O Escritório do Diretor de Inteligência Nacional (ODNI), o FBI e a Agência de Segurança Cibernética e Infraestrutura (CISA) já haviam alertado, em agosto de 2024, sobre operações cibernéticas iranianas destinadas a acessar informações sensíveis relacionadas às eleições. Na mesma época, a Meta relatou ter bloqueado contas de WhatsApp utilizadas por hackers iranianos afiliados ao IRGC, conhecidos como Charming Kitten, para atacar indivíduos nos Estados Unidos e outros países. Entre as entidades sancionadas está o Centro de Produção de Design Cognitivo (CDPC), associado ao IRGC, que teria planejado operações de influência visando fomentar tensões sociopolíticas antes das eleições de 2024. A entidade russa sancionada é o Centro de Expertise Geopolítica (CGE), vinculado ao GRU, especializado na criação de deepfakes e campanhas de desinformação. Este centro usava ferramentas de inteligência artificial generativa para produzir e disseminar conteúdo falso em larga escala, hospedando servidores para evitar bloqueios por provedores estrangeiros. Os fundos para essas operações foram supostamente coordenados pelo oficial do GRU Valery Korovin, que financiava a infraestrutura de IA, uma rede de 100 sites falsos e atividades de facilitadores baseados nos EUA. Além disso, o Tesouro destacou que o Kremlin desenvolveu um extenso ecossistema de sites proxy, perfis falsos e organizações de fachada para mascarar sua conexão com o Estado russo, ampliando sua capacidade de influência clandestina.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>