<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Cibercriminosos exploram falha no Windows para instalar Malware PipeMagic.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores de segurança cibernética revelaram que criminosos digitais estão explorando uma falha já corrigida no Microsoft Windows para implantar o malware PipeMagic, associado ao ransomware RansomExx. A vulnerabilidade em questão é a CVE-2025-29824, que afeta o Windows Common Log File System (CLFS) e foi corrigida pela Microsoft em abril de 2025. O PipeMagic não é novo: ele foi identificado pela primeira vez em 2022 em ataques contra empresas industriais no sudeste asiático. Desde então, tem sido utilizado como backdoor avançado, capaz de garantir acesso remoto e executar comandos variados em sistemas comprometidos. Em campanhas anteriores, os atacantes exploraram falhas como a CVE-2017-0144, usada também no caso do WannaCry, e até mesmo aplicativos falsos do ChatGPT para disseminar o malware, como ocorreu em outubro de 2024 na Arábia Saudita. Mais recentemente, amostras descobertas em 2025 incluíam loaders disfarçados de cliente falso do ChatGPT e até arquivos maliciosos imitando atualizações do Google Chrome. De acordo com o relatório, a ameaça atual foi atribuída ao grupo de cibercriminosos rastreado como Storm-2460. Os ataques recentes tiveram como alvos organizações na Arábia Saudita e no Brasil, sinalizando a expansão da atividade do grupo. O PipeMagic se destaca por seu funcionamento modular. Ele utiliza comunicação via pipes nomeados e hospeda seus componentes adicionais em servidores da nuvem Azure. Essa arquitetura permite a execução de payloads adicionais e garante maior flexibilidade e persistência dentro das redes das vítimas. Entre suas capacidades estão módulos para comunicação assíncrona, leitura e escrita de arquivos, injeção de payloads adicionais e execução de código C#. Além disso, nas campanhas de 2025, foi identificado o uso da ferramenta ProcDump, renomeada como “dllhost.exe”, para roubar credenciais ao extrair memória do processo LSASS, fundamental para autenticação em sistemas Windows.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Cisco corrige falha crítica no FMC que permite execução remota de código.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Cisco lançou atualizações de segurança para corrigir uma vulnerabilidade crítica em seu Secure Firewall Management Center (FMC) Software, que recebeu a pontuação máxima de gravidade (CVSS 10.0). A falha, rastreada como CVE-2025-20265, poderia permitir que invasores executassem comandos arbitrários com privilégios elevados em sistemas vulneráveis. O problema está relacionado ao subsistema RADIUS, usado no processo de autenticação. Segundo a Cisco, a falha ocorre devido ao tratamento inadequado de entradas fornecidas pelo usuário. Assim, um atacante remoto e não autenticado poderia enviar credenciais manipuladas para injetar comandos maliciosos, comprometendo o dispositivo. Para que a exploração ocorra, o FMC precisa estar configurado para autenticação RADIUS em sua interface de gerenciamento web, no acesso via SSH, ou em ambos. Uma vez explorada, a vulnerabilidade concede ao atacante controle privilegiado sobre o sistema, representando um risco significativo para redes corporativas. As versões afetadas são o Cisco Secure FMC Software 7.0.7 e 7.7.0, desde que o RADIUS esteja habilitado. A empresa informou que não existem soluções alternativas para mitigar o problema além da aplicação dos patches disponibilizados. O erro foi descoberto durante testes internos de segurança realizados pela própria Cisco. Além da falha crítica, a Cisco também corrigiu uma série de vulnerabilidades de alta gravidade, todas com pontuações entre 7.7 e 8.6 no CVSS. Entre elas estão falhas que podem causar negação de serviço (DoS) em componentes como Snort 3, VPNs SSL, inspeção de DNS e serviços web, além de uma vulnerabilidade de injeção de HTML no FMC. Apesar da gravidade, até o momento não há indícios de exploração ativa dessas vulnerabilidades. No entanto, especialistas alertam que dispositivos de rede frequentemente se tornam alvos de grupos criminosos devido à sua posição estratégica nas infraestruturas corporativas. Por isso, a Cisco recomenda que todos os administradores de rede apliquem as atualizações de segurança imediatamente, reduzindo os riscos de comprometimento e interrupção de serviços críticos.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Malware Noodlophile se espalha com e-mails falsos e mira empresas</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A campanha do malware Noodlophile vem se intensificando e agora utiliza novas técnicas de spear-phishing para atingir empresas em diferentes regiões, incluindo Estados Unidos, Europa, países bálticos e Ásia-Pacífico. O foco está em mensagens falsas de violação de direitos autorais, explorando informações específicas de páginas do Facebook e dados de propriedade de empresas para aumentar a credibilidade dos ataques. Essa operação maliciosa está ativa há mais de um ano e já havia chamado a atenção em maio de 2025, quando criminosos passaram a usar supostas ferramentas de inteligência artificial falsas como isca, promovidas em redes sociais. Agora, a tática se sofisticou com o uso de notificações de direitos autorais como atrativo, prática que já foi vista em outras campanhas de malware. Os e-mails de phishing são enviados a partir de contas do Gmail, em um esforço para reduzir a desconfiança das vítimas. Eles contêm links para o Dropbox que levam ao download de arquivos ZIP ou instaladores MSI. Esses pacotes, por sua vez, realizam o sideload de uma DLL maliciosa, aproveitando binários legítimos do Haihaisoft PDF Reader para executar o Noodlophile de forma camuflada. Antes da execução final, scripts em lote são rodados para garantir persistência no sistema, manipulando o Registro do Windows. Para dificultar a detecção, os criminosos ainda utilizam descrições de grupos no Telegram como um mecanismo para obter os servidores que hospedam as cargas maliciosas, complicando tentativas de bloqueio. De acordo com pesquisadores, a campanha atual mantém técnicas já usadas, como abuso de ferramentas legítimas do Windows (LOLBins), mas adiciona camadas de evasão por meio do Telegram e execução em memória, reduzindo vestígios em disco. Essa evolução mostra uma clara intenção de aumentar a furtividade do ataque. O Noodlophile é classificado como um stealer, especializado em capturar informações sensíveis de navegadores e coletar detalhes sobre o sistema infectado. Há indícios de que seus desenvolvedores continuam aprimorando o malware, com funções em desenvolvimento para registrar teclas digitadas, tirar capturas de tela, monitorar processos e até criptografar arquivos.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>