<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Roteadores MikroTik sequestrados criam rede global para campanhas Malware.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma rede global composta por cerca de 13.000 roteadores MikroTik sequestrados está sendo utilizada como botnet para disseminar malware por meio de campanhas de spam. Esse caso representa mais um exemplo de botnets explorando dispositivos MikroTik. De acordo com o pesquisador de segurança David Brunsdon, a atividade tira proveito de registros DNS mal configurados para contornar técnicas de proteção de e-mails. “Essa botnet usa uma rede global de roteadores MikroTik para enviar e-mails maliciosos que aparentam ser originados de domínios legítimos”, explicou em um relatório técnico publicado recentemente. A campanha, apelidada de Mikro Typo pela Infoblox, foi identificada inicialmente em novembro de 2024, quando uma campanha de malspam foi detectada. Ela utilizava iscas relacionadas a faturas de frete para convencer as vítimas a abrir um arquivo ZIP contendo um payload malicioso. Embora o vetor de acesso inicial aos roteadores ainda não tenha sido identificado, várias versões de firmware vulneráveis foram comprometidas, incluindo aquelas afetadas pela falha CVE-2023-30799, um problema crítico de escalonamento de privilégios que pode ser explorado para executar código arbitrário. Independentemente do método de comprometimento, os atacantes têm inserido scripts nos dispositivos MikroTik para habilitar o protocolo SOCKS (Secure Sockets). Isso transforma os roteadores em proxies capazes de redirecionar tráfego TCP, mascarando a origem real do tráfego malicioso e dificultando o rastreamento até sua fonte. A situação é agravada pelo fato de que esses proxies não exigem autenticação, permitindo que outros atores maliciosos utilizem dispositivos individuais ou a botnet inteira para diversas finalidades, como ataques DDoS, campanhas de phishing e roubo de dados.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Falha crítica no 7-Zip expõe usuários a ameaças ao burlar proteção do Windows.21</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma vulnerabilidade crítica foi identificada no popular arquivador de arquivos 7-Zip, que poderia permitir que invasores burlassem as defesas de segurança do Windows e executassem código malicioso. O problema, rastreado como CVE-2025-0411, recebeu uma pontuação CVSS de 7.0 (Alta) e foi descoberto por pesquisadores da Trend Micro Zero Day Initiative. A falha está relacionada ao recurso de segurança Mark-of-the-Web (MOTW), um mecanismo essencial no Windows que marca arquivos baixados da internet como potencialmente perigosos. Essa marcação alerta os usuários sobre possíveis riscos e ativa medidas de proteção, como a exibição protegida no Microsoft Office, dificultando a execução de códigos maliciosos. No entanto, a vulnerabilidade no 7-Zip comprometia essa proteção. De acordo com o relatório, “o problema específico ocorre no manuseio de arquivos compactados. Ao extrair arquivos de um arquivo com a marca Mark-of-the-Web, a versão vulnerável do 7-Zip não aplica essa marcação aos arquivos extraídos.” Isso significa que, mesmo que o arquivo compactado fosse corretamente identificado como potencialmente perigoso pelo Windows, os arquivos extraídos não manteriam esse aviso, deixando os usuários expostos a possíveis ameaças sem perceber. A falha poderia ser explorada por invasores para executar códigos arbitrários no contexto do usuário atual, abrindo caminho para a instalação de malware e outros ataques cibernéticos. A descoberta foi creditada a Peter Girnus, da Trend Micro Zero Day Initiative. Felizmente, os desenvolvedores do 7-Zip corrigiram a vulnerabilidade na versão 24.09. Os usuários são fortemente recomendados a atualizar o software para essa versão ou posterior imediatamente. A atualização garante que o recurso Mark-of-the-Web seja corretamente aplicado aos arquivos extraídos, mantendo uma camada de segurança essencial contra ameaças.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Falhas em câmeras e roteadores alimentam onda de ataques DDoS.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores de cibersegurança alertaram sobre uma nova campanha de larga escala que explora falhas de segurança em câmeras IP da AVTECH e roteadores Huawei HG532 para incorporar esses dispositivos a uma variante do botnet Mirai, chamada Murdoc_Botnet. A atividade, que teve início pelo menos em julho de 2024, já infectou mais de 1.370 sistemas. A maioria das infecções está concentrada na Malásia, México, Tailândia, Indonésia e Vietnã. Segundo a análise conduzida pelo pesquisador de segurança da Qualys, Shilpesh Trivedi, a campanha demonstra capacidades aprimoradas, explorando vulnerabilidades conhecidas para comprometer dispositivos e estabelecer redes de botnets expansivas. Entre as falhas exploradas estão as vulnerabilidades CVE-2017-17215 e CVE-2024-7029, que permitem o acesso inicial a dispositivos da Internet das Coisas (IoT). Após o comprometimento inicial, um script de shell é utilizado para baixar e executar o malware do botnet, adaptando-o à arquitetura da CPU do dispositivo. O objetivo final dessas campanhas é armar o botnet para realizar ataques de negação de serviço distribuídos (DDoS). Recentemente, variantes do botnet Mirai, como a gayfemboy, também foram associadas à exploração de falhas em dispositivos IoT, incluindo roteadores industriais da Four-Faith. Ainda em 2024, foi revelado que a vulnerabilidade CVE-2024-7029 estava sendo usada para comprometer dispositivos AVTECH e incluí-los em botnets. Na última semana, surgiu uma nova campanha de ataques DDoS direcionada a grandes corporações e bancos japoneses, com base em uma botnet IoT que explora vulnerabilidades e credenciais fracas. Alvos adicionais incluem organizações nos EUA, Bahrein, Polônia, Espanha, Israel e Rússia. Setores como telecomunicações, tecnologia, hospedagem, computação em nuvem, bancos, jogos e serviços financeiros estão entre os mais afetados. Mais de 55% dos dispositivos comprometidos estão localizados na Índia, seguidos por África do Sul, Brasil, Bangladesh e Quênia.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>