<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Wed, 19 Nov 2025 00:01:03 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* LG Energy Solution confirma ataque de ransomware em unidade no exterior.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A LG Energy Solution confirmou ter sido alvo de um ataque de ransomware que afetou uma de suas instalações localizadas fora da matriz. Em comunicado oficial, a empresa afirmou que o incidente foi contido e que a unidade impactada já retomou suas operações normais. As demais instalações e a sede principal da companhia não foram afetadas. Segundo informações divulgadas, a empresa está conduzindo investigações adicionais para entender a extensão do impacto e reforçar as medidas de segurança. A identidade exata da planta atingida e o vetor inicial de comprometimento não foram revelados. O grupo de ransomware Akira assumiu a autoria do ataque e alegou ter exfiltrado aproximadamente 1,7 terabytes de dados confidenciais, incluindo documentos corporativos, registros de funcionários e contratos. A publicação das alegações foi feita em um site mantido pelo grupo na dark web, com o objetivo de pressionar a empresa a negociar. A LG Energy Solution é uma das principais fornecedoras globais de baterias para veículos elétricos, com operações espalhadas por diversas regiões. Por isso, ataques direcionados a suas unidades podem afetar cadeias produtivas críticas, ainda que de forma indireta. Até o momento, não há informações sobre vazamento público dos dados nem confirmação oficial do conteúdo alegadamente extraído. O grupo Akira é conhecido por empregar táticas de dupla extorsão, combinando o sequestro de dados com ameaças de exposição pública.</description><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 00:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/#5887953034744684814</guid></item><item><title>* Espionagem chinesa investe em perfis falsos no LinkedIn para investigar parlamentares.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O serviço de inteligência do Reino Unido (MI5) alertou que agentes vinculados ao governo chinês estão utilizando perfis falsos no LinkedIn como parte de uma campanha de espionagem digital voltada a parlamentares e assessores políticos britânicos. O objetivo seria obter acesso a informações sensíveis por meio de engenharia social e tentativas de recrutamento disfarçadas. Segundo o alerta, os perfis são apresentados como recrutadores, consultores de negócios ou representantes de organizações de fachada, que contatam os alvos com ofertas de colaboração, convites para eventos ou oportunidades profissionais. A abordagem é sofisticada, com linguagem compatível com o contexto profissional dos alvos. A operação teria origem no Ministério da Segurança do Estado da China (MSS), órgão central de inteligência do país, conhecido por ações encobertas no exterior. Ainda que o MI5 não tenha divulgado nomes de parlamentares visados, fontes informam que tanto membros do Parlamento britânico quanto seus assessores foram alvos de interação direta com perfis fraudulentos. A tática explora a credibilidade da rede LinkedIn, onde é comum o contato com desconhecidos para fins profissionais. A plataforma torna‑se, assim, um canal viável para obter informações estratégicas, mapear relações de poder e, eventualmente, sondar alvos para cooptação. Este tipo de atividade se enquadra em um padrão mais amplo de espionagem digital praticada por estados‑nação. O alerta do MI5 segue uma tendência já observada por agências como o FBI e o BfV (Alemanha), que também vêm denunciando o uso de redes sociais como ferramentas de inteligência ofensiva. O Reino Unido vem aumentando o escrutínio sobre tentativas de influência estrangeira no Parlamento. Em 2022, uma cidadã sino-britânica foi apontada pelo MI5 como operadora de lobby político a mando de Pequim. O caso atual sinaliza que, além do contato físico, agora a atuação se intensifica também no ambiente digital. O governo britânico solicitou que parlamentares e funcionários públicos reforcem seus controles de segurança em redes sociais, adotem posturas mais cautelosas em abordagens de desconhecidos e comuniquem qualquer tentativa suspeita de contato. A orientação também inclui evitar o compartilhamento de agendas, dados de deslocamento e posicionamentos antecipados em ambientes públicos.</description><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 00:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/#8039379565540898717</guid></item><item><title>* Grupo Cl0p alega roubo de 1,8 TB de dados da empresa Logitech.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O grupo de cibercriminosos Cl0p alegou ter invadido os sistemas da Logitech e exfiltrado aproximadamente 1,8 terabytes de dados corporativos. A informação foi divulgada no site de vazamentos do grupo na dark web, onde os atacantes costumam publicar dados de vítimas que se recusam a negociar. Em resposta, a Logitech confirmou a ocorrência de um incidente de segurança envolvendo a exploração de uma vulnerabilidade zero-day em uma plataforma de software de terceiros. A empresa reconheceu que dados foram copiados de seu sistema interno de TI, mas não confirmou o volume exato mencionado pelo grupo. Segundo o comunicado oficial apresentado à SEC (Securities and Exchange Commission) dos EUA, os dados afetados podem incluir informações limitadas sobre funcionários, clientes e fornecedores. A Logitech destacou, no entanto, que não há indícios de comprometimento de dados altamente sensíveis, como números de cartão de crédito ou documentos de identidade. A vulnerabilidade que permitiu o ataque foi corrigida assim que o fornecedor responsável liberou uma atualização de segurança. A Logitech afirmou que suas operações, processos de fabricação e produtos não foram impactados diretamente pelo incidente. O grupo Cl0p é conhecido por explorar falhas em softwares amplamente utilizados no meio corporativo, com foco em campanhas de dupla extorsão: além de criptografar dados, os atacantes ameaçam publicar informações roubadas para pressionar as vítimas a pagar o resgate. Embora o nome do software explorado não tenha sido divulgado, analistas indicam que se trata de uma campanha semelhante a outras já conduzidas pelo Cl0p, que exploraram ferramentas de transferência de arquivos e plataformas de colaboração empresarial.</description><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 00:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/#6400610233145666915</guid></item></channel></rss>