<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Vulnerabilidade no WhatsApp permitia instalação de spyware sem interação do usuário.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O WhatsApp corrigiu uma vulnerabilidade grave do tipo zero-click que foi explorada para instalar o spyware Graphite, desenvolvido pela empresa israelense Paragon Solutions. A falha foi revelada por pesquisadores do Citizen Lab, da Universidade de Toronto, e usada contra cerca de 90 usuários Android, entre eles jornalistas e ativistas de mais de duas dezenas de países, incluindo a Itália. Segundo o WhatsApp, a falha foi mitigada ainda no final de 2023 sem necessidade de uma correção no lado do cliente, e por isso não foi atribuído um CVE oficial. Em nota, a empresa disse ter entrado em contato diretamente com os usuários afetados. “Este é mais um exemplo de por que empresas de spyware precisam ser responsabilizadas por suas ações ilegais”, declarou um porta-voz. Os ataques começaram quando os alvos eram adicionados a um grupo no WhatsApp e recebiam um arquivo PDF. O arquivo era automaticamente processado no aparelho, explorando a falha para carregar o spyware Graphite. Após a instalação, o programa conseguia escapar do sandbox do Android, comprometendo outros aplicativos e acessando mensagens privadas. O spyware foi detectado pelo Citizen Lab com base em um artefato forense chamado “BIGPRETZEL”, identificado em registros de log do sistema Android. No entanto, os pesquisadores alertam que a ausência desse artefato não exclui a infecção, já que logs podem ser sobrescritos ou não capturados. Além da análise técnica, o Citizen Lab mapeou a infraestrutura de servidores usada pela Paragon para implantar o spyware.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Phishing Sofisticado Usa Domínios da Microsoft para Enganar Usuários de Safari e macOS.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma sofisticada campanha de phishing, tem como novo alvo os usuários de Mac, após uma queda significativa na eficácia das tentativas anteriores que focavam usuários de Windows. A operação, em andamento há meses, inicialmente enganava vítimas ao exibir falsos alertas de segurança da Microsoft, levando ao roubo de credenciais e criando a ilusão de que os dispositivos estavam bloqueados. Esses ataques utilizavam domínios hospedados em plataformas confiáveis como o windows[.]net da Microsoft, burlando filtros tradicionais de segurança baseados na reputação de domínios. As páginas maliciosas empregavam subdomínios gerados aleatoriamente, atualizados com frequência para evitar detecção. Além disso, os sites apresentavam um design profissional, recursos anti-bot e CAPTCHA, dificultando a ação de ferramentas automatizadas de cibersegurança. Essa abordagem fez com que a campanha prosperasse por mais de um ano, até que, no início de 2025, novas proteções introduzidas nos navegadores Edge, Chrome e Firefox reduziram em 90% os ataques direcionados a Windows. Diante da queda de eficácia, os operadores da campanha adaptaram suas táticas e passaram a focar usuários de macOS e Safari, que não estavam protegidos pelas novas defesas. Em apenas duas semanas após o lançamento das proteções da Microsoft, ataques direcionados a Macs começaram a ser observados pelos pesquisadores. As novas páginas de phishing mantinham o layout das versões anteriores, mas foram ajustadas para parecerem legítimas aos usuários Apple, explorando parâmetros de sistema operacional e agente de usuário via HTTP. Os ataques utilizam redirecionamentos a partir de páginas de “parking” de domínios comprometidos, ativados por erros de digitação em URLs legítimas. Mesmo com a presença de gateways de segurança web (SWG), esses ataques conseguiram contornar as defesas tradicionais.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Campanha de Phishing Usa Imagem de Disco Virtual para Infectar Usuários com VenomRAT.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma nova campanha de phishing tem chamado atenção de especialistas em segurança por utilizar uma abordagem incomum para disseminar o perigoso malware VenomRAT. Em vez dos tradicionais arquivos executáveis ou documentos infectados, os cibercriminosos estão escondendo o malware dentro de um arquivo de imagem de disco virtual (.vhd), explorando a confiança que muitas ferramentas de segurança ainda depositam nesse formato. A operação começa com um e-mail de phishing, disfarçado como um pedido de compra inofensivo. Ao abrir o anexo, o usuário não se depara com um documento comum, mas sim com um arquivo .vhd, um tipo de contêiner usado para simular discos rígidos. Ao ser aberto, o sistema trata esse arquivo como uma nova unidade de disco. No entanto, em vez de arquivos legítimos, ele contém um script malicioso projetado para infectar o sistema. Segundo o pesquisador de segurança Prashant Kumar, da Forcepoint, essa técnica é uma forma engenhosa de contornar os mecanismos de detecção. Isso porque arquivos .vhd, normalmente usados em virtualização e imagens de disco, nem sempre são considerados perigosos por soluções antivírus. A análise da Forcepoint revelou que o script dentro do .vhd é altamente ofuscado e programado para realizar uma série de ações nocivas. Ele se replica para garantir persistência, executa comandos via PowerShell, modifica o registro do Windows e adiciona um script malicioso à pasta de inicialização, garantindo que seja ativado sempre que o sistema for reiniciado. Além disso, ele se comunica com servidores remotos por meio do site Pastebin, onde recebe comandos e instruções dos operadores do ataque. O malware VenomRAT também realiza atividades de espionagem digital, como registrar as teclas digitadas pelo usuário e armazenar dados sensíveis em arquivos de configuração. Ele ainda baixa componentes adicionais, incluindo executáveis em .NET, usados para manipular o sistema ou realizar criptografia.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>