<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Sun, 25 Jan 2026 00:01:03 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Fortinet confirma que falha no FortiCloud SSO ainda é explorada.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Fortinet confirmou que uma vulnerabilidade no mecanismo de login FortiCloud SSO segue sendo explorada ativamente por cibercriminosos, mesmo após a empresa ter disponibilizado correções para duas falhas relacionadas ao protocolo SAML. Dispositivos FortiGate totalmente atualizados estão entre os alvos das tentativas de invasão, o que indica que os atacantes descobriram novas formas de contornar as medidas de segurança aplicadas nos últimos patches. O alerta foi emitido após detecção de múltiplos acessos não autorizados utilizando contas genéricas, como “ [email protected] ” e “ [email protected] ”. Esses acessos resultaram na exfiltração de configurações sensíveis dos firewalls e em alterações que permitiram aos invasores habilitar conexões VPN e manter persistência nos sistemas comprometidos. As falhas anteriormente corrigidas, identificadas como CVE-2025-59718 e CVE-2025-59719, envolviam manipulação indevida de mensagens SAML. Embora tenham sido endereçadas em atualizações anteriores, a Fortinet identificou que novos vetores estão sendo utilizados para explorar a mesma área funcional dos sistemas. Como resposta imediata, a Fortinet recomenda que administradores desativem o login via FortiCloud SSO e restrinjam o acesso remoto às interfaces administrativas. A empresa também sugere que os logs de acesso sejam analisados em busca de comportamentos suspeitos, como conexões vindas de IPs desconhecidos ou alterações inesperadas nas configurações do dispositivo. A falha destaca os riscos associados a sistemas centralizados de autenticação e à exposição indevida de interfaces administrativas à internet. Mesmo com atualizações aplicadas, a rápida evolução das técnicas de ataque exige vigilância contínua por parte das equipes de segurança. A Fortinet continua investigando o incidente e deve lançar novas correções para lidar com os métodos mais recentes de exploração. Enquanto isso, especialistas recomendam atenção redobrada a qualquer anomalia nos sistemas FortiGate, especialmente em ambientes que utilizam SSO com base em SAML.</description><pubDate>Sun, 25 Jan 2026 00:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/#2973214030804649998</guid></item><item><title>* Novo ataque desativa Windows Defender e instala ransomware.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores da Fortinet descobriram uma campanha de malware em múltiplas etapas direcionada a sistemas Windows que começa com a desativação do Windows Defender, permitindo que outras cargas maliciosas sejam executadas sem detecção. A cadeia de infecção evolui rapidamente e culmina com a instalação de ransomware e ferramentas de acesso remoto, comprometendo totalmente os dispositivos das vítimas. O ataque tem início com um e-mail de phishing que induz o usuário a baixar e executar um arquivo malicioso, geralmente camuflado como um documento inofensivo. Ao ser aberto, o malware inicia uma sequência de comandos que alteram configurações do sistema operacional e desabilitam o mecanismo de proteção nativo do Windows, o Microsoft Defender. Com a defesa comprometida, os operadores conseguem seguir com a instalação de novos módulos maliciosos. Essa campanha se destaca por seu uso de plataformas legítimas como GitHub e Dropbox para hospedar e distribuir as cargas secundárias. Um dos primeiros componentes a ser baixado é um loader, responsável por decodificar scripts e comandos adicionais. Em seguida, são instalados trojans de acesso remoto (RATs), capazes de monitorar o sistema, exfiltrar dados e abrir portas para comandos externos. Na fase final da operação, é implantado um ransomware que criptografa os arquivos do usuário e exibe uma nota de resgate exigindo pagamento em criptomoedas. Além disso, os analistas identificaram técnicas de evasão como injeção de código, uso de PowerShell ofuscado e persistência por meio de tarefas agendadas e alterações no registro do Windows. O ataque tem como alvo principal usuários da Rússia, mas os métodos utilizados são generalizáveis e podem facilmente ser adaptados para atingir outras regiões. A modularidade e o uso de ferramentas legítimas dificultam a detecção por soluções tradicionais de segurança, o que aumenta a eficácia da campanha. Os ataques também demonstram o foco dos operadores em driblar as proteções padrão do Windows com rapidez e precisão.</description><pubDate>Sun, 25 Jan 2026 00:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/#3950431977045352646</guid></item><item><title>* Cibercriminosos miram vulnerabilidade no VMware vCenter.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A falha crítica CVE-2024-37079 no VMware vCenter Server entrou na mira de cibercriminosos e está sendo explorada ativamente, de acordo com um alerta emitido pela Agência de Cibersegurança e Segurança de Infraestrutura dos EUA (CISA). A vulnerabilidade permite execução remota de código por meio de um ataque de estouro de heap no protocolo DCE/RPC, utilizado pelo vCenter. Com pontuação CVSS de 9.8, a brecha representa um risco grave para ambientes corporativos que utilizam o VMware vCenter para gerenciar infraestruturas virtualizadas. Um invasor com acesso à rede pode explorar a falha enviando pacotes maliciosos, sem necessidade de autenticação, o que amplia ainda mais o alcance do ataque. Embora a vulnerabilidade tenha sido corrigida pela Broadcom em junho de 2024, ataques recentes demonstram que muitas organizações ainda não aplicaram os patches disponíveis. A falha foi descoberta originalmente por pesquisadores da empresa chinesa QiAnXin e faz parte de um conjunto maior de falhas relacionadas ao protocolo DCE/RPC, algumas das quais também impactam servidores ESXi. A CISA incluiu a CVE-2024-37079 em seu catálogo de vulnerabilidades exploradas ativamente, obrigando agências federais dos EUA a corrigirem seus sistemas até 13 de fevereiro de 2026. A medida reflete a urgência e gravidade da situação, considerando o potencial de comprometimento em larga escala. Além da execução remota, a combinação com outras falhas, como a CVE-2024-38813, pode permitir escalonamento de privilégios e acesso root, ampliando o impacto da exploração. Os atacantes podem obter controle completo do ambiente virtualizado, colocando dados e operações críticas em risco. A Broadcom confirmou a exploração ativa e reforçou a importância da aplicação imediata dos patches. Não há detalhes públicos sobre os grupos responsáveis pelos ataques, mas o cenário reforça a necessidade de monitoramento constante e atualização proativa de sistemas expostos à internet.</description><pubDate>Sun, 25 Jan 2026 00:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/#812863767281165700</guid></item></channel></rss>