<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Startup argentina de cibersegurança recebe investimento brasileiro.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Whalemate, startup argentina especializada em cibersegurança, recebeu um aporte de aproximadamente R$ 6 milhões liderado pela gestora brasileira Parceiro Ventures. A empresa, aposta em uma abordagem inovadora focada no fator humano para combater riscos digitais. Com base no dado de que 90% dos ataques cibernéticos têm origem em erro humano, a plataforma da Whalemate une neurociência, gamificação, psicocibersegurança e inteligência artificial para tornar os treinamentos de conscientização mais eficazes. A solução oferece simulações de phishing, smishing, QR-shing e ataques avançados, com conteúdos adaptados por país e monitoramento em tempo real. A startup já conquistou grandes clientes como Mercado Livre, Rappi e Banco Agrario. Empresas que buscam aumentar a maturidade em segurança digital e reduzir custos com seguros cibernéticos têm adotado a plataforma como parte de sua estratégia de proteção contínua. O investimento permitirá à Whalemate expandir sua atuação na América Latina, com foco no Brasil. A empresa pretende iniciar operações próprias no país, com uma equipe local e estratégia comercial dedicada. A expansão também contempla melhorias na personalização de conteúdos e no realismo das simulações de ataques. Além da visão estratégica, a decisão de ampliar a presença no Brasil também tem raízes pessoais. O aporte da Parceiro Ventures também sinaliza uma tendência crescente de investimento em soluções que fortalecem a resiliência digital em toda a cadeia produtiva.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Malware Android se camufla e dribla escaneamento de apps.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores de cibersegurança identificaram uma nova geração de malwares para Android que está ampliando sua atuação para além de trojans bancários. Esses aplicativos maliciosos, conhecidos como droppers, agora também são usados para entregar spyware e ladrões de SMS, dificultando a detecção e ampliando o risco para usuários. Esses apps fingem ser ferramentas legítimas, como serviços governamentais, financeiros ou de verificação, e atuam de forma silenciosa. Ao serem instalados, não realizam nenhuma atividade maliciosa imediata, o que permite que passem despercebidos por mecanismos de escaneamento automatizados. A técnica consiste em realizar a infecção em etapas: o dropper inicia como um aplicativo aparentemente inofensivo e, somente depois de obter permissões críticas, baixa um segundo estágio, o malware real, responsável por espionar o dispositivo, capturar mensagens SMS e coletar dados sensíveis. Esse comportamento tem sido particularmente eficaz em regiões onde a instalação de aplicativos fora da loja oficial do Android, prática conhecida como side-loading, é comum. O malware explora a ausência de controles rígidos em instalações externas para se infiltrar nos dispositivos. Para contornar as defesas da Play Store e programas de segurança como o App Defense Alliance, os atacantes adaptaram suas táticas para que o conteúdo malicioso não esteja presente no momento da instalação. Isso reduz significativamente a chance de bloqueio automático. O impacto dessas infecções inclui interceptação de comunicações, monitoramento de atividades, roubo de dados de autenticação e possível sequestro de contas, especialmente quando combinados com técnicas de phishing ou engenharia social.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Grupo APT29 explora fluxo de login com dispositivo da Microsoft.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O grupo APT29, associado ao serviço de inteligência russo SVR, conduziu uma campanha sofisticada de ataque direcionada ao fluxo de autenticação de dispositivos da Microsoft. A ofensiva consistia na manipulação de sites legítimos, técnica conhecida como watering hole, para redirecionar usuários a páginas falsas que simulavam a interface de login da Microsoft. Essas páginas maliciosas foram projetadas para capturar códigos de autenticação utilizados em dispositivos confiáveis, permitindo que os invasores se conectassem a contas legítimas. O ataque visava enganar usuários para que, sem perceber, autorizassem acessos indevidos por meio de dispositivos controlados pelos criminosos. A campanha foi detectada por especialistas em segurança que identificaram padrões incomuns de redirecionamento. Cerca de 10% dos visitantes de sites comprometidos eram direcionados para domínios falsos cuidadosamente preparados para imitar o ambiente oficial da Microsoft. A Amazon, por meio de seus serviços de segurança em nuvem, atuou diretamente para interromper o ataque. Instâncias utilizadas pela operação foram isoladas, e os domínios maliciosos foram bloqueados em colaboração com Microsoft e Cloudflare. O APT29 utilizou diversos recursos para dificultar a detecção, incluindo JavaScript ofuscado, cookies para evitar múltiplos redirecionamentos e mudanças rápidas de infraestrutura após bloqueios. A tentativa de continuar a operação usando domínios semelhantes em outros provedores também foi contida. Essa não é a primeira vez que o grupo emprega táticas avançadas para comprometer autenticações. Em campanhas anteriores, o APT29 já havia explorado arquivos de acesso remoto e campanhas de phishing dirigidas a ambientes corporativos e governamentais.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>