<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Asus Expõe Falha Crítica nos Processadores AMD.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma falha crítica nos processadores AMD foi inadvertidamente exposta antes de sua divulgação oficial pela fabricante de hardware Asus. A revelação ocorreu após a Asus publicar, por engano, uma atualização de firmware para a placa-mãe ROG Strix X870-I Gaming WiFi, contendo um patch para uma vulnerabilidade até então desconhecida, denominada “AMD Microcode Signature Verification Vulnerability”. O incidente foi descoberto pelo pesquisador de segurança Tavis Ormandy, do Google, que compartilhou a descoberta na lista de discussões Open Source Security. Ele descreveu a vulnerabilidade como um problema “grave” envolvendo processadores AMD, embora detalhes técnicos ainda não tenham sido oficialmente divulgados. Ormandy destacou que o patch divulgado pela Asus não estava disponível em outras fontes, como o repositório linux-firmware, e apontou que a falha poderia ter implicações significativas para a segurança dos sistemas afetados. A publicação da atualização pela Asus ocorreu em 16 de janeiro, mas foi rapidamente removida da página de suporte após a exposição do erro. A empresa não respondeu a pedidos de comentários, mas discussões sobre a vulnerabilidade continuaram em fóruns especializados, como o Win-Raid Forum, conhecido por pesquisas em BIOS, UEFI e microcódigos de CPU. A AMD confirmou a existência da falha e emitiu um comunicado esclarecendo que a exploração da vulnerabilidade requer acesso administrativo local ao sistema, além do desenvolvimento e execução de um microcódigo malicioso. A empresa garantiu que já implementou mitigações e está trabalhando com parceiros e clientes para distribuir essas soluções. A AMD também recomendou que os usuários sigam práticas de segurança padrão do setor e utilizem apenas fornecedores confiáveis ao instalar novos códigos.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Vulnerabilidade no 7-Zip Facilita Execução de Código em Sistemas Windows.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma prova de conceito (PoC) foi divulgada para a vulnerabilidade CVE-2025-0411 (CVSS 7.0), uma falha de alta gravidade no arquivador de arquivos 7-Zip que permite que atacantes contornem o recurso de segurança Mark of the Web (MotW) do Windows e executem código malicioso nos sistemas dos usuários ao extrair arquivos maliciosos de arquivos compactados aninhados. O 7-Zip, em 2022, implementou suporte ao MotW como uma medida de segurança adicional. Esse recurso adiciona uma marca especial a arquivos extraídos de arquivos baixados, alertando o sistema operacional e outras aplicações que esses arquivos podem ser potencialmente inseguros. Essa medida serve como um aviso para que os usuários tenham cautela ao abrir ou executar esses arquivos. No entanto, o pesquisador de segurança Peter Girnus identificou uma falha no modo como o 7-Zip gerencia arquivos compactados. Ao extrair arquivos de um arquivo manipulado que carrega o MotW, o 7-Zip falha em transferir a marca MotW para os arquivos extraídos. Isso permite que os atacantes criem arquivos compactados que aparentam ser seguros devido ao MotW, mas que, após a extração, tornam-se desprotegidos, permitindo a execução de código sem qualquer aviso. De acordo com a Trend Micro, “o problema específico está no manuseio de arquivos compactados. Ao extrair arquivos de um arquivo manipulado que possui o Mark-of-the-Web, o 7-Zip não propaga essa marca para os arquivos extraídos. Um atacante pode explorar essa vulnerabilidade para executar código arbitrário no contexto do usuário atual.” Essa vulnerabilidade afeta todas as versões do 7-Zip anteriores à 24.09. Por isso, os usuários são fortemente recomendados a atualizar para a versão mais recente imediatamente para mitigar os riscos.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Framework Apache Wicket é Alvo de Ataques de Negação de Serviço.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O Apache Wicket, um framework popular para aplicações web baseado em Java, foi identificado como vulnerável a uma falha crítica, registrada como CVE-2024-53299. A vulnerabilidade permite que atacantes causem um vazamento de memória intencional, resultando em possíveis ataques de negação de serviço (DoS) contra aplicações web afetadas. Conhecido por sua abordagem simples e eficiente, o Apache Wicket é amplamente utilizado no desenvolvimento de aplicações web, combinando Java e HTML de forma elegante. Sua estrutura baseada em componentes é valorizada por desenvolvedores que buscam uma alternativa mais prática a frameworks mais complexos. A falha descoberta reside no núcleo de manipulação de solicitações do Apache Wicket. Segundo o relatório de segurança, um atacante pode explorar essa vulnerabilidade enviando múltiplas solicitações para recursos do servidor, sobrecarregando a memória e causando sua exaustão. Isso pode levar à interrupção ou ao travamento das aplicações, deixando os sistemas vulneráveis a ataques de DoS. De acordo com o comunicado: “Um atacante pode intencionalmente causar um vazamento de memória.” Essa falha representa um risco significativo, especialmente para aplicações que dependem do framework para operações críticas de negócios. A equipe do Apache Wicket respondeu rapidamente à ameaça e lançou as versões corrigidas 9.19.0 e 10.3.0. Essas atualizações incluem os patches necessários para mitigar a vulnerabilidade. Recomenda-se fortemente que os usuários atualizem suas aplicações para essas versões imediatamente, garantindo a proteção contra possíveis ataques e a continuidade dos serviços.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>