<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Jaguar Land Rover recebe empréstimo do governo britânico após ataque cibernético.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O governo do Reino Unido anunciou que irá garantir um empréstimo de 1,5 bilhão de libras, cerca de 2 bilhões de dólares, à montadora Jaguar Land Rover (JLR), como parte dos esforços para mitigar os impactos de um ciberataque que forçou a empresa a suspender sua produção no início de setembro. A medida foi divulgada após uma série de reuniões entre autoridades britânicas e representantes da JLR e seus fornecedores. O empréstimo será financiado por um banco comercial, mas conta com a garantia do governo caso a empresa não consiga quitar o valor. A iniciativa tem como objetivo preservar empregos, sustentar a cadeia de suprimentos da montadora e garantir a retomada das operações industriais. A paralisação provocada pelo ataque gerou prejuízos estimados entre 50 e 70 milhões de libras por dia, afetando duramente não apenas a JLR, mas também dezenas de fornecedores que dependem da continuidade da produção. Empresas do setor relataram aumento das dívidas, demissões e redução da jornada de trabalho como reflexo direto da interrupção. A Jaguar Land Rover, responsável por cerca de 4% de todas as exportações de bens do Reino Unido, anunciou que pretende utilizar os recursos para apoiar financeiramente seus parceiros e restabelecer sua capacidade de produção. A empresa começou a retomar gradualmente seus sistemas de TI e a reativar as linhas de montagem. Especialistas em cibersegurança classificaram o incidente como uma ameaça à segurança econômica nacional. O governo britânico justificou a decisão afirmando que proteger a Jaguar Land Rover e sua cadeia produtiva é essencial para garantir a estabilidade econômica e preservar empregos qualificados no país.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Grupo Akira invade VPNs SonicWall e criptografa dados em tempo recorde.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Especialistas em segurança da Arctic Wolf alertam para uma campanha agressiva do grupo de ransomware Akira, que tem como alvo empresas com dispositivos SonicWall SSL VPN expostos. Os atacantes estão conseguindo acessar redes corporativas e realizar a criptografia de dados em menos de quatro horas após a invasão inicial. O ponto de entrada tem sido o uso de credenciais válidas, muitas vezes coletadas em incidentes anteriores. Mesmo ambientes protegidos por autenticação multifator têm sido comprometidos, o que levanta suspeitas sobre o uso de seeds clonadas de tokens OTP ou sessões reutilizadas. Após o acesso via VPN, os criminosos realizam reconhecimento da rede, escalam privilégios e tomam o controle de servidores e estações críticas. Durante o ataque, o grupo utiliza ferramentas como Impacket para movimentação lateral e scripts RDP para acesso remoto. Eles buscam desativar soluções de segurança e sistemas de backup antes de executar o ransomware. Também é comum a criação de contas administrativas adicionais, tanto locais quanto de domínio, para garantir persistência. O ataque está vinculado à falha rastreada como CVE-2024 40766, que afeta o controle de autenticação em dispositivos SonicWall. Mesmo dispositivos atualizados permaneceram vulneráveis em certos cenários, especialmente quando administradores não redefiniram as credenciais após migração entre appliances. Relatórios apontam que os operadores do Akira mantêm um acervo de credenciais antigas e acessam os alvos quando detectam a exposição de um serviço VPN ativo. Essa abordagem reduz a necessidade de explorar novas vulnerabilidades e acelera a execução do ataque.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Cibercriminosos usam armadilhas para enganar idosos no Facebook.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores de cibersegurança identificaram uma nova campanha de cibercrime que tem como alvo principal o público idoso nas redes sociais. O golpe utiliza grupos falsos no Facebook com temáticas voltadas a convivência e viagens para a terceira idade, como “grupos de excursões para idosos” ou “atividades sociais para seniors”. A estratégia busca engajar emocionalmente as vítimas, usando anúncios bem elaborados e textos gerados por inteligência artificial. Ao mostrar interesse pelas atividades, os usuários são abordados diretamente por mensagens no Messenger ou WhatsApp, onde recebem links para baixar um suposto aplicativo necessário para participar dos eventos. No entanto, o arquivo disponibilizado é um APK malicioso que instala o trojan bancário conhecido como Datzbro. Esse malware possui um arsenal completo de espionagem: grava áudio, captura fotos, rastreia localização, realiza capturas de tela e até simula interações humanas usando os serviços de acessibilidade do Android. Ele também intercepta credenciais bancárias e pode realizar movimentações financeiras remotamente, sem que o usuário perceba. Datzbro ainda usa técnicas sofisticadas de sobreposição de tela, reproduzindo interfaces legítimas de apps financeiros para roubar informações sensíveis. Em alguns casos, a campanha também menciona versões para iOS, embora os ataques tenham sido confirmados apenas em dispositivos Android até o momento.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>