<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Wed, 10 Dec 2025 00:01:03 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* SAP corrige falhas críticas com risco de execução remota de código.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A SAP divulgou uma nova rodada de atualizações de segurança que corrige vulnerabilidades críticas em alguns de seus principais produtos empresariais, incluindo falhas que poderiam permitir execução remota de código (RCE) em ambientes corporativos. As falhas foram listadas como parte do pacote mensal de correções da empresa, e algumas delas apresentam alto potencial de exploração caso não sejam tratadas com urgência. Entre as vulnerabilidades destacadas está uma falha crítica no SAP Business One, classificada com pontuação CVSS alta, que poderia permitir a um invasor não autenticado executar comandos arbitrários por meio de vetores manipulados. A falha afeta diretamente o componente de integração do sistema e pode ser explorada remotamente em condições específicas. Outra correção importante abordou uma vulnerabilidade na SAP NetWeaver AS Java, onde um atacante autenticado poderia elevar privilégios ou comprometer a integridade da aplicação ao explorar permissões indevidas em chamadas internas. O impacto pode ser significativo em ambientes SAP amplamente utilizados por grandes corporações. Especialistas apontam que a criticidade dessas falhas se deve não apenas ao tipo de impacto, mas à abrangência das soluções SAP nas empresas. A execução remota de código pode permitir que atacantes obtenham controle sobre os sistemas, acessem dados sensíveis ou movimentem-se lateralmente na rede. A SAP alertou seus clientes por meio de notas de segurança que detalham os produtos afetados, os métodos de mitigação e os links para download dos patches. A recomendação é que as atualizações sejam aplicadas imediatamente, especialmente em ambientes com exposição externa ou integrações com sistemas críticos.</description><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 00:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/#4619784393045480416</guid></item><item><title>* Nova falha em solução Fortinet permite bypass de autenticação.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Fortinet lançou uma atualização de segurança crítica para corrigir uma vulnerabilidade que permitia o bypass do processo de autenticação em uma de suas soluções corporativas. A falha foi identificada no FortiOS, sistema operacional utilizado em diversos produtos da empresa, como firewalls e appliances de segurança de rede. Catalogada como CVE-2023-45590, a vulnerabilidade afeta implementações do protocolo SAML (Security Assertion Markup Language) e pode ser explorada para permitir que um atacante contorne completamente a autenticação exigida para acessar a interface administrativa do dispositivo. De acordo com a Fortinet, o problema ocorre devido a uma validação inadequada de tokens SAML, o que pode levar à aceitação de identidades forjadas. Na prática, isso significa que um invasor pode assumir o controle administrativo do equipamento sem fornecer credenciais válidas, desde que explore o ambiente com sucesso. A falha é considerada de alta gravidade e recebeu uma pontuação CVSS significativa. A Fortinet recomenda que todas as versões afetadas sejam atualizadas imediatamente. A empresa também publicou uma lista detalhada dos produtos impactados, incluindo versões do FortiOS com configurações específicas de SAML habilitadas. Especialistas alertam que o tipo de falha identificado é particularmente perigoso em ambientes corporativos e redes críticas, já que os dispositivos Fortinet são comumente usados como ponto central de segurança e controle de tráfego. Uma violação nessa camada pode abrir caminho para acesso irrestrito a sistemas internos. Não há, até o momento, relatos confirmados de exploração ativa da vulnerabilidade, mas a Fortinet reforça que o histórico de ataques anteriores envolvendo falhas semelhantes torna urgente a aplicação dos patches disponíveis.</description><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 00:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/#6067773668606944755</guid></item><item><title>* Falha no Ivanti Endpoint Manager permite execução remota sem autenticação.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Ivanti emitiu um alerta de segurança sobre uma falha crítica no Endpoint Manager (EPM), sua plataforma de gerenciamento de dispositivos, que pode permitir execução remota de código (RCE) sem necessidade de autenticação. A vulnerabilidade foi catalogada como CVE-2025-10573 e afeta diretamente o painel administrativo do sistema. A falha é resultado de uma vulnerabilidade de cross-site scripting (XSS) explorável por meio do registro de endpoints falsos. Um invasor pode injetar código JavaScript malicioso durante esse processo e, ao ser carregado por um administrador legítimo ao acessar o console do EPM, o código é executado silenciosamente com privilégios elevados. Esse tipo de ataque pode levar ao sequestro de sessões administrativas, instalação de malware, alterações nas configurações do sistema e comprometimento de outros dispositivos gerenciados. O maior risco está na possibilidade de o invasor assumir controle completo da plataforma sem precisar de credenciais válidas. Segundo a Ivanti, a falha afeta versões anteriores à EPM 2024 SU4 SR1, e foi corrigida nessa última atualização, liberada em dezembro de 2025. A empresa recomendou que todas as organizações atualizem imediatamente seus ambientes para mitigar o risco. Além da CVE-2025-10573, duas outras falhas foram tratadas no mesmo ciclo de correções: a CVE-2025-13659 e a CVE-2025-13662, ambas permitindo execução de código sob condições específicas. Juntas, essas vulnerabilidades aumentam o potencial de exploração em ambientes corporativos com instâncias expostas à internet. Pesquisadores da Shadowserver identificaram centenas de instâncias públicas do Ivanti EPM expostas, especialmente nos Estados Unidos, Alemanha, Japão e Reino Unido. Esses sistemas, se não forem atualizados, permanecem vulneráveis a ataques automatizados que exploram falhas conhecidas. Embora não haja relatos confirmados de exploração ativa no momento da divulgação, o histórico recente de campanhas direcionadas contra soluções Ivanti eleva a preocupação de que a vulnerabilidade possa ser integrada rapidamente a kits de exploração ou campanhas de ransomware.</description><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 00:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/#2985496165748107801</guid></item></channel></rss>