<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Vulnerabilidades críticas em Mitel e Oracle representam risco grave de ataques.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Agência de Segurança Cibernética e de Infraestrutura dos Estados Unidos (CISA) adicionou três vulnerabilidades críticas envolvendo os sistemas Mitel MiCollab e Oracle WebLogic Server ao catálogo de Vulnerabilidades Conhecidas e Exploradas (KEV). A decisão foi baseada em evidências de que essas falhas estão sendo ativamente exploradas por atacantes. Entre as vulnerabilidades, a mais grave é a CVE-2024-41713, que apresenta um risco de traversal de diretório no Mitel MiCollab. Essa falha, com uma pontuação de 9.1 no sistema CVSS, pode permitir que invasores obtenham acesso ao sistema de forma não autorizada e sem autenticação. Outra falha associada ao Mitel MiCollab, a CVE-2024-55550, possui uma pontuação CVSS de 4.4 e pode ser explorada por um invasor autenticado com privilégios administrativos. Essa vulnerabilidade permite a leitura de arquivos locais no sistema devido à falta de sanitização adequada das entradas. As duas falhas podem ser combinadas, permitindo que um atacante remoto, mesmo sem autenticação, leia arquivos arbitrários nos servidores afetados, aumentando significativamente os riscos. No caso do Oracle WebLogic Server, a vulnerabilidade CVE-2020-2883, com uma pontuação CVSS de 9.8, representa outro grave risco. Essa falha pode ser explorada por atacantes não autenticados com acesso à rede, utilizando os protocolos IIOP ou T3 para comprometer o sistema. A Oracle já havia alertado sobre tentativas de exploração dessa e de outras vulnerabilidades em abril de 2020, destacando o potencial impacto. A inclusão dessas vulnerabilidades no catálogo reforça a urgência da mitigação, especialmente considerando a possibilidade de exploração ativa e os potenciais danos aos sistemas afetados. A ação destaca a importância de manter os sistemas atualizados e aplicar correções imediatamente após a sua disponibilização pelos fabricantes.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Ataques DDoS de botnet Mirai atingem nova falha em roteadores industriais.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma variante do botnet Mirai foi descoberta explorando uma vulnerabilidade recentemente divulgada nos roteadores industriais da Four-Faith desde o início de novembro de 2024. O objetivo da campanha é realizar ataques de negação de serviço distribuído (DDoS). A botnet mantém cerca de 15.000 endereços IP ativos diariamente, com infecções concentradas principalmente em países como China, Irã, Rússia, Turquia e Estados Unidos. Operando desde fevereiro de 2024, o malware utiliza mais de 20 vulnerabilidades conhecidas e credenciais Telnet fracas para obter acesso inicial. Essa variante foi apelidada de “gayfemboy”, um termo ofensivo encontrado no código-fonte. Segundo os pesquisadores, a botnet explorou uma vulnerabilidade zero day nos roteadores industriais da Four-Faith para disseminar seus artefatos a partir de 9 de novembro de 2024. A falha, identificada como CVE-2024-12856, possui uma pontuação CVSS de 7.2 e refere-se a um bug de injeção de comandos no sistema operacional dos modelos de roteadores F3x24 e F3x36. O ataque tira proveito de credenciais padrão que não foram alteradas pelos usuários. Uma vez instalado, o malware oculta processos maliciosos e usa um formato de comando baseado no Mirai para escanear dispositivos vulneráveis, atualizar-se e realizar ataques DDoS contra alvos de interesse. Esses ataques têm como alvo centenas de entidades diariamente, com a atividade atingindo um pico entre outubro e novembro de 2024. Apesar da curta duração, variando entre 10 e 30 segundos, os ataques geram tráfego de aproximadamente 100 Gbps.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Novo trojan combina acesso remoto e ransomware em ataques sofisticados.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores de cibersegurança identificaram um novo trojan de acesso remoto chamado NonEuclid, que permite que atacantes controlem remotamente sistemas Windows comprometidos. Desenvolvido em C#, o malware é descrito como altamente sofisticado, oferecendo acesso remoto não autorizado e utilizando técnicas avançadas para evitar detecção. De acordo com uma análise técnica, o NonEuclid emprega diversos mecanismos, como bypass de antivírus, escalonamento de privilégios, técnicas de anti-detecção e até criptografia de ransomware direcionada a arquivos críticos. Ele tem sido promovido em fóruns clandestinos desde pelo menos novembro de 2024, com tutoriais e discussões sobre seu uso encontrados em plataformas populares como Discord e YouTube. Isso aponta para um esforço coordenado para distribuir o malware como uma solução de crimeware. O funcionamento do NonEuclid começa com uma fase de inicialização de um aplicativo cliente, seguida por uma série de verificações para evitar ser detectado. Após essas etapas, ele configura um socket TCP para comunicação com um IP e uma porta especificados. Além disso, o malware configura exclusões no Microsoft Defender Antivirus para impedir que seus artefatos sejam detectados e monitora processos como “taskmgr.exe”, “processhacker.exe” e “procexp.exe”, frequentemente utilizados para análise e gerenciamento de processos. Segundo os pesquisadores, o NonEuclid utiliza chamadas da API do Windows, como CreateToolhelp32Snapshot, Process32First e Process32Next, para enumerar processos em execução e identificar se algum deles corresponde aos alvos especificados. Caso encontre um processo correspondente, dependendo da configuração do AntiProcessMode, o malware pode encerrar o processo ou desligar o próprio cliente.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>