<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Zyxel lança patch para falhas que afetam segurança de dispositivos USG FLEX H.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Zyxel lançou atualizações de segurança para seus firewalls da linha USG FLEX H com o objetivo de corrigir falhas críticas que podem permitir acesso não autorizado e escalonamento de privilégios. A empresa recomenda fortemente que os usuários instalem os patches o quanto antes para garantir a proteção adequada dos dispositivos. As falhas corrigidas envolvem problemas de atribuição incorreta de permissões e gerenciamento inadequado de privilégios. Uma das vulnerabilidades corrigidas, identificada como CVE 2025 1731, afeta comandos PostgreSQL em determinadas versões do firmware UOS dos dispositivos da linha USG FLEX H. Essa falha pode ser explorada por um invasor local com privilégios limitados para obter acesso ao shell do Linux e escalar privilégios. O ataque pode ocorrer por meio de scripts maliciosos ou alterações nas configurações do sistema, desde que o token de autenticação do administrador ainda esteja ativo. O escore de gravidade dessa falha é de 7,8 segundo o CVSS. A segunda vulnerabilidade, registrada como CVE 2025 1732, está relacionada à função de recuperação do sistema. Neste caso, um atacante local autenticado, já com privilégios de administrador, pode carregar um arquivo de configuração manipulado e, com isso, obter acesso elevado ao dispositivo comprometido. O escore dessa falha é de 6,7. As versões afetadas vão do UOS V1.20 até a V1.31. A Zyxel já disponibilizou a atualização corretiva na versão UOS V1.32, que soluciona ambas as falhas. A fabricante reforça a importância da atualização imediata para evitar que possíveis brechas sejam exploradas em ambientes corporativos ou governamentais.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Tenable revela falha crítica no Cloud Composer da Google Cloud.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores da Tenable identificaram uma vulnerabilidade crítica de escalonamento de privilégios no Google Cloud Platform, apelidada de ConfusedComposer. A falha, que já foi corrigida, afetava o serviço Cloud Composer e permitia que usuários com certas permissões elevassem seus privilégios de forma indevida. O problema estava no fato de que qualquer identidade com a permissão de atualização do ambiente do Composer podia modificar configurações e abusar do processo de instalação de pacotes personalizados para executar código malicioso. Essa brecha permitia atingir a conta de serviço padrão do Cloud Build, que possui permissões amplas, incluindo acesso ao próprio Cloud Build, ao Cloud Storage, ao Artifact Registry e a outros recursos críticos da nuvem. Para entender a gravidade da falha, é importante conhecer a relação entre os serviços envolvidos. O Cloud Composer é um orquestrador de workflows baseado no Apache Airflow, utilizado para automatizar pipelines de dados. Já o Cloud Build é uma plataforma de integração e entrega contínua que compila, testa e implanta aplicações e containers. O Composer depende do Cloud Build para instalar pacotes PyPI personalizados. Foi justamente nesse ponto que a vulnerabilidade se manifestou. O ataque funcionava da seguinte forma. Um invasor com permissão para atualizar ambientes do Composer incluía um pacote PyPI malicioso na configuração. Ao iniciar o processo de instalação, o Composer acionava uma instância do Cloud Build vinculada à conta de serviço padrão. O Pip, gerenciador de pacotes do Python, executava automaticamente scripts de pré e pós-instalação, o que permitia a execução arbitrária de código dentro do ambiente do Cloud Build. Com isso, o invasor podia acessar a API de metadados da instância e extrair o token de autenticação da conta de serviço, ganhando controle sobre ela. Essa conta, altamente privilegiada, permitiria ao invasor tomar o controle total do projeto na nuvem. A vulnerabilidade foi considerada extremamente grave porque o atacante não precisava ter acesso direto às contas de serviço do Composer ou do Cloud Build. Bastava conseguir atualizar o ambiente do Composer para iniciar o ataque. O Google corrigiu a falha alterando o comportamento padrão do Composer. Agora, em vez de utilizar a conta de serviço do Cloud Build para instalar pacotes, o Composer passou a usar sua própria conta de serviço. A correção já foi aplicada a novas instâncias do Composer, e as existentes serão atualizadas até abril de 2025.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* TP-Link recomenda atualização urgente para corrigir falha de segurança.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A TP-Link divulgou um comunicado de segurança sobre uma vulnerabilidade crítica de cross-site scripting (XSS) armazenado que afeta os roteadores da linha WR841N, especificamente nas versões v14, v14.6 e v14.8 com firmware igual ou inferior ao Build 241230 Rel. 50788n. A falha, catalogada como CVE-2025-25427, possui uma pontuação de 8.6 no CVSS 4.0 e é considerada de alta gravidade. A vulnerabilidade reside na página upnp.htm da interface web de administração do roteador. Um atacante remoto pode explorar essa falha injetando código JavaScript malicioso no campo de descrição de mapeamento de portas do recurso UPnP. Esse código é executado automaticamente sempre que a página é carregada, comprometendo a integridade do ambiente de gerenciamento do dispositivo. O impacto direto da falha é a possibilidade de execução de qualquer código JavaScript, o que pode resultar, por exemplo, no roubo da senha de administrador. Como a execução do código ocorre no contexto da interface do roteador, o atacante pode realizar ações como alterações nas configurações, redirecionamento de tráfego ou até bloqueio da conexão com a internet. A TP-Link já disponibilizou uma atualização de firmware que corrige a falha. A versão corrigida está disponível a partir do Build 250328 Rel. 49245n. A empresa recomenda fortemente que todos os usuários com dispositivos afetados façam o download e a instalação imediata da nova versão do firmware. Além da atualização, a TP-Link orienta que os usuários alterem a senha de administração do roteador após o processo de atualização, como medida preventiva contra possíveis vazamentos de credenciais. Os links para download do firmware atualizado estão disponíveis no site oficial da TP-Link, na seção correspondente ao modelo TL-WR841N.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>