<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Falhas Críticas em Plugin do WordPress Expõem Mais de 200 Mil Sites a Ataques.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Duas falhas críticas de segurança foram descobertas no plugin Spam Protection, Anti-Spam e FireWall do WordPress, colocando mais de 200 mil sites em risco de ataques remotos. As vulnerabilidades, rastreadas como CVE-2024-10542 e CVE-2024-10781, possuem uma pontuação CVSS de 9.8, indicando gravidade máxima. Ambas as falhas permitem que atacantes não autenticados instalem e ativem plugins maliciosos em sites vulneráveis, podendo levar à execução remota de código. O plugin, desenvolvido pela CleanTalk, é amplamente utilizado para proteger sites contra spam em comentários, registros, enquetes e outras áreas. As falhas foram corrigidas nas versões 6.44 e 6.45, liberadas recentemente. No entanto, sites que ainda utilizam versões antigas permanecem expostos a possíveis explorações. De acordo com a Wordfence, as vulnerabilidades exploram uma falha de autorização que permite a instalação arbitrária de plugins sem a devida validação. Isso inclui a possibilidade de ativar plugins com vulnerabilidades adicionais, ampliando o alcance do ataque. Se exploradas, essas falhas podem permitir que atacantes instalem, ativem, desativem ou até desinstalem plugins nos sites comprometidos. Isso expõe os administradores a sérios riscos, incluindo o controle total do site por agentes maliciosos. A CleanTalk já recomendou a todos os usuários a atualização imediata para a versão mais recente do plugin. Com mais de 200 mil sites potencialmente afetados, a comunidade WordPress deve agir rapidamente para mitigar os riscos. Garantir que os plugins estejam sempre atualizados é essencial para proteger não apenas os administradores, mas também os visitantes dos sites contra ataques sofisticados.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Esquema de Phishing Inova ao Utilizar Google Docs e Hospedagem no Weebly.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma recente campanha de phishing revela como cibercriminosos estão explorando plataformas confiáveis para realizar ataques altamente sofisticados. Neste caso, os atacantes utilizaram o Google Docs para distribuir links maliciosos e o Weebly para hospedar páginas de login falsas, direcionando suas ações contra os setores de telecomunicações e financeiro. Essa abordagem estratégica permitiu que os criminosos contornassem filtros de e-mail e defesas em endpoints, aumentando a credibilidade de suas operações fraudulentas. De acordo com pesquisas recentes, a técnica consistiu em incorporar links maliciosos em apresentações do Google Docs, que redirecionavam as vítimas para sites de phishing hospedados no Weebly. “Ao usar o domínio confiável do Google para a entrega inicial, os atacantes conseguiram driblar filtros de e-mail padrão e proteções de endpoints, explorando plataformas respeitadas para evadir a detecção e aumentar a confiança dos usuários”, explicam os pesquisadores. O uso do Google Docs e do Weebly foi essencial para mascarar as intenções maliciosas. A pesquisa destaca que “arquivos hospedados no Google Docs têm menos probabilidade de serem marcados como maliciosos por ferramentas antiphishing em comparação com métodos tradicionais”. Da mesma forma, os domínios hospedados no Weebly, por parecerem legítimos, enfrentaram menos escrutínio. Além do phishing tradicional, os criminosos realizaram ataques de troca de SIM (SIM swapping) utilizando credenciais de telecomunicações obtidas, permitindo a interceptação de códigos de MFA baseados em SMS. Esse método possibilitou que os invasores contornassem proteções tradicionais de MFA e mantivessem acesso prolongado às contas comprometidas. Especialistas recomendam o uso de MFA baseado em aplicativos ou dispositivos físicos para mitigar esses riscos.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Hackers Usam Canais do Telegram para Propagar Malware Lumma Stealer.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores descobriram que o malware Lumma Stealer, conhecido por roubar informações sensíveis, está sendo distribuído por canais do Telegram, explorando a popularidade da plataforma para enganar usuários e contornar medidas de segurança tradicionais. Este ataque sofisticado tem como alvo principalmente usuários na Índia, EUA e Europa, comprometendo dados críticos por meio de software disfarçado de versões “crackeadas”. Um dos canais envolvidos, chamado “hitbase”, com 42 mil inscritos, publicou, em 3 de novembro, links que aparentemente continham o malware disfarçado. Outro canal, “sharmamod”, com 8,66 mil inscritos, também foi identificado propagando software malicioso sob a aparência de conteúdo legítimo. A conexão entre os canais é usada para ampliar o alcance dos ataques, repassando mensagens e distribuindo arquivos fraudulentos. Entre os arquivos utilizados, o “CCleaner 2024.rar” contém códigos maliciosos disfarçados de arquivos DLL legítimos da Microsoft. Uma análise aprofundada revelou que o arquivo executável “CCleaner 2024.exe” usa mecanismos de descriptografia para processar dados criptografados, sugerindo um ataque multifásico que compromete sistemas ao explorar vulnerabilidades e injetar código malicioso em processos do sistema. Os dados descriptografados, armazenados em variáveis específicas, revelaram a presença de chamadas de API relacionadas à injeção de processos. Um exemplo foi o uso do processo legítimo “RegAsm.exe” como alvo de injeção, carregando um segundo estágio do ataque, identificado como um executável compilado em Visual C++. Esse esquema reflete o uso crescente de plataformas confiáveis como o Telegram para conduzir campanhas maliciosas. A propagação do malware por meio de canais aparentemente legítimos dificulta a detecção e aumenta os riscos para usuários que baixam conteúdo sem verificar sua autenticidade.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>