<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Nova classe de malware usa GPT‑4 para gerar código de ransomware.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores da SentinelOne identificaram uma ameaça inédita: um malware que utiliza inteligência artificial para gerar código malicioso em tempo real. Apelidado de MalTerminal, o programa malicioso incorpora o modelo de linguagem GPT‑4, da OpenAI, para criar dinamicamente código de ransomware ou estabelecer shells reversos, conforme a escolha do atacante. O malware apresenta uma interface simples, na qual o operador pode selecionar o tipo de ataque desejado. A partir disso, o MalTerminal interage com o modelo de linguagem para gerar scripts personalizados com funções específicas, tudo em tempo de execução. Essa abordagem representa uma nova classe de ameaça, com maior adaptabilidade e difícil detecção por soluções baseadas em assinaturas. Embora não haja indícios de que o malware tenha sido usado em campanhas ativas, sua arquitetura demonstra o potencial de uso de IA generativa para automatizar e escalar ataques cibernéticos com complexidade crescente. O código analisado utiliza APIs do GPT‑4 e integra comandos via scripts Python e executáveis para Windows. Segundo os analistas, a versão atual usa uma API descontinuada da OpenAI, o que indica que o malware pode ter sido desenvolvido em meados de 2023. Ainda assim, adaptações com APIs atuais são possíveis e viáveis. O surgimento de ferramentas como o MalTerminal indica um novo patamar de riscos para empresas e usuários. O uso de modelos de linguagem permite que o malware se disfarce de maneira mais eficaz e gere variantes de código que escapam de mecanismos tradicionais de detecção.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Microsoft corrige falha crítica no Azure Active Directory.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Microsoft anunciou a correção de uma falha crítica no Azure Active Directory, atualmente renomeado como Entra ID, que permitia a invasores se passarem por qualquer usuário inclusive administradores globais em instâncias diferentes do serviço. A vulnerabilidade, identificada como CVE-2025-55241, recebeu a pontuação máxima de gravidade (CVSS 10.0). O problema foi descoberto pelo pesquisador Dirk jan Mollema e reside em como o serviço tratava tokens de acesso legados, combinando o uso de actor tokens com uma falha de validação no antigo Azure AD Graph API. Essa combinação permitia a um atacante utilizar um token de uma instância para assumir identidade em outra, ultrapassando limites entre tenants. A falha colocava em risco dados sensíveis armazenados no serviço de identidade da Microsoft, como perfis de usuários, permissões administrativas, dispositivos cadastrados, configurações de aplicativos e até chaves de recuperação do BitLocker. Com privilégios elevados, um invasor poderia manipular usuários, acessar recursos restritos ou comprometer completamente o ambiente da vítima. A vulnerabilidade foi reportada à Microsoft em 14 de julho de 2025 e corrigida em 17 de julho. Segundo a empresa, a correção foi aplicada automaticamente e não exige ação dos administradores. Apesar da gravidade, não há evidências de exploração ativa da falha antes da correção.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* SonicWall pede redefinição urgente de credenciais após exposição de backups.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A SonicWall alertou seus clientes sobre a exposição indevida de arquivos de backup de configuração de firewalls, armazenados por meio do serviço em nuvem MySonicWall. A falha foi descoberta após atividades suspeitas de força bruta contra sistemas da empresa, que resultaram no acesso não autorizado a dados sensíveis de menos de 5% da base global de clientes. Embora os backups contenham senhas criptografadas, os arquivos expostos incluem informações críticas, como chaves pré-compartilhadas de VPN, certificados TLS, regras de firewall, configurações de rede e permissões de acesso. Esses dados, mesmo que protegidos, podem ser utilizados por invasores com conhecimento técnico para comprometer ambientes corporativos. Como medida emergencial, a SonicWall solicita que os clientes impactados redefinam todas as credenciais e importem os novos arquivos de configuração fornecidos. Os chamados preference files atualizados removem senhas anteriores, redefinem autenticação multifator e geram novas chaves para túneis VPN. A empresa também recomenda limitar ou desativar temporariamente todos os serviços de gerenciamento acessíveis via WAN, como interfaces web HTTP e HTTPS, conexões VPN, gerenciamento SSH e serviços SNMP, até que o ambiente esteja devidamente reconfigurado com as novas credenciais. Os administradores podem verificar se seus dispositivos foram afetados diretamente pelo painel do MySonicWall, onde os números de série comprometidos estão listados. A aplicação das medidas corretivas deve ocorrer durante janelas de manutenção programadas, para evitar interrupções em redes sensíveis. A SonicWall segue investigando o incidente e reforça que continuará emitindo atualizações para mitigar riscos e fortalecer a proteção de seus clientes.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>