<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Brasil registra mais de meio bilhão de mensagens falsas em um ano.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O Brasil registrou, nos últimos 12 meses, mais de 553 milhões de detecções de mensagens falsas, principalmente ataques de phishing, segundo levantamento divulgado pela empresa de cibersegurança Kaspersky. O número representa um aumento de cerca de 80% em relação ao mesmo período anterior. A média diária de detecções ultrapassa 1,5 milhão de tentativas de phishing, o equivalente a cerca de 2.600 mensagens fraudulentas por minuto. Esse crescimento coloca o Brasil como líder na América Latina em volume de tentativas de golpe, respondendo por 43% de todos os ataques registrados na região. O relatório indica que os cibercriminosos estão utilizando Inteligência Artificial para automatizar e ampliar os ataques. Golpes em massa têm sido viabilizados por fazendas de dispositivos móveis, que disparam mensagens SMS falsas por meio de sistemas automatizados baseados em RPA (Automação de Processos Robóticos). Além do phishing tradicional, foram detectados casos envolvendo o uso de deepfakes, áudios e vídeos manipulados por IA com o objetivo de aumentar a taxa de sucesso dos golpes. A personalização das mensagens falsas, simulando linguagens e contextos reais, também tem se tornado mais sofisticada. A Kaspersky alerta que, em muitos casos, as campanhas fraudulentas têm como alvo usuários de serviços bancários, e-commerce, redes sociais e até sistemas de autenticação corporativa. Ao clicar em links maliciosos ou fornecer dados pessoais, as vítimas podem comprometer credenciais e facilitar acessos indevidos.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Samsung corrige falha crítica usada em ataques Android.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Samsung lançou uma atualização de segurança para corrigir uma vulnerabilidade crítica de dia zero que estava sendo explorada ativamente em dispositivos Android. Identificada como CVE 2025 21043, a falha afeta múltiplas versões do sistema Android 13, 14, 15 e 16 e foi corrigida no pacote de segurança de setembro de 2025. A falha está localizada na biblioteca proprietária, desenvolvida pela Quramsoft, responsável pelo processamento e decodificação de imagens nos dispositivos da marca. Trata se de uma vulnerabilidade de escrita fora dos limites que pode permitir a execução remota de código arbitrário no dispositivo afetado. Esse tipo de falha é particularmente perigoso porque pode ser explorado sem a interação direta do usuário, por meio do envio de imagens especialmente manipuladas para ativar o erro. Se explorada com sucesso, a vulnerabilidade pode permitir que atacantes comprometam completamente o dispositivo, incluindo o acesso a dados sensíveis. A empresa confirmou que recebeu o alerta sobre a vulnerabilidade em 13 de agosto de 2025 e que havia exploração ativa em ambientes reais, o que caracteriza a falha como um verdadeiro zero day. A correção foi aplicada no pacote de segurança de setembro de 2025. Dispositivos da Samsung que recebem atualizações de segurança mensais já começaram a receber o pacote. No entanto, usuários com aparelhos fora do ciclo de atualização devem ficar atentos e, se possível, atualizar manualmente ou aplicar medidas de mitigação como desabilitar visualizações automáticas de imagens em aplicativos de mensagens.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Apple alerta usuários para nova campanha de spyware.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Apple enviou, em 3 de setembro de 2025, novos alertas de segurança a usuários na França informando que seus dispositivos podem ter sido comprometidos em uma campanha de espionagem digital. Segundo o comunicado, aparelhos vinculados a contas iCloud estariam sob risco de terem sido alvos de spyware sofisticado. Este é o quarto alerta deste tipo emitido pela Apple no país somente em 2025. Os anteriores ocorreram em março, abril e junho. A recorrência dos avisos indica um padrão contínuo de vigilância direcionada, principalmente contra indivíduos com perfis estratégicos ou públicos. Entre os alvos potenciais estão jornalistas, ativistas, advogados, autoridades governamentais e membros de comitês ligados a setores sensíveis. Os ataques podem empregar técnicas avançadas, como as chamadas falhas zero click, que não exigem qualquer interação por parte do usuário para comprometer o dispositivo. Embora a Apple não tenha divulgado detalhes técnicos sobre esta campanha específica, a confirmação foi reforçada pelo centro nacional de resposta a incidentes da França, o CERT FR. Não foram informados dados sobre quais tipos de spyware estão em uso ou quantos dispositivos foram efetivamente afetados. Como medida preventiva, a Apple introduziu recentemente em seus dispositivos um recurso chamado Enforcement de Integridade de Memória, que visa proteger contra técnicas comuns de exploração usadas por desenvolvedores de spyware.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>