<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Falha crítica na Ivanti Connect Secure é explorada ativamente em ataques globais.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Ivanti alertou sobre uma falha de segurança crítica, identificada como CVE-2025-0282, que está sendo ativamente explorada em ataques contra os sistemas Ivanti Connect Secure, Policy Secure e gateways ZTA. Desde meados de dezembro de 2024, a vulnerabilidade tem sido utilizada por atores maliciosos para obter execução remota de código (RCE) em dispositivos comprometidos. A falha, com uma pontuação CVSS de 9.0, é um estouro de buffer baseado em pilha que afeta versões anteriores a 22.7R2.5 do Ivanti Connect Secure, 22.7R1.2 do Policy Secure e 22.7R2.3 dos gateways ZTA. A exploração bem-sucedida permite que atacantes não autenticados executem código remoto. A Ivanti relatou que a atividade maliciosa foi detectada no mesmo dia em que ocorreu, graças à ferramenta de verificação de integridade (ICT), o que possibilitou uma resposta rápida e o desenvolvimento de um patch. A Mandiant investigou ataques relacionados à CVE-2025-0282 e descobriu o uso do ecossistema de malware SPAWN em dispositivos comprometidos, atribuindo essas atividades ao grupo UNC5337, com possível vínculo ao grupo UNC5221, baseado na China. Além disso, dois malwares anteriormente não documentados, apelidados de DRYHOOK e PHASEJAM, foram identificados nesses ataques, embora não tenham sido vinculados a um ator específico. Os ataques também envolvem reconhecimento de rede interna com ferramentas como nmap e dig, consultas LDAP para movimentação lateral, e roubo de dados, incluindo sessões de VPN, cookies de sessão, chaves de API e credenciais. Um script em Python chamado DRYHOOK também foi utilizado para coleta de credenciais. A exploração da CVE-2025-0282 envolve uma série de etapas sofisticadas, incluindo a desativação do SELinux, a prevenção do encaminhamento de logs, a execução de scripts para injetar web shells e a modificação de componentes do sistema para garantir persistência. Um dos malwares, o PHASEJAM, insere web shells em arquivos críticos, bloqueia atualizações do sistema e permite a execução de comandos arbitrários. Já o SPAWNANT, parte do ecossistema SPAWN, consegue persistir mesmo após atualizações do sistema, explorando o fluxo de execução do binário dspkginstall.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* GitLab corrige falhas críticas em funcionalidade de importação e outros recursos.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O GitLab, uma das plataformas de DevOps mais populares, lançou uma atualização de segurança que corrige várias vulnerabilidades críticas, incluindo falhas na funcionalidade de importação e outros recursos centrais. As versões 17.7.1, 17.6.3 e 17.5.5 já estão disponíveis para download e atualização imediata, e o GitLab recomenda que os administradores realizem a atualização o quanto antes. As falhas foram identificadas por meio do programa de recompensas por bugs do GitLab no HackerOne e incluem uma série de vulnerabilidades graves, como as identificadas nos códigos CVE-2024-5655, CVE-2024-6385, CVE-2024-6678 e CVE-2024-8970. Essas falhas estavam relacionadas à funcionalidade de importação, que foi completamente reformulada para resolver os problemas de segurança e evitar futuras explorações. Entre as mudanças implementadas, o novo sistema de mapeamento de contribuições permite que administradores atribuam contribuições e associações importadas após o término do processo, garantindo maior controle. O mapeamento também foi adaptado para não depender mais de endereços de e-mail, aumentando a segurança ao importar dados de instâncias com diferentes domínios. Além disso, os usuários da instância de destino agora podem aceitar ou rejeitar contribuições atribuídas, criando uma camada adicional de proteção contra acessos não autorizados. Além das melhorias na funcionalidade de importação, a atualização corrige outras vulnerabilidades críticas. Entre elas, estava a possibilidade de exposição de tokens de acesso em logs do GitLab, identificada como CVE-2025-0194. Essa falha poderia permitir acessos não autorizados em certas condições. Outra vulnerabilidade corrigida era a criação de referências cíclicas em épicos, conhecida como CVE-2024-6324, que podia ser explorada para realizar ataques de negação de serviço (DoS). Havia também uma falha que permitia a manipulação não autorizada do status de issues em projetos públicos, registrada como CVE-2024-12431, além de um problema na configuração SAML, que possibilitava a usuários burlarem configurações de provedores externos e obterem acesso não autorizado a projetos ou grupos internos. O GitLab reforçou a urgência da atualização, recomendando que todas as instalações autogerenciadas sejam atualizadas imediatamente para uma das versões corrigidas. Além disso, sugeriu que os administradores desativem os importadores até que a atualização seja aplicada, ou que os habilitem apenas temporariamente durante o processo de importação, se necessário.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Vulnerabilidade em firewall KerioControl expõe milhares de dispositivos.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Atacantes estão explorando uma falha de segurança recentemente divulgada nos firewalls GFI KerioControl, que, se bem-sucedida, pode permitir a execução remota de código (RCE). A vulnerabilidade, identificada como CVE-2024-52875, explora um ataque de injeção de carriage return line feed (CRLF), possibilitando divisão de resposta HTTP e, eventualmente, ataques de cross-site scripting (XSS). Essa vulnerabilidade afeta as versões do KerioControl entre 9.2.5 e 9.4.5, conforme apontado pelo pesquisador de segurança Egidio Romano, que relatou a falha no início de novembro de 2024. Segundo foi relatado, o problema ocorre porque a entrada do usuário, passada via parâmetro “dest” no método GET, não é devidamente sanitizada antes de ser usada para gerar um cabeçalho “Location” em uma resposta HTTP 302. Isso permite que ataques de divisão de resposta HTTP sejam realizados, abrindo a possibilidade para XSS refletido e outros tipos de ataques. Uma correção foi lançada pela GFI em 19 de dezembro de 2024, na versão 9.4.5 Patch 1. Desde então, um exploit de prova de conceito (PoC) tornou-se disponível. Em cenários específicos, um invasor pode criar uma URL maliciosa que, ao ser clicada por um administrador, aciona a execução do PoC hospedado em um servidor controlado pelo atacante. Esse exploit então carrega um arquivo malicioso (.img) por meio da funcionalidade de atualização de firmware, concedendo acesso root ao firewall. Os usuários do KerioControl são fortemente aconselhados a tomar medidas imediatas para proteger suas instâncias, aplicando as atualizações de segurança mais recentes e mitigando os riscos potenciais associados à falha.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>