<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Grupo MirrorFace Intensifica Ataques Cibernéticos Contra Japão e Taiwan.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O grupo de ciberespionagem MirrorFace, alinhado à China e também conhecido como Earth Kasha (um subgrupo do APT10), está mirando agências governamentais e instituições públicas no Japão e em Taiwan. Segundo a Trend Micro, essa nova campanha detectada em março de 2025 utiliza iscas de phishing direcionado (spear phishing) para disseminar versões atualizadas de malwares, como o backdoor ANEL e o dropper ROAMINGMOUSE. Os e-mails maliciosos, por vezes enviados de contas legítimas comprometidas, contêm links para o Microsoft OneDrive, que baixam um arquivo ZIP. Dentro dele há um documento Excel com macros maliciosas, acionando o ROAMINGMOUSE, responsável por decodificar e extrair arquivos adicionais, incluindo um executável legítimo (como JSLNTOOL.exe), o loader ANELLDR (JSFC.dll) e o payload criptografado do ANEL. O objetivo final do ataque é usar o executável legítimo para carregar clandestinamente o ANELLDR, que descriptografa e executa o ANEL na memória. A versão de 2025 desse backdoor inclui um novo comando para executar arquivos BOF (Beacon Object File), ampliando as capacidades pós-exploração com o Cobalt Strike. Durante a intrusão, os cibercriminosos coletam capturas de tela, informações de processos e dados de domínio das máquinas vítimas. Também foi identificada a possível utilização da ferramenta SharpHide para implantar uma versão atualizada do NOOPDOOR (também conhecido como HiddenFace), que utiliza DNS-over-HTTPS (DoH) para ocultar suas comunicações. Especialistas alertam que organizações com ativos sensíveis, como dados de governo, propriedade intelectual e infraestrutura crítica, devem reforçar suas defesas para não se tornarem alvos desse tipo de ameaça persistente avançada (APT).</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Qilin Lidera Ataques de Ransomware em Abril com Mais de 45 Vazamentos.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O grupo de ransomware Qilin, também conhecido como Agenda, liderou o ranking de ciberataques em abril de 2025, com mais de 45 vazamentos de dados divulgados em seu site. O aumento na atividade coincide com o encerramento abrupto do grupo rival RansomHub, o que teria atraído novos afiliados para o Qilin. A gangue tem como alvos principais os setores de saúde, tecnologia, finanças e telecomunicações, com ataques registrados nos EUA, Holanda, Brasil, Índia e Filipinas. Pesquisadores da Trend Micro revelaram que o Qilin está utilizando um novo carregador de malware chamado NETXLOADER, desenvolvido em .NET e altamente ofuscado, que atua em conjunto com o SmokeLoader para distribuir o ransomware. O NETXLOADER é protegido pelo .NET Reactor 6, dificultando sua análise e detecção. Ele também emprega técnicas avançadas de evasão, como nomes de métodos sem sentido, controle de fluxo confuso e técnicas de “just-in-time hooking”. A cadeia de infecção começa com phishing e uso de credenciais válidas para instalar o NETXLOADER, que então executa o SmokeLoader. Esse malware, por sua vez, desativa processos específicos e evita ambientes de análise antes de contatar servidores de comando e controle para buscar novos carregadores e finalmente ativar o ransomware por meio de DLL reflexiva, uma técnica furtiva de execução. Desde fevereiro de 2025, o número de empresas afetadas cresceu consideravelmente, com 48 vítimas em fevereiro, 44 em março e 45 nas primeiras semanas de abril. Essa evolução mostra a sofisticação crescente do Qilin e a necessidade urgente de fortalecer medidas de segurança cibernética.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Golpes com IA e SEO Enganam Investidores de Criptoativos Globalmente.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores de cibersegurança revelaram uma campanha global de phishing voltada ao roubo de frases-semente de carteiras de criptomoedas, batizada de FreeDrain, que utiliza manipulação de SEO e serviços gratuitos como Gitbook, Webflow e GitHub Pages. Mais de 38 mil subdomínios maliciosos foram identificados, todos hospedando páginas falsas que imitam carteiras legítimas como Trezor, MetaMask, Phantom, Coinbase e Bitbuy. O golpe começa quando usuários buscam informações sobre suas carteiras em motores de busca como Google ou Bing e clicam em links aparentemente legítimos, mas que os redirecionam para páginas fraudulentas. Essas páginas usam capturas de tela estáticas de interfaces reais para enganar os usuários e levá-los a inserir suas frases-semente. Assim que isso acontece, os criminosos drenam os fundos em poucos minutos. A operação é sofisticada: o conteúdo das páginas é gerado com ferramentas de inteligência artificial, como o GPT-4o, e os atores abusam de serviços gratuitos e técnicas de spamdexing (comentários em massa em sites vulneráveis) para aumentar a visibilidade nos mecanismos de busca. O fuso horário e padrões de atividade sugerem que os autores estão na Índia. Paralelamente, outro esquema envolvendo o Inferno Drainer, uma ferramenta de “Drainer como Serviço” (DaaS), segue ativo apesar de alegar ter encerrado operações em 2023. Entre setembro de 2024 e março de 2025, mais de 30 mil carteiras foram comprometidas, resultando em prejuízos superiores a US$ 9 milhões. Esse golpe explora links vencidos do Discord e contratos inteligentes de curta duração para dificultar a detecção. Campanhas maliciosas também têm sido promovidas por anúncios no Facebook, direcionando vítimas para downloads falsos de plataformas como Binance e Bybit. Esses sites detectam se o visitante é legítimo ou uma ferramenta automatizada de análise, entregando o conteúdo malicioso apenas aos alvos reais.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>