<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Qualys confirma vazamento de dados via falha em integração.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A empresa de segurança cibernética Qualys confirmou ter sofrido um vazamento de dados após uma falha em uma integração de terceiros com sua instância do Salesforce. O incidente está ligado à plataforma Drift, um sistema de atendimento e engajamento de clientes utilizado por diversas empresas. Segundo a Qualys, o ataque ocorreu por meio da exploração de tokens de autenticação OAuth comprometidos, permitindo que um agente malicioso acessasse informações armazenadas em seu ambiente de CRM. A empresa agiu rapidamente para revogar os tokens e investigar o impacto. Os dados acessados incluem informações relacionadas a contatos comerciais e registros de contas. Até o momento, a Qualys afirma que os sistemas principais, produtos e serviços da empresa não foram afetados pelo incidente. O ataque faz parte de uma campanha mais ampla que já comprometeu outras empresas conhecidas, como Google, Zscaler, Palo Alto Networks e Workiva. Em todos os casos, a origem do problema foi a mesma: a integração com o Drift, que usava permissões excessivas nos ambientes Salesforce. O risco mais preocupante, segundo especialistas, é que os hackers exploraram os dados roubados para tentar identificar senhas, tokens de acesso e outras credenciais sensíveis, com o objetivo de escalar os ataques para outras plataformas, como AWS e Snowflake. Diante da ameaça, a Qualys reforçou que está notificando os clientes afetados e tomando medidas para evitar novas violações, incluindo auditorias internas e reforço das políticas de autenticação.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Mitsubishi compra Nozomi Networks por US$ 1 bilhão.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Mitsubishi Electric anunciou a aquisição da Nozomi Networks por cerca de US$ 1 bilhão, em um movimento estratégico para ampliar sua presença no setor de cibersegurança industrial. A empresa japonesa já possuía participação acionária na Nozomi desde 2024 e agora assume o controle total da companhia. A Nozomi Networks é conhecida por desenvolver soluções voltadas à proteção de sistemas de controle industrial (ICS) e dispositivos conectados (IoT e OT). Sua tecnologia é usada em setores críticos como energia, transporte e manufatura, áreas onde a segurança digital tem se tornado cada vez mais vital. Com a transação, a Nozomi continuará operando como uma subsidiária independente da Mitsubishi. A estrutura atual da empresa será mantida, incluindo sua sede nos Estados Unidos e operações na Suíça, além da equipe de liderança. A aquisição ocorre em meio a um cenário de crescimento nos ataques a infraestruturas críticas, como redes elétricas e indústrias automatizadas. O investimento da Mitsubishi busca posicioná-la como referência na proteção desses ambientes diante de ameaças sofisticadas. Segundo especialistas, a compra também reflete uma tendência global de grandes grupos industriais reforçarem sua atuação em segurança digital, não apenas para proteger suas operações, mas também para oferecer soluções a outras empresas. Embora a Nozomi seja uma empresa americana, boa parte de sua atuação é global, com clientes em mais de 100 países. A aliança com a Mitsubishi promete acelerar ainda mais essa expansão, especialmente em mercados asiáticos e europeus. A Nozomi afirma que continuará atendendo seus clientes e parceiros normalmente, e que a transação vai fortalecer sua capacidade de inovação e resposta a ameaças cibernéticas em ambientes industriais complexos.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Banco Central impõe limite de R$ 15 mil para reforçar segurança no Pix e TED.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O Banco Central anunciou uma nova medida de segurança para o sistema financeiro brasileiro com a imposição de um limite de R$ 15 mil para transações via Pix e TED realizadas por instituições de pagamento não autorizadas ou conectadas por meio de prestadores de serviços de tecnologia. A decisão vem em resposta à crescente preocupação com fraudes e ataques cibernéticos. Segundo Gabriel Galipolo, presidente do Banco Central, a nova regra tem como objetivo dificultar operações de grandes valores feitas de forma irregular. A limitação obriga que criminosos dividam transações em múltiplos envios o que aumenta as chances de detecção por sistemas de monitoramento bancário. Galipolo destacou que o foco da medida é combater a atuação de organizações criminosas que exploram brechas em integrações terceirizadas para movimentar grandes quantias de dinheiro. A decisão busca proteger não apenas as instituições financeiras mas também os usuários finais. Além disso o Banco Central antecipou o prazo para que instituições de pagamento passem a operar com autorização oficial da autarquia. Antes previsto para dezembro de 2029 o novo limite é maio de 2026 acelerando a formalização de empresas que atuam no setor. A medida também se estende a conexões indiretas ao sistema financeiro como fintechs que utilizam plataformas terceirizadas para se integrar ao Sistema de Pagamentos Brasileiro. A ideia é garantir mais controle e reduzir riscos em um ambiente cada vez mais digital e interconectado. O BC ainda anunciou que prepara novas regras para o setor de criptoativos especialmente no que diz respeito ao uso de stablecoins.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>