<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Falha no Windows Explorer Permite Roubo de Credenciais NTLM ao Extrair Arquivos ZIP.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma nova vulnerabilidade no Windows Explorer, identificada como CVE-2025-24071, está sendo explorada por cibercriminosos para capturar hashes NTLM de usuários ao extrair arquivos compactados no formato RAR ou ZIP. Descoberta pelo pesquisador de segurança 0x6rss, a falha recebeu um CVSS 7.5 e já está sendo utilizada em ataques ativos. O problema ocorre devido à forma como o Windows lida com arquivos “.library-ms”, que são automaticamente analisados pelo sistema para indexação e visualização, sem necessidade de interação do usuário. Quando um arquivo RAR ou ZIP contendo um “.library-ms” malicioso é extraído, o Windows Explorer automaticamente interpreta seu conteúdo. Isso permite que invasores manipulem a estrutura XML do arquivo para incluir um servidor SMB controlado por eles. Ao realizar essa análise automática, o sistema operacional tenta se conectar ao servidor indicado no arquivo malicioso, enviando o hash NTLMv2 da vítima no processo. Com esse hash, os atacantes podem realizar ataques de força bruta ou pass-the-hash para comprometer credenciais e invadir sistemas. Pesquisadores de segurança detectaram um aumento nas tentativas de exploração dessa falha, sendo que um dos vetores mais comuns envolve a disseminação de arquivos compactados contendo os elementos maliciosos. O tráfego gerado pelo ataque foi analisado com ferramentas como Wireshark, confirmando que, ao extrair o arquivo, o Windows inicia automaticamente a comunicação via SMB, acionando processos como Explorer.exe e SearchProtocolHost.exe, que realizam operações como CreateFile, ReadFile e QueryBasicInformationFile. A vulnerabilidade já está sendo comercializada em fóruns clandestinos, sendo promovida por um hacker identificado como “Krypton”, criador do malware EncryptHub Stealer. Além disso, um proof-of-concept (PoC) foi publicado no GitHub, e um módulo específico para o Metasploit já foi desenvolvido para facilitar ataques automatizados. A Microsoft, por sua vez, incluiu uma correção para a falha no Patch Tuesday deste mês, reforçando a necessidade de que usuários atualizem seus sistemas imediatamente.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Falha Crítica no Veeam Backup Permite Execução Remota de Código.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma grave vulnerabilidade foi descoberta no Veeam Backup &amp; Replication, software amplamente utilizado para proteção e recuperação de dados empresariais. A falha, identificada como CVE-2025-23120, possui um índice de gravidade de 9.9 no CVSS, permitindo a execução remota de código (RCE) por usuários autenticados dentro do domínio da empresa. Essa vulnerabilidade representa um risco significativo para organizações que dependem da solução da Veeam, tornando-se um vetor atrativo para ataques cibernéticos. O problema afeta todas as versões do Veeam Backup &amp; Replication até a 12.3.0.310. A empresa lançou um patch corretivo na versão 12.3.1 (build 12.3.1.1139) e recomenda que as empresas atualizem o software imediatamente para evitar possíveis explorações da falha. A vulnerabilidade foi descoberta pelo pesquisador de segurança Piotr Bazydlo, da watchTowr, mas até o momento não há um código de prova de conceito (PoC) disponível publicamente. Soluções de backup e recuperação de desastres são alvos constantes de grupos cibercriminosos, principalmente aqueles especializados em ransomware, que buscam comprometer a integridade dos dados das empresas. Historicamente, vulnerabilidades no Veeam Backup &amp; Replication já foram exploradas em ataques reais, aumentando a preocupação com a segurança desse software. Além da aplicação do patch, especialistas recomendam que o Veeam Backup &amp; Replication jamais seja exposto diretamente à internet, pois a exploração dessa falha é mais eficaz dentro de redes internas comprometidas. Caso um invasor tenha acesso inicial a credenciais de um usuário autenticado no domínio, ele pode explorar a falha para executar comandos maliciosos, escalar privilégios e comprometer todo o ambiente de backup da organização.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Malware ‘DollyWay’ Compromete 20 Mil Sites WordPress em Campanha de Golpes.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma operação de malware denominada ‘DollyWay’ tem comprometido mais de 20.000 sites WordPress globalmente desde 2016, redirecionando usuários para sites maliciosos. Segundo pesquisadores da GoDaddy, a campanha evoluiu ao longo dos anos, incorporando técnicas avançadas de evasão, reinfecção e monetização. A versão mais recente do DollyWay, identificada como v3, tem funcionado como um sistema de redirecionamento de grande escala para golpes na internet, direcionando vítimas para páginas falsas de namoro, apostas, criptomoedas e sorteios fraudulentos. No entanto, versões anteriores do malware foram ainda mais destrutivas, distribuindo ransomware e trojans bancários. Os pesquisadores da GoDaddy identificaram conexões entre múltiplas campanhas de malware que antes eram consideradas separadas. “Nossa pesquisa revelou que esses ataques compartilham infraestrutura, padrões de código e métodos de monetização, sugerindo que são parte de uma única e sofisticada operação de ameaças”, explicou a empresa. O nome DollyWay foi inspirado em um código presente em algumas variações do malware: define(‘DOLLY_WAY’, ‘World Domination’). A campanha explora vulnerabilidades conhecidas em plugins e temas do WordPress para comprometer sites vulneráveis. Em fevereiro de 2025, estimou-se que o malware gerava 10 milhões de impressões fraudulentas por mês, redirecionando visitantes para páginas fraudulentas por meio das redes de afiliados VexTrio e LosPollos. O malware também cria usuários administradores ocultos no painel de administração do WordPress, utilizando nomes gerados aleatoriamente com 32 caracteres hexadecimais. Esses usuários só podem ser visualizados por meio de inspeção direta no banco de dados do site, o que impede que os administradores percebam a invasão facilmente. A GoDaddy publicou uma lista completa de indicadores de comprometimento (IoCs) associados ao DollyWay para ajudar na detecção e mitigação da ameaça. Administradores de sites WordPress são aconselhados a atualizar todos os plugins e temas, revisar permissões de usuários e monitorar atividades suspeitas para evitar novas infecções.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>