<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Estudante usa hospedagem russa para operar rede de malware.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma falha de segurança revelou as atividades de Coquettte, um jovem cibercriminoso que usava a infraestrutura da empresa russa de hospedagem protegida Proton66 para operar uma rede de malware. A descoberta foi feita pela empresa DomainTools, ao investigar um site falso chamado cybersecureprotect[.]com, que se passava por antivírus, mas na verdade distribuía arquivos maliciosos. O site hospedava um arquivo ZIP contendo um instalador que, ao ser executado, baixava uma segunda carga de um servidor remoto, ligado ao domínio cia[.]tf. O malware final era um loader conhecido como Rugmi (ou Penguish), usado para instalar ladrões de informações como Lumma, Vidar e Raccoon. A infraestrutura maliciosa estava aberta por erro de configuração, revelando detalhes da operação. Durante a investigação, os analistas encontraram um site pessoal onde o operador se apresentava como um estudante de 19 anos cursando desenvolvimento de software. O domínio do servidor malicioso foi registrado com o e-mail “root@coquettte[.]com”, confirmando a autoria. Além de malware, o operador também mantinha sites que vendem guias para fabricação de drogas e armas. Há indícios de ligação com o grupo hacker Horrid, conhecido por abrigar cibercriminosos iniciantes. A infraestrutura usada inclui serviços da Proton66, já vinculada a outras campanhas envolvendo malware como GootLoader, SpyNote e SocGholish, além de páginas de phishing enviadas por SMS.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Pacotes no npm escondem RAT usado por hackers da Coreia do Norte.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores da Socket descobriram uma nova ofensiva do grupo norte-coreano Lazarus, que está disseminando o malware BeaverTail e um novo loader de trojan de acesso remoto (RAT) por meio de 11 pacotes maliciosos publicados no repositório npm. Essa atividade faz parte da campanha “Contagious Interview”, conhecida por se disfarçar de processos seletivos para atacar desenvolvedores. Entre os pacotes identificados estão: dev-debugger-vite, icloud-cod, consolidate-log, events-utils, entre outros, que juntos somaram mais de 5.600 downloads antes de serem removidos. Os pacotes utilizam codificação hexadecimal para escapar de mecanismos automatizados de detecção e auditorias manuais. Alguns pacotes redirecionavam para repositórios no Bitbucket, e não no GitHub, como é mais comum. Em particular, o pacote icloud-cod estava dentro de um diretório chamado eiwork_hire, reforçando o uso do tema de contratação como isca. Esses pacotes contêm código capaz de baixar e executar JavaScript remotamente via eval(), funcionando como loaders de malware que podem ativar qualquer carga adicional a partir de servidores de comando e controle (C2). Um dos C2 usados foi anteriormente ligado ao Lazarus em campanhas anteriores. Essa nova onda mostra a persistência e sofisticação do grupo Lazarus, que continua a expandir sua presença em cadeias de suprimento de software, distribuindo malwares por meio de pacotes disfarçados e engenharia social.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Vulnerabilidade no OpenVPN pode causar DoS e exige atualização imediata.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma falha de segurança no OpenVPN, software de VPN amplamente utilizado no mundo todo, foi corrigida na versão 2.6.14. A vulnerabilidade, identificada como CVE-2025-2704, afeta servidores configurados com a opção –tls-crypt-v2 nas versões entre 2.6.1 e 2.6.13. O erro permite que um atacante com uma chave válida de cliente tls-crypt-v2 — ou com acesso à comunicação da handshake — envie pacotes autenticados e malformados. Esses pacotes forçam uma falha via ASSERT(), levando o servidor a encerrar abruptamente sua execução. Embora a falha não comprometa dados nem a integridade criptográfica, representa um sério risco de negação de serviço (DoS). Segundo a OpenVPN Inc., clientes não são afetados por esse problema. A vulnerabilidade foi descoberta internamente por meio de testes de qualidade, destacando a importância de auditorias e validações contínuas no ciclo de desenvolvimento. Para mitigar o problema, a versão 2.6.14 traz um patch que impede que pacotes malformados provoquem falhas, além de melhorias gerais — como aperfeiçoamentos no uso de IPs com –multihome e ajustes no instalador do Windows. A nova versão foi construída com base no OpenSSL 3.4.1, garantindo compatibilidade com os padrões mais recentes de segurança. A OpenVPN recomenda que administradores atualizem seus servidores o quanto antes e, enquanto isso, desabilitem temporariamente o parâmetro –tls-crypt-v2 caso estejam usando versões anteriores.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>