<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Golpe usa Sites Falsos e Roteadores Domésticos para Roubar Pagamentos.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisas por portais de folha de pagamento no Google estão sendo exploradas por cibercriminosos para desviar salários de funcionários. Uma campanha descoberta em maio de 2025, inicialmente contra uma empresa do setor industrial, usa técnicas de SEO malicioso para exibir sites falsos no topo dos resultados de busca. Ao clicar nesses links patrocinados, os usuários são redirecionados para páginas de phishing que imitam o portal de login da empresa, principalmente em dispositivos móveis. Essas páginas falsas roubam credenciais e estabelecem uma conexão WebSocket para notificar os hackers em tempo real, permitindo que invadam rapidamente o sistema e alterem os dados bancários para onde os salários são depositados. O ataque é especialmente eficaz por ocorrer em dispositivos móveis, que geralmente não contam com medidas de segurança corporativa, e por acontecer fora da rede da empresa, dificultando a detecção. Os criminosos usam roteadores domésticos e redes móveis comprometidas para disfarçar o tráfego malicioso, explorando falhas e credenciais padrão. Esses dispositivos infectados formam redes de proxy, dificultando ainda mais a rastreabilidade. O tráfego simula vir da mesma região da empresa alvo, contornando sistemas que identificam acessos suspeitos. O caso ocorre enquanto outras campanhas de phishing avançadas, como CoGUI e Panda Shop, se proliferam, ambas ligadas a grupos cibercriminosos chineses especializados em smishing e venda de dados roubados. Esses kits usam técnicas de evasão sofisticadas e têm como alvo usuários de marcas populares e serviços financeiros.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* FBI Identifica Nova Campanha de Extorsão Digital com Engenharia Social.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O FBI emitiu um alerta sobre uma campanha de engenharia social conduzida pelo grupo cibercriminoso Luna Moth, também conhecido como Chatty Spider, Silent Ransom Group (SRG) e UNC3753, que vem mirando escritórios de advocacia nos Estados Unidos desde 2022. A operação se baseia em táticas de phishing por telefone, conhecidas como TOAD (telephone-oriented attack delivery), nas quais as vítimas recebem e-mails aparentemente legítimos sobre cobranças de assinaturas e são induzidas a ligar para um número de “suporte técnico”. Durante a ligação, os criminosos orientam a instalação de programas de acesso remoto como Zoho Assist, AnyDesk, Syncro ou Splashtop, alegando tratar-se de uma verificação técnica. Uma vez que obtêm acesso ao dispositivo, os hackers coletam dados sensíveis e exigem resgate para não divulgá-los ou vendê-los. Desde março de 2025, o grupo intensificou suas ações ao fazer ligações diretas às vítimas, fingindo ser do setor de TI da empresa. Após convencer o funcionário a permitir o acesso remoto, os atacantes utilizam ferramentas legítimas como Rclone ou WinSCP para extrair os dados. Caso o dispositivo não tenha privilégios administrativos, uma versão portátil do WinSCP é empregada. O FBI recomenda atenção a sinais como conexões de Rclone ou WinSCP com IPs externos, e-mails ou ligações pedindo cancelamento de assinaturas, e chamadas inesperadas de supostos técnicos de TI. A EclecticIQ identificou que o Luna Moth registrou pelo menos 37 domínios em março de 2025, muitos imitando portais de suporte técnico de empresas visadas.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Grupo Void Blizzard Invade mais de 20 ONGs com Phishing Sofisticado.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O grupo de hackers russos Void Blizzard, também conhecido como Laundry Bear, está por trás de uma campanha de espionagem cibernética que atingiu mais de 20 ONGs na Europa e nos Estados Unidos, segundo relatório da Microsoft. Ativo desde abril de 2024, o grupo é vinculado a interesses estratégicos do governo russo e tem como alvo organizações dos setores governamental, defesa, transporte, mídia, saúde e, principalmente, aquelas que apoiam a Ucrânia ou pertencem à OTAN. Os ataques utilizam credenciais roubadas, obtidas em mercados clandestinos, para acessar serviços como Exchange e SharePoint Online, onde coletam grandes volumes de e-mails e arquivos. Em muitos casos, o grupo também explora o Microsoft Entra ID para mapear usuários, grupos e dispositivos da organização comprometida, utilizando a ferramenta AzureHound. Recentemente, Void Blizzard passou a empregar táticas mais diretas, como páginas falsas de login do Microsoft Entra, criadas com o kit de phishing Evilginx. As vítimas recebem e-mails supostamente enviados por organizadores de um evento europeu de defesa, contendo convites em PDF com QR Codes maliciosos. Ao escaneá-los, são redirecionadas para o domínio fraudulento “micsrosoftonline[.]com”, onde suas credenciais são capturadas. Após a invasão, os hackers automatizam a coleta de dados em larga escala e acessam até mesmo conversas no Microsoft Teams. O grupo também foi responsável pela invasão de uma conta da polícia holandesa em setembro de 2024, usando uma técnica chamada “pass-the-cookie”, que dispensa senhas ao reutilizar cookies roubados por malwares.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>