<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Sun, 16 Nov 2025 00:01:03 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Falha crítica em Firewall da Fortinet permite criação de contas admin.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores de segurança identificaram uma vulnerabilidade crítica no FortiWeb, a solução de firewall de aplicações web da Fortinet. A falha permite que atacantes criem contas administrativas sem passar por qualquer processo de autenticação, comprometendo completamente o dispositivo. A vulnerabilidade afeta versões entre a 7.0.0 e a 8.0.1 do FortiWeb. A correção foi disponibilizada na versão 8.0.2, e é fortemente recomendada para todos os clientes que utilizam versões anteriores. Segundo os pesquisadores, a falha está sendo explorada ativamente em ambientes reais. O ataque combina duas falhas em conjunto: uma falha de “path traversal” e um uso indevido de um cabeçalho HTTP específico. Ao manipular o cabeçalho CGIINFO, o invasor pode simular ser um usuário legítimo e acessar funcionalidades administrativas do sistema. O corpo da requisição enviada ao FortiWeb inclui um objeto JSON com valores fixos nos campos “username”, “profname”, “vdom” e “loginname”. Quando esses campos assumem valores como “admin” e “root”, o dispositivo entende que a solicitação é confiável e libera acesso administrativo sem autenticação. Essa brecha permite que o atacante crie novas contas privilegiadas, altere configurações, desative políticas de segurança e até implante persistência dentro do dispositivo. Trata-se de um risco elevado, especialmente em dispositivos com interface de gerenciamento exposta à internet. Enquanto a atualização não for aplicada, recomenda-se bloquear o acesso externo à interface administrativa do FortiWeb, limitar o tráfego HTTP/S ao dispositivo e reforçar o monitoramento de atividade incomum nas redes onde ele está implantado.</description><pubDate>Sun, 16 Nov 2025 00:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/#3032720787093463121</guid></item><item><title>* Coreia do Norte explora serviços JSON para espalhar malware.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Um grupo de cibercriminosos ligado ao governo da Coreia do Norte está adotando novas estratégias para distribuir malware, utilizando serviços legítimos de armazenamento de dados JSON como JSON Keeper, JSONsilo e npoint.io. A descoberta foi feita por pesquisadores da NVISO, que batizaram a campanha como Contagious Interview. O ataque começa com abordagens a profissionais de tecnologia em plataformas como o LinkedIn, onde os alvos são contatados sob o pretexto de oportunidades de trabalho ou projetos colaborativos. Após o contato inicial, a vítima recebe links para repositórios públicos, como GitHub ou GitLab, contendo um suposto código de demonstração. No entanto, dentro desses arquivos há comandos ocultos que redirecionam o sistema para URLs armazenadas em serviços JSON. Esses serviços hospedam cargas maliciosas que ativam uma cadeia de infecção. Entre os malwares identificados estão o BeaverTail, um script em JavaScript voltado à coleta de informações sensíveis, e o InvisibleFerret, um backdoor em Python com funções de persistência e controle remoto. Em algumas variantes, o malware também busca outros componentes externos, como o TsunamiKit, armazenado em plataformas como o Pastebin. A técnica de ocultar partes críticas do ataque em serviços legítimos dificulta a detecção por ferramentas de segurança tradicionais, já que o tráfego gerado se mistura com atividades comuns de desenvolvedores.</description><pubDate>Sun, 16 Nov 2025 00:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/#6132927649035754845</guid></item><item><title>* Mais de 4.300 sites falsos imitam Booking e Airbnb para fraudar hóspedes de hotéis.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma campanha de phishing em larga escala está utilizando mais de 4.300 domínios falsos para enganar hóspedes de hotéis e coletar dados de pagamento. A ação criminosa, atribuída a atores que falam russo, tem como alvo principal o setor de hotelaria, explorando a confiança dos usuários em plataformas conhecidas como Booking e Airbnb. Os sites falsos reproduzem a identidade visual e linguagem dessas plataformas, em alguns casos com alto nível de sofisticação. Ao todo, pelo menos 685 domínios fraudulentos contêm o nome “Booking”, enquanto outros fazem referência direta a marcas como “Airbnb”, “Expedia” e “Agoda”. O objetivo é simular confirmações de reservas ou pedidos de pagamento para enganar as vítimas. A abordagem começa com e-mails direcionados que informam sobre uma suposta reserva ou solicitam a confirmação de dados. Ao clicar no link, o usuário é levado a um dos sites falsos, que operam em até 43 idiomas diferentes e são projetados para passar por legítimos. Na página, a vítima é induzida a fornecer dados do cartão de crédito, sob pretexto de concluir a reserva ou efetuar um depósito. Assim que os dados são inseridos, o sistema tenta capturar as informações em tempo real. Em algumas versões do golpe, uma janela simulando um processo de verificação 3D Secure é exibida, reforçando a aparência legítima da operação. O nome dos domínios reforça a temática da fraude, com termos como “guestcheck”, “confirmation” e “reservation”. Além disso, o conteúdo real do site só é exibido quando acessado com um parâmetro específico, o que dificulta a detecção automatizada e mostra um controle sofisticado sobre quem é direcionado ao golpe. O código dos sites revela indícios de que os operadores usam ferramentas automatizadas para registrar e manter esses domínios. Comentários em russo e instruções técnicas em debug sugerem que os autores ou desenvolvedores das páginas pertencem a comunidades de língua russa. Apesar de as empresas como Booking e Airbnb não estarem comprometidas diretamente, o uso de suas marcas como isca pode impactar a reputação e a confiança dos usuários.</description><pubDate>Sun, 16 Nov 2025 00:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/#9137388987097157467</guid></item></channel></rss>