<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Exploração de Vulnerabilidades SSRF Atinge Sistemas Empresariais.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores de ciberseguranca detectaram uma onda coordenada de exploração de falhas SSRF (Server-Side Request Forgery) em diversas plataformas. Segundo a pesquisa, pelo menos 400 endereços IP foram identificados explorando múltiplas falhas SSRF simultaneamente, sugerindo um ataque automatizado e bem estruturado. Os ataques foram observados a partir de 9 de março de 2025 e têm como alvos principais empresas nos Estados Unidos, Alemanha, Cingapura, Índia, Lituânia e Japão. Além disso, a Israel registrou um pico de tentativas de exploração em 11 de março de 2025, indicando uma possível intensificação da campanha na região. A lista de vulnerabilidades exploradas inclui falhas críticas em Zimbra Collaboration Suite (CVE-2020-7796), GitLab CE/EE (CVE-2021-22175, CVE-2021-22214), VMware vCenter (CVE-2021-21973), Ivanti Connect Secure (CVE-2024-21893), entre outras. Algumas falhas exploradas sequer possuem CVEs registrados, incluindo vulnerabilidades no OpenBMCS e no Zimbra Collaboration Suite. A GreyNoise alertou que muitos dos mesmos endereços IP estão atacando múltiplas falhas ao mesmo tempo, em vez de focar em uma vulnerabilidade específica. Esse comportamento sugere uma campanha estruturada, possivelmente baseada em automatização ou coleta de inteligência antes de ataques mais direcionados. O SSRF é uma técnica frequentemente usada para mapear redes internas e acessar APIs de metadados em serviços em nuvem, o que pode permitir que hackers roubem credenciais e descubram serviços vulneráveis dentro de infraestruturas corporativas.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Vulnerabilidade Zero Day no WebKit Expõe Usuários da Apple a Ataques.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Apple lançou uma atualização de segurança emergencial para corrigir uma vulnerabilidade zero-day no WebKit, motor de renderização do Safari, que já estava sendo explorada por hackers em ataques altamente sofisticados. A falha, catalogada como CVE-2025-24201, permite que invasores criem páginas da web maliciosas para escapar da sandbox do Web Content, abrindo caminho para execuções não autorizadas de código. De acordo com a Apple, o problema foi solucionado por meio de verificações aprimoradas que impedem essas ações indevidas. A empresa também afirmou que essa correção complementa outra mitigação já aplicada no iOS 17.2, sugerindo que a vulnerabilidade pode ter sido explorada antes dessa versão do sistema. A Apple reconheceu que a falha foi usada para atacar vítimas específicas, mas não forneceu detalhes sobre quem foi alvo, quando os ataques começaram ou quanto tempo duraram. Além disso, a empresa não revelou se a vulnerabilidade foi descoberta internamente ou reportada por pesquisadores externos. A atualização está disponível para diversos dispositivos e sistemas operacionais, incluindo iOS 18.3.2 e iPadOS 18.3.2, macOS Sequoia 15.3.2, Safari 18.3.1 (para macOS Ventura e Sonoma) e visionOS 2.3.2 (para Apple Vision Pro). Com esse novo patch, a Apple já corrigiu três falhas zero-day exploradas ativamente apenas em 2025, sendo as outras duas CVE-2025-24085 e CVE-2025-24200. A empresa recomenda que todos os usuários afetados atualizem seus dispositivos imediatamente para evitar possíveis ataques.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Grupo APT Blind Eagle Explora Vulnerabilidade do Windows.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O grupo hacker Blind Eagle, conhecido por atacar entidades governamentais e privadas na América do Sul, tem sido associado a uma nova campanha contra instituições colombianas desde novembro de 2024. De acordo com a Check Point, uma das campanhas registradas em dezembro atingiu mais de 1.600 vítimas, um número expressivo para um grupo APT focado em ataques direcionados. Ativo desde 2018, Blind Eagle (também chamado de APT-C-36 ou AguilaCiega) é famoso por suas operações contra a Colômbia e o Equador, utilizando e-mails de phishing altamente personalizados para distribuir trojans de acesso remoto (RATs), como AsyncRAT, NjRAT, Quasar RAT e Remcos RAT. A campanha recente se destaca por três motivos principais: a exploração de uma falha NTLM do Windows (CVE-2024-43451), o uso de um Packer-as-a-Service (PaaS) chamado HeartCrypt e a distribuição de malwares via Bitbucket e GitHub, indo além de serviços já explorados anteriormente, como Google Drive e Dropbox. O exploit da vulnerabilidade CVE-2024-43451 foi integrado pelos hackers apenas seis dias após o lançamento do patch da Microsoft, demonstrando a capacidade técnica do grupo. A exploração ocorre por meio de arquivos .URL maliciosos, que quando abertos pelo usuário, notificam os invasores sobre o download, permitindo avançar na cadeia de infecção. Além disso, um erro operacional dos criminosos revelou informações comprometedoras. A análise de um repositório do GitHub usado na campanha mostrou que os atacantes operam no fuso horário UTC-5, que coincide com diversos países sul-americanos. Mais grave ainda, um arquivo contendo credenciais de 1.634 e-mails, senhas bancárias e de serviços governamentais foi identificado no repositório antes de ser removido.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>