<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* 8 pessoas são detidas por ataque hacker ao sistema financeiro nacional.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Polícia Federal prendeu em flagrante oito pessoas envolvidas em um esquema de fraude bancária que mirava diretamente o sistema financeiro nacional. As prisões ocorreram na sexta feira do dia 12 de setembro em São Paulo, durante uma operação que desarticulou uma suposta organização criminosa especializada em crimes cibernéticos. Os detidos são acusados de acessar indevidamente contas do tipo PI, mantidas por instituições financeiras junto ao Banco Central. O objetivo seria desviar valores por meio do sistema de pagamento instantâneo PIX, explorando brechas operacionais para tentar executar transferências fraudulentas. De acordo com a investigação, os suspeitos planejavam novos ataques no momento da abordagem. Um notebook apreendido com o grupo estava conectado à rede da Caixa Econômica Federal, o que indicaria tentativa iminente de novo golpe. As prisões foram homologadas pela Justiça Federal e convertidas em prisão preventiva. O juiz responsável pelo caso entendeu que havia risco de continuidade das ações criminosas, justificando a manutenção dos suspeitos sob custódia enquanto as investigações avançam. Entre os crimes imputados estão tentativa de furto qualificado por meio eletrônico e participação em organização criminosa. A Polícia Federal também solicitou a análise de dispositivos eletrônicos apreendidos, como computadores e celulares, com o objetivo de identificar outros envolvidos e mapear a extensão da atuação do grupo. O prejuízo estimado causado por ações semelhantes atribuídas à quadrilha ultrapassa um bilhão de reais, segundo fontes ligadas à investigação. A atuação do grupo indica elevado grau de sofisticação técnica, com uso de ferramentas e acessos digitais avançados.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* FBI alerta sobre ataques de roubo de dados contra plataformas Salesforce.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O FBI emitiu um alerta de segurança sobre uma série de ataques cibernéticos direcionados a plataformas Salesforce, envolvendo grupos maliciosos com foco em roubo de dados e extorsão. Os ataques têm sido atribuídos a agentes rastreados como UNC6040 e UNC6395, ambos responsáveis por comprometer instâncias da Salesforce em organizações de diferentes setores. As campanhas utilizam uma combinação de vetores de ataque para obter acesso inicial, que vão desde engenharia social por meio de chamadas telefônicas (vishing) até o uso de credenciais comprometidas. Em um dos casos mais recentes, os atacantes exploraram tokens OAuth de aplicativos conectados à Salesforce, como o Salesloft Drift, após a violação da conta GitHub da Salesloft entre março e junho de 2025. Como consequência, a empresa desativou temporariamente o aplicativo de chatbot e adotou medidas emergenciais de segurança, como autenticação multifator e rotação de credenciais. Uma vez dentro do ambiente Salesforce, os agentes utilizaram ferramentas como o Data Loader e scripts Python personalizados para realizar extração em massa de dados corporativos. Em alguns incidentes, os dados roubados foram mantidos em sigilo por semanas antes de o grupo iniciar contatos de extorsão, pressionando as vítimas com ameaças de vazamento público. Os painéis de phishing e o direcionamento preciso de alvos durante chamadas de engenharia social demonstram um nível elevado de sofisticação. O FBI observa que, após obter acesso aos sistemas, os atacantes executam consultas diretas via API para baixar grandes volumes de informações. A fase de chantagem tem sido atribuída a um subgrupo que se identifica como ShinyHunters, conhecido por ameaçar vazamentos através de canais como o Telegram e por operar sites de exposição de dados. O FBI reforça que empresas que utilizam Salesforce devem revisar urgentemente suas integrações, monitorar o uso de APIs, verificar credenciais expostas, e considerar medidas adicionais de segurança como autenticação robusta e segregação de acessos.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Novo serviço de phishing burla autenticação multifator em contas Google e Microsoft.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores da Okta identificaram uma nova ameaça chamada VoidProxy, um serviço de phishing como serviço que está sendo usado para comprometer contas de usuários em plataformas como Google e Microsoft, mesmo quando protegidas por autenticação multifator. O serviço opera com técnicas de interceptação avançadas que permitem capturar credenciais e tokens de acesso em tempo real. O VoidProxy utiliza ataques do tipo adversário no meio, em que o usuário é enganado por páginas falsas que imitam os portais legítimos de login. Ao inserir seu nome de usuário, senha e código MFA, a vítima entrega essas informações diretamente ao atacante, que as utiliza imediatamente para acessar a conta de forma legítima. Os ataques começam com e mails enviados a partir de contas comprometidas de serviços legítimos como Constant Contact e Active Campaign. Esses e mails contêm links encurtados que passam por múltiplos redirecionamentos, até levar o usuário à página falsa protegida por mecanismos como CAPTCHAs e serviços da Cloudflare, dificultando a detecção. O serviço emprega domínios descartáveis e infraestrutura transitória, mudando rapidamente de servidores e endereços para evitar bloqueios. Segundo os pesquisadores, mesmo usuários que utilizam autenticação por SMS ou aplicativos autenticadores como Google Authenticator ou Microsoft Authenticator podem ser vítimas. Por outro lado, usuários que adotam métodos resistentes a phishing, como chaves de segurança físicas, passkeys ou autenticação baseada em dispositivos gerenciados, demonstraram estar mais protegidos contra esse tipo de ataque.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>