<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Banco Santander sofre ataque DDoS e serviços online apresentam instabilidade.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O Banco Santander confirmou que foi alvo de um ataque DDoS na última quinta-feira (4), o que causou instabilidade nos seus serviços digitais, especialmente nas transações via Pix com QR Code. De acordo com a instituição, o ataque gerou um volume atípico de acessos, mas foi rapidamente contido e não resultou em vazamento de dados. Durante o ataque, clientes relataram dificuldades para concluir pagamentos usando QR Code, uma das funções mais utilizadas do Pix. Segundo o banco, os demais serviços seguiram funcionando normalmente, e a situação foi estabilizada em pouco tempo. O Santander informou que as autoridades foram notificadas e que medidas adicionais de segurança foram adotadas para prevenir novas tentativas semelhantes. A instituição reforçou que os dados dos clientes e as operações financeiras não foram comprometidos. Casos como esse mostram a crescente pressão sobre as instituições financeiras em relação à segurança digital. Os ataques DDoS vêm se tornando mais frequentes e sofisticados, exigindo respostas rápidas e infraestrutura robusta para garantir a continuidade dos serviços.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Pátria fortalece SEK com aquisição da empresa brasileira NetBR.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A SEK, empresa de cibersegurança ligada ao fundo Pátria Investimentos, comunicou a compra da NetBR, companhia especializada em soluções de identidade digital. A NetBR atua no mercado brasileiro com foco em gestão de identidade e acesso (IAM) e atende empresas de setores como finanças, telecomunicações e tecnologia. Com a incorporação, a SEK planeja expandir sua presença no segmento de identidade digital. Nos próximos meses, a marca passará a operar como “NetBR by SEK”, até que a integração total seja finalizada. A aquisição é parte da estratégia da SEK de crescimento por meio da consolidação de empresas do setor de cibersegurança na América Latina. A empresa já adquiriu outras companhias no Brasil e no exterior desde sua fundação. Ainda que os detalhes financeiros da transação não tenham sido divulgados, a aquisição reforça a movimentação de fundos de investimento no setor de cibersegurança, especialmente em mercados emergentes como o Brasil. Para o setor, o impacto da operação dependerá da capacidade de integração das soluções e da resposta do mercado a uma oferta mais concentrada. A consolidação pode trazer escala, mas também exige atenção à continuidade dos serviços e ao suporte técnico.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* EUA correm para renovar lei que ajuda empresas e governo a combater ataques cibernéticos.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Nos Estados Unidos, uma lei importante que ajuda empresas a trocarem informações com o governo sobre ataques cibernéticos está prestes a vencer. A chamada Lei CISA, criada em 2015, permite que empresas compartilhem dados sobre ameaças com o governo, sem medo de processos. Em troca, o governo também avisa as empresas quando detecta tentativas de invasão. Agora, o Congresso americano está discutindo a renovação dessa lei até 2035, mas o processo está travado no Senado. A proposta já foi aprovada por uma comissão da Câmara, mas enfrenta resistência de alguns políticos que querem mudanças no texto antes de liberar o avanço. Se a lei não for renovada até o fim de setembro, o risco é que essa rede de proteção contra ciberataques enfraqueça. Isso porque empresas podem deixar de colaborar com o governo por medo de expor dados sensíveis ou sofrer processos judiciais. A nova versão da lei inclui atualizações importantes, como a inclusão de ameaças com uso de inteligência artificial e reforços nas regras de privacidade. O objetivo é modernizar a proteção cibernética diante de ataques cada vez mais sofisticados. Especialistas alertam que, sem essa cooperação entre setor público e privado, o combate a ciberataques pode ficar mais lento e menos eficaz. Setores críticos como energia, saúde, bancos e transporte ficariam mais vulneráveis. Apesar da importância da lei, parte dos senadores quer garantir que o governo não use esse tipo de ferramenta para interferir em redes sociais ou controlar conteúdos online, o que acabou gerando atraso na votação.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>