<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* NIST propõe diretrizes para fortalecer segurança em IA.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O NIST (Instituto Nacional de Padrões e Tecnologia dos EUA) publicou em 14 de agosto de 2025 um documento conceitual propondo o desenvolvimento de control overlays voltados à segurança de sistemas de inteligência artificial. A iniciativa faz parte do projeto Control Overlays for Securing AI Systems (COSAiS). Os overlays são conjuntos de controles derivados da publicação NIST SP 800 53, adaptados para contextos específicos. A proposta é criar versões especializadas desses controles que considerem os riscos únicos da IA, como ataques adversariais, manipulação de dados de treinamento e falhas de integridade algorítmica. O objetivo central do COSAiS é aplicar princípios clássicos de segurança como confidencialidade, integridade e disponibilidade a sistemas que utilizam IA, mantendo a consistência com estruturas regulatórias e operacionais já conhecidas por organizações públicas e privadas. O NIST detalhou cinco grandes casos de uso que serão contemplados pelos overlays: IA generativa, IA preditiva, sistemas baseados em agentes únicos e múltiplos, além de orientações para práticas seguras durante o desenvolvimento de sistemas de IA. Cada overlay fornecerá recomendações técnicas específicas para cenários distintos, como o uso seguro de grandes modelos de linguagem, mitigação de riscos em operações autônomas, governança de agentes interativos e proteção de modelos em ambientes produtivos. A proposta também se conecta com outras iniciativas do NIST, como o AI Risk Management Framework (AI RMF), o SP 800 218A sobre desenvolvimento seguro de software e o projeto AI 100 2e2025, voltado ao estudo de ataques adversariais. Para incentivar a colaboração do setor, o NIST criou uma comunidade aberta via Slack, permitindo a participação ativa de especialistas, pesquisadores, empresas e interessados em contribuir com a construção dos overlays. O documento conceitual está disponível para comentários públicos, e o NIST encoraja feedback de múltiplos setores, visando a construção de um framework robusto e aplicável em diferentes contextos organizacionais.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Empresa de cibersegurança Netskope cresce 30% e vai abrir capital.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A empresa de cibersegurança Netskope anunciou um crescimento de 30 vírgula 7 por cento na receita durante os primeiros seis meses do ano fiscal de 2026. A informação foi divulgada em documentos apresentados como parte do processo de abertura de capital da companhia nos Estados Unidos. A receita no período chegou a 328 vírgula 5 milhões de dólares, um salto em relação aos 251 vírgula 3 milhões obtidos no mesmo intervalo do ano fiscal anterior. Além disso, a empresa reduziu seu prejuízo líquido para 169 vírgula 5 milhões de dólares, frente aos 206 vírgula 7 milhões do período anterior. A Netskope planeja levantar mais de 500 milhões de dólares com a oferta pública inicial e pode alcançar uma avaliação de mercado superior a 5 bilhões de dólares. A listagem será feita na bolsa Nasdaq, sob o código NTSK. Fundada em 2012 e sediada na Califórnia, a Netskope oferece soluções de segurança em nuvem para proteger dados corporativos, aplicativos e acessos contra ameaças. Entre seus clientes estão organizações como Qualcomm e o banco BMO. A empresa destacou que cerca de 95 por cento de sua receita no semestre veio por meio de parceiros de canal e provedores de serviços gerenciados. O maior parceiro individual contribuiu com 13 por cento da receita total. A distribuição geográfica da receita também foi detalhada. Os Estados Unidos responderam por 56 por cento, Europa Oriente Médio e África por 25 por cento, e a região Ásia Pacífico e Japão por 19 por cento do faturamento no período. O IPO será coordenado pelos bancos Morgan Stanley e J P Morgan, que atuarão como principais subscritores da oferta. O processo deve reforçar a posição da empresa no mercado global de cibersegurança. A Netskope já havia chamado atenção do setor em 2021, ao levantar 300 milhões de dólares em uma rodada de investimentos que avaliou a empresa em 7 vírgula 5 bilhões.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Docker corrige falha grave que permite fuga de contêiner.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Docker lançou uma atualização de emergência para corrigir uma falha crítica no Docker Desktop que afeta usuários de Windows e macOS. A vulnerabilidade, identificada como CVE 2025 9074, permitia que um contêiner malicioso escapasse da sandbox e executasse comandos diretamente no sistema host. Com uma pontuação de severidade CVSS 9,3, a falha foi considerada de alto risco. O problema foi corrigido na versão 4.44.3 do Docker Desktop, e a empresa recomenda atualização imediata dos ambientes afetados. A origem da falha está na exposição da API interna do Docker Engine em uma interface de rede (192.168.65.7:2375), sem autenticação ou controle de acesso. Essa configuração permitia que contêineres em execução pudessem enviar comandos diretamente para o Docker Engine. Na prática, era possível montar o drive C do sistema host dentro de um contêiner, possibilitando leitura e escrita de arquivos críticos. Isso representava risco direto de comprometimento total da máquina hospedeira. No Windows, o ataque poderia ser ainda mais grave em ambientes com backend WSL. Um atacante poderia escalar privilégios ao substituir arquivos sensíveis como DLLs do sistema operacional. Em sistemas macOS, a exploração era mais limitada devido às proteções do sistema. Ainda assim, era possível alterar configurações do próprio Docker Desktop e comprometer seu funcionamento, mesmo sem privilégios administrativos. A versão para Linux não foi afetada, pois o Docker utiliza comunicação por pipe nomeado em vez de socket TCP, o que evita exposição indevida da API do Docker Engine. Especialistas reforçam que esse tipo de vulnerabilidade demonstra os riscos de confiar exclusivamente no isolamento de contêineres. Quando o controle de acesso é negligenciado, o contêiner pode se tornar um ponto de entrada para comprometer toda a infraestrutura.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>