<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Thu, 30 Oct 2025 00:01:03 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Jenkins libera correção crítica para falhas em plugins de CI/CD.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O projeto Jenkins divulgou uma atualização de segurança urgente após a descoberta de vulnerabilidades críticas em diversos plugins usados em pipelines de integração e entrega contínua (CI/CD). As falhas, descritas no boletim AV25-707 do Centro Canadense de Cibersegurança, podem permitir execução remota de código, bypass de autenticação e elevação de privilégios em servidores de automação. As vulnerabilidades afetam versões antigas de plugins amplamente utilizados por equipes de DevOps e desenvolvedores. Algumas falhas permitiam que usuários não autenticados obtivessem acesso administrativo, enquanto outras exploravam tokens de sessão manipulados e falhas de validação de permissões. Em certos cenários, um atacante poderia executar comandos arbitrários diretamente nos servidores Jenkins comprometidos. O Jenkins alertou que até mesmo instâncias internas, supostamente protegidas por redes privadas, estão em risco. Ambientes de CI/CD frequentemente mantêm chaves, credenciais e pipelines conectados a repositórios e serviços de nuvem, o que amplia o impacto de uma invasão bem-sucedida. O relatório oficial recomenda que administradores atualizem imediatamente todos os plugins afetados para as versões corrigidas. Quando não houver patch disponível, a orientação é remover temporariamente o componente vulnerável, revisar configurações de segurança e suspender pipelines críticos até que a atualização seja aplicada. Embora não haja indícios de exploração em larga escala até o momento, os especialistas alertam que exploit kits automatizados já circulam em fóruns voltados para DevOps, explorando falhas em versões antigas de plugins Jenkins. Em ataques recentes, invasores usaram servidores vulneráveis para instalar backdoors e mineradores de criptomoedas.</description><pubDate>Thu, 30 Oct 2025 00:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/#8576699348353464159</guid></item><item><title>* Google reforça Android com IA para detectar apps maliciosos e fraudes.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O Google anunciou uma nova geração de mecanismos de segurança baseados em inteligência artificial (IA) integrados ao Android, com o objetivo de identificar aplicativos maliciosos, fraudes financeiras e comportamentos suspeitos em tempo real. As novas defesas prometem tornar o sistema mais resiliente contra golpes e malwares que escapam das verificações tradicionais. De acordo com a empresa, o Android passa a usar modelos de IA embarcados para monitorar continuamente atividades anômalas, analisando o comportamento de apps e permissões concedidas pelo usuário. A tecnologia consegue reconhecer padrões típicos de abuso, como tentativas indevidas de acessar câmera, microfone ou mensagens, mesmo em aplicativos que aparentam ser legítimos. Esses modelos foram treinados para detectar ações de alto risco, incluindo automações de fraude, clonagem de contas e solicitações de autenticação fora do contexto esperado. Quando o sistema identifica um comportamento suspeito, ele pode bloquear a ação, emitir alertas de segurança ou até remover automaticamente o app comprometido do dispositivo. Uma das inovações é o uso combinado de IA local e processamento em nuvem. As análises mais sensíveis, como reconhecimento de padrões de malware conhecidos, ocorrem diretamente no dispositivo, preservando a privacidade do usuário. Já os modelos de maior complexidade, que exigem contexto global, são processados nos servidores do Google para melhorar a precisão da detecção. O sistema de verificação aprimorado também fortalece a proteção contra apps falsos e trojans bancários, que tentam se disfarçar de utilitários ou jogos. Além de analisar o código, a IA observa o comportamento após a instalação, bloqueando aplicativos que ativam serviços de acessibilidade sem justificativa ou tentam coletar informações sigilosas.</description><pubDate>Thu, 30 Oct 2025 00:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/#812385302026889774</guid></item><item><title>* Falhas em protocolos antigos e credenciais facilitam ataques a sistemas industriais.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O uso de protocolos desatualizados e credenciais padrão em sistemas de controle industrial (ICS) tem sido explorado por grupos de hacktivistas para realizar invasões, interrupções e até sabotagens em redes de infraestrutura crítica. O alerta foi emitido pelo Centro Canadense de Cibersegurança (Cyber Centre), que aponta o aumento de campanhas direcionadas a ambientes industriais com acesso direto à internet. Segundo o relatório AL25-016, os ataques não se limitam a espionagem ou extorsão. Muitos grupos buscam impacto simbólico e visibilidade política, explorando falhas de segurança em sistemas antigos que continuam ativos em setores essenciais como energia, saneamento, transporte e manufatura. Esses ambientes, projetados décadas atrás, priorizavam estabilidade e desempenho, não segurança cibernética. Muitos ainda utilizam protocolos sem criptografia, como Modbus, DNP3 e OPC Classic, permitindo interceptação e injeção de comandos falsos. Em paralelo, senhas padrão de fábrica e contas administrativas sem autenticação multifator continuam comuns em controladores lógicos programáveis (PLCs) e painéis de supervisão (HMIs). Os invasores costumam localizar esses sistemas por meio de mecanismos de busca especializados, como Shodan e Censys, identificando dispositivos industriais conectados publicamente. Uma vez encontrados, realizam varreduras automáticas, testam credenciais conhecidas e exploram falhas em serviços de acesso remoto, como RDP e VNC, para assumir o controle. O alerta do Cyber Centre destaca que, mesmo sem a intenção de causar danos físicos, a manipulação de sensores, válvulas ou alarmes pode gerar consequências graves, incluindo paradas de produção, falhas ambientais e riscos à segurança de trabalhadores. Em alguns casos, hacktivistas divulgaram capturas de telas e configurações de sistemas comprometidos em fóruns e redes sociais para demonstrar sua ação. Entre as recomendações imediatas estão o bloqueio de acesso direto à internet em equipamentos de tecnologia operacional (OT), a segmentação de redes industriais e corporativas, e a substituição de protocolos antigos por versões seguras com autenticação e criptografia. O uso de VPNs restritas e listas de controle de acesso também é indicado para conexões remotas inevitáveis.</description><pubDate>Thu, 30 Oct 2025 00:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/#3629205657703570152</guid></item></channel></rss>