<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Falha corrigida no Firefox poderia permitir execução de código.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Mozilla lançou uma atualização de segurança crítica para o navegador Firefox no Windows, corrigindo uma falha semelhante à explorada recentemente como zero-day no Google Chrome. A vulnerabilidade, registrada como CVE-2025-2857, trata-se de um manuseio incorreto de permissões que pode permitir a quebra do sandbox e, com isso, a execução de código fora do ambiente seguro do navegador. Segundo a Mozilla, a falha foi identificada após a divulgação do bug no Chrome (CVE-2025-2783), que já vinha sendo explorado ativamente. Desenvolvedores do Firefox observaram um padrão semelhante no código de comunicação entre processos (IPC) do navegador. A falha permitiria que um processo filho comprometido induzisse o processo pai a fornecer um identificador com permissões indevidas, possibilitando a fuga do sandbox. A vulnerabilidade afeta as versões padrão e corporativa (ESR) do Firefox. A correção foi incluída nas versões Firefox 136.0.4, Firefox ESR 115.21.1 e ESR 128.8.1. Não há evidências de exploração ativa dessa falha no Firefox até o momento. O Tor Project também atualizou o navegador Tor para a versão 14.0.8 no Windows, corrigindo o mesmo problema. A atualização da Mozilla ocorre dias após o Google corrigir o CVE-2025-2783, utilizado em ataques direcionados contra veículos de imprensa, instituições educacionais e órgãos governamentais na Rússia. De acordo com a Kaspersky, os ataques começaram com e-mails de phishing que redirecionavam as vítimas para sites maliciosos, explorando a falha para escapar do sandbox do Chrome e executar código remotamente. O CVE-2025-2783 foi adicionado ao catálogo de vulnerabilidades ativamente exploradas (KEV) da CISA, e agências federais dos EUA devem aplicar as correções até 17 de abril de 2025. Usuários do Firefox são fortemente recomendados a atualizar seus navegadores para a versão mais recente e manter práticas de navegação seguras.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Pesquisadores invadem infraestrutura do ransomware BlackLock.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores de segurança cibernética conseguiram explorar uma falha no site de vazamento de dados do grupo de ransomware BlackLock, obtendo informações cruciais sobre suas operações. Os pesquisadores identificaram uma vulnerabilidade do tipo “Local File Inclusion” (LFI), que permitiu acessar arquivos de configuração, credenciais e até o histórico de comandos executados no servidor do grupo. A falha, causada por uma configuração incorreta no site hospedado na darknet, revelou inclusive os endereços IP reais usados pelos operadores por trás da infraestrutura do grupo, além de outros dados sensíveis. Segundo a Resecurity, esse vazamento representa uma das maiores falhas de segurança operacional (OPSEC) já registradas para o grupo. O BlackLock é uma versão rebatizada do ransomware Eldorado e, desde então, se tornou um dos grupos de extorsão mais ativos de 2025. Seus alvos principais são empresas dos setores de tecnologia, finanças, varejo, construção e manufatura. Até o momento, o grupo já listou 46 vítimas, localizadas em países como Brasil, Argentina, EUA, Reino Unido, Canadá, França e Emirados Árabes. Entre os achados, está o uso da ferramenta Rclone para exfiltrar dados para contas no serviço MEGA, com clientes do MEGA sendo instalados diretamente em máquinas das vítimas. Foram identificadas ao menos oito contas criadas com e-mails descartáveis do YOPmail. A engenharia reversa do ransomware revelou semelhanças com a variante DragonForce, ativa na Arábia Saudita. Em um episódio inusitado, o próprio site de vazamentos do BlackLock foi invadido e desfigurado pelo grupo DragonForce, revelando possíveis conflitos internos ou uma fusão silenciosa entre os grupos.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Falha no Synology Mail Server permite alteração remota de configurações.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Synology divulgou uma vulnerabilidade em seu servidor de e-mail que pode permitir a invasores autenticados alterar configurações do sistema remotamente, afetando a estabilidade dos serviços de e-mail em ambientes domésticos e corporativos. Catalogada como CVE-2025-2848, a falha possui uma pontuação CVSS v3 de 6.3, sendo classificada como de severidade moderada. A vulnerabilidade afeta o Synology Mail Server em dispositivos que utilizam o DiskStation Manager (DSM) nas versões 7.2 e 7.1. Segundo o comunicado da empresa, a falha permite que usuários autenticados leiam e modifiquem configurações não sensíveis e desativem algumas funções não críticas do serviço. Embora o impacto seja limitado, a exploração pode resultar em ataques de negação de serviço, erros de configuração e facilitar movimentações laterais em ambientes comprometidos. As versões corrigidas são a 1.7.6-20676 para o DSM 7.2 e a 1.7.6-10676 para o DSM 7.1. A Synology recomenda que os administradores atualizem imediatamente para as versões corrigidas, auditem as permissões de usuários, especialmente em ambientes multiusuários ou com integração a serviços de diretório, e ativem a autenticação multifator (MFA) sempre que possível. Apesar de exigir autenticação, o risco é relevante em servidores com múltiplos usuários ou acessos externos, onde contas comprometidas podem ser usadas para alterar configurações e interromper o funcionamento adequado do sistema de e-mails.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>