<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Senado inicia análise do marco legal da cibersegurança no Brasil.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O Senado Federal começou a analisar o projeto de lei que cria o marco legal da cibersegurança no país. A proposta, apresentada por cinco senadores da Frente Parlamentar de Apoio à Cibersegurança e à Defesa Cibernética, busca estabelecer políticas nacionais de prevenção, resposta e resiliência diante do aumento dos ataques digitais. O texto propõe integração entre o setor público, o setor privado e a sociedade civil, com ações voltadas à capacitação de profissionais, desenvolvimento de tecnologias de defesa e financiamento de projetos de segurança digital. Também prevê a criação do Programa Nacional de Segurança e Resiliência Digital, coordenado pela União, com adesão voluntária de estados, municípios e empresas privadas. Entre as medidas, o projeto determina a avaliação contínua da maturidade cibernética de fornecedores e parceiros, com classificação de risco baseada em auditorias, notificações de incidentes e histórico de conformidade. A proposta busca ainda padronizar normas e promover uma cultura nacional de cibersegurança, estimulando a conscientização sobre boas práticas digitais. Segundo o senador Esperidião Amin (PP-SC), um dos autores do texto, o avanço da inteligência artificial e o aumento da complexidade dos ataques tornam urgente a criação de um marco regulatório robusto. Ele destacou que o Brasil já enfrentou ataques contra sistemas hospitalares, aeroportos e instituições financeiras, reforçando a necessidade de uma política de Estado para proteger setores críticos. O projeto prioriza a coordenação de esforços em áreas essenciais como saúde, energia, transportes, finanças, telecomunicações e segurança pública. O objetivo é garantir resposta rápida a incidentes, redução de danos e atualização constante das políticas de defesa cibernética.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Exploração da falha RediShell pode comprometer servidores corporativos.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma vulnerabilidade crítica descoberta no Redis, popular banco de dados em memória, pode permitir que invasores executem código remotamente em servidores afetados. A falha, identificada como CVE-2025-49844 e apelidada de RediShell, recebeu pontuação 10.0 na escala CVSS, o nível máximo de gravidade. O problema afeta todas as versões do Redis com suporte a scripts em Lua e está presente no código-fonte há cerca de 13 anos. O erro permite que um usuário autenticado envie um script Lua malicioso capaz de manipular o coletor de lixo da linguagem e escapar da sandbox, obtendo acesso total ao sistema hospedeiro. Em um cenário real de ataque, essa falha pode ser explorada para roubar credenciais, instalar malware, exfiltrar dados sensíveis ou até comprometer outros serviços conectados ao mesmo ambiente de nuvem. Embora o ataque exija autenticação, especialistas alertam que milhares de instâncias Redis permanecem expostas à internet sem proteção. Segundo estimativas, existem cerca de 330 mil instâncias Redis públicas, sendo 60 mil sem autenticação configurada, o que amplia o risco de exploração. A vulnerabilidade foi corrigida nas versões 6.2.20, 7.2.11, 7.4.6, 8.0.4 e 8.2.2, lançadas em 3 de outubro de 2025. Usuários que ainda não aplicaram o patch devem atualizar imediatamente para evitar comprometimentos. Como medida temporária, administradores podem bloquear o uso dos comandos EVAL e EVALSHA via listas de controle de acesso (ACLs), limitando a execução de scripts Lua a identidades confiáveis. A recomendação é revisar políticas de autenticação e restringir o acesso remoto apenas a endereços autorizados.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Profissionais de marketing são alvo de nova campanha de phishing global.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Um grupo de cibercriminosos conhecido como BatShadow, com origem no Vietnã, está conduzindo uma nova campanha de phishing direcionada a candidatos de emprego e profissionais de marketing digital, distribuindo um malware inédito apelidado de Vampire Bot. Os golpistas se passam por recrutadores e enviam arquivos maliciosos disfarçados de descrições de vagas e documentos corporativos. Ao abrir o arquivo ZIP recebido, a vítima encontra um PDF e um atalho (.LNK) ou executável mascarado como documento, que ao ser executado inicia o processo de infecção por meio de scripts em PowerShell. O código malicioso faz download de um documento falso de vaga para a rede Marriott, acompanhado de um software de acesso remoto chamado XtraViewer, usado para estabelecer persistência e controle no computador comprometido. A engenharia social segue etapas sofisticadas: o documento exibido contém um link que supostamente permite “visualizar melhor a vaga”. Ao clicar, a vítima é redirecionada a uma página falsa que exibe uma mensagem de erro, sugerindo abrir o link no Microsoft Edge. Essa ação manual, tratada como “segura” pelo navegador, permite que o malware baixe automaticamente um arquivo ZIP com o executável disfarçado de PDF. Esse arquivo instala o Vampire Bot, um malware desenvolvido em Golang capaz de coletar informações do sistema, capturar telas, roubar dados e executar comandos remotos. O programa se comunica com um servidor controlado pelos atacantes usando o domínio api3.samsungcareers[.]work, que simula um site legítimo de carreiras da Samsung.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>