<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Google Corrige Vulnerabilidades Críticas do Android Exploradas em Ataques.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O Google divulgou seu Boletim Mensal de Segurança do Android para março de 2025, trazendo correções para 44 vulnerabilidades, incluindo duas falhas que, segundo a empresa, já estão sendo exploradas ativamente em ataques no mundo real. As vulnerabilidades em questão são consideradas de alta gravidade e afetam diretamente a segurança de dispositivos Android. A primeira falha é identificada como CVE-2024-43093, um problema de elevação de privilégio no componente Framework do Android. Essa vulnerabilidade permite que invasores obtenham acesso não autorizado a diretórios sensíveis do sistema, como “Android/data”, “Android/obb” e “Android/sandbox”, incluindo todos os seus subdiretórios. Essa mesma falha já havia sido mencionada pelo Google em seu boletim de segurança de novembro de 2024, mas agora reaparece como uma ameaça ainda em exploração ativa. O motivo para o alerta renovado não foi detalhado pela empresa. A segunda vulnerabilidade crítica, registrada como CVE-2024-50302, afeta o componente HID USB do kernel Linux. Trata-se de uma falha de elevação de privilégio que pode permitir a um invasor local acessar partes não inicializadas da memória do kernel, explorando relatórios HID especialmente criados. Essa vulnerabilidade ganhou destaque após ser utilizada como parte de uma cadeia de exploração real, atribuída à empresa Cellebrite, para invadir o smartphone Android de um jovem ativista na Sérvia em dezembro de 2024. A atualização de março foi dividida em dois níveis de patch: 2025-03-01 e 2025-03-05. Essa estratégia permite que fabricantes parceiras do ecossistema Android apliquem os primeiros patches rapidamente, cobrindo vulnerabilidades comuns a todos os dispositivos, enquanto o segundo nível aborda falhas específicas em modelos e componentes de hardware.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Ataques cibernéticos contra ISPs crescem com uso de ferramentas automatizadas.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>ISPs da China e da Costa Oeste dos Estados Unidos foram alvos de uma campanha massiva de ataques cibernéticos que utilizam força bruta para comprometer sistemas e, em seguida, instalar stealers de informações e mineradores de criptomoedas. A descoberta foi feita pela equipe de pesquisa da Splunk Threat Research, que identificou a atividade como parte de uma operação coordenada para infiltrar redes de provedores de internet e explorar recursos computacionais das máquinas comprometidas. Os invasores, cuja identidade ainda é desconhecida, adotaram táticas discretas para evitar detecção, limitando ao máximo operações intrusivas, exceto nos casos em que exploraram contas já comprometidas. Segundo a Splunk, os criminosos se movimentam lateralmente dentro da rede utilizando principalmente ferramentas baseadas em linguagens de script como Python e PowerShell, aproveitando-se dessas linguagens para operar em ambientes com restrições e para se comunicar com servidores de comando e controle (C2), incluindo integração com a API do Telegram. O método inicial de invasão envolve ataques de força bruta, explorando credenciais fracas em serviços expostos. A origem desses ataques foi rastreada até IPs localizados na Europa Oriental. Ao todo, mais de 4.000 endereços IP pertencentes a provedores de internet foram diretamente visados pela campanha. Uma vez dentro do sistema, os atacantes usam scripts em PowerShell para baixar e executar vários binários maliciosos, com funcionalidades que vão desde escaneamento de rede até roubo de informações sensíveis e mineração de criptomoedas via XMRig. Antes de iniciar a execução do minerador e outros payloads, os atacantes tomam medidas para desabilitar recursos de segurança e encerrar processos relacionados à detecção de criptominers. O stealer instalado nas máquinas comprometidas é capaz de capturar capturas de tela, além de funcionar como clipper, monitorando a área de transferência para capturar endereços de carteiras de criptomoedas, incluindo Bitcoin (BTC), Ethereum (ETH), Binance Chain BEP2 (ETHBEP2), Litecoin (LTC) e TRON (TRX). Essas informações são então exfiltradas para um bot no Telegram, usado como canal de comunicação e armazenamento de dados roubados. De acordo com a Splunk, a campanha se concentra principalmente em IPs pertencentes a provedores de infraestrutura de internet na Costa Oeste dos Estados Unidos e em redes de ISPs chineses.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* VMware lança patches para falhas usadas em ataques reais.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Broadcom lançou atualizações de segurança urgentes para corrigir três falhas críticas nos produtos VMware ESXi, Workstation e Fusion, que estão sendo ativamente exploradas por cibercriminosos. As vulnerabilidades, se exploradas com sucesso, podem permitir a execução remota de código e o vazamento de informações sensíveis, colocando ambientes virtualizados em sério risco. Entre as falhas corrigidas, a mais grave é a CVE-2025-22224, com pontuação CVSS de 9.3, que consiste em uma vulnerabilidade do tipo Time-of-Check Time-of-Use (TOCTOU). Ela pode ser explorada por atacantes com privilégios administrativos locais em uma máquina virtual para executar código diretamente como o processo VMX, o que significa escapar do ambiente da VM e comprometer o host. Já a CVE-2025-22225, com CVSS de 8.2, é uma vulnerabilidade de escrita arbitrária, permitindo que um invasor dentro do processo VMX escape da sandbox e acesse outros recursos do sistema. Por fim, a CVE-2025-22226, com CVSS de 7.1, é uma falha de leitura fora dos limites (out-of-bounds read) no HGFS, usada para compartilhamento de arquivos entre host e máquina virtual. Um atacante com privilégios administrativos na VM poderia explorar essa brecha para acessar informações sensíveis da memória do processo VMX. Os produtos afetados incluem o VMware ESXi 7.0 e 8.0, o VMware Workstation 17.x e o VMware Fusion 13.x, além de plataformas em nuvem como VMware Cloud Foundation e Telco Cloud Infrastructure. A Broadcom já disponibilizou patches para todas as versões vulneráveis e reforçou a importância de aplicar as atualizações imediatamente, especialmente após confirmar que as falhas estão sendo exploradas ativamente em ataques reais. Com o aumento da exploração dessas falhas, a recomendação é que administradores de sistemas priorizem a aplicação das correções, revisem os logs de segurança em busca de atividades suspeitas e reforcem a segurança de suas infraestruturas virtualizadas.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>