<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Cibercriminosos usam anúncios maliciosos para espalhar malware via GitHub.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Microsoft revelou detalhes sobre uma campanha massiva de malvertising que infectou mais de 1 milhão de dispositivos em todo o mundo. A operação, identificada em dezembro de 2024, tem como objetivo o roubo de informações sensíveis por meio de anúncios maliciosos, impactando tanto usuários comuns quanto empresas de diversos setores. O ataque, atribuído ao grupo Storm-0408, utiliza sites ilegais de streaming como ponto de partida, inserindo redirecionadores que levam os usuários a repositórios no GitHub e outras plataformas, como Discord e Dropbox. Os repositórios no GitHub foram posteriormente removidos, mas a Microsoft não especificou quantos estavam comprometidos. O malware distribuído nessa campanha funciona em várias camadas de infecção. Primeiro, ele se infiltra no sistema da vítima por meio de um dropper hospedado no GitHub. Em seguida, ele baixa cargas adicionais, como os malwares Lumma Stealer e Doenerium, projetados para roubar informações do sistema e dados financeiros, especialmente carteiras de criptomoedas. O ataque também usa o NetSupport RAT e scripts AutoIT para coletar mais informações e garantir persistência no dispositivo comprometido. Uma característica marcante da campanha é sua sofisticada cadeia de redirecionamento, que pode incluir até cinco camadas antes de entregar a carga maliciosa final. Além disso, o ataque emprega scripts em PowerShell para desativar proteções do Microsoft Defender e baixar dados de servidores remotos, enquanto utiliza ferramentas legítimas do próprio sistema operacional, como MSBuild.exe e RegAsm.exe, para evitar detecção. A Microsoft alerta que essa campanha demonstra o uso crescente de repositórios públicos, como o GitHub, para hospedar malware, dificultando a identificação por ferramentas de segurança tradicionais. Além disso, a propagação via malvertising em sites piratas torna as vítimas mais suscetíveis, pois essas páginas já são conhecidas por práticas arriscadas.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Minerador de criptomoedas usa PowerShell e técnicas furtivas para evitar detecção.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma nova campanha de malware está infectando usuários russos com um minerador de criptomoedas chamado SilentCryptoMiner, disfarçado como uma ferramenta para burlar bloqueios de internet e restrições online. Segundo a empresa de segurança Kaspersky, a tática faz parte de uma tendência crescente em que cibercriminosos utilizam ferramentas Windows Packet Divert (WPD) para distribuir malware, apresentando-as como programas legítimos para contornar censura na internet. Os atacantes enganam as vítimas distribuindo os arquivos maliciosos em arquivos compactados acompanhados de instruções falsas, orientando os usuários a desativar seus antivírus antes da instalação, alegando que esses softwares legítimos geram falsos positivos. Isso facilita a permanência do malware no sistema sem ser detectado. Essa abordagem já foi usada para espalhar trojans de acesso remoto (RATs), stealers e outros mineradores como NJRat, XWorm, Phemedrone e DCRat. Dessa vez, os criminosos comprometeram mais de 2.000 usuários na Rússia, distribuindo o minerador disfarçado como um programa para burlar bloqueios baseados em inspeção profunda de pacotes (DPI). A falsa ferramenta era promovida por um canal no YouTube com 60 mil inscritos, onde um link levava as vítimas a baixarem um arquivo infectado. Em novembro de 2024, os atacantes começaram a se passar por desenvolvedores legítimos dessas ferramentas para ameaçar donos de canais com falsas notificações de copyright, forçando-os a postar vídeos com links maliciosos ou arriscar ter seus canais suspensos. Em dezembro de 2024, usuários relataram que a distribuição do malware se expandiu para canais no Telegram e YouTube, que posteriormente foram derrubados. Os arquivos maliciosos continham um executável extra, inserido dentro de um script legítimo modificado para ser acionado via PowerShell. Caso um antivírus detectasse e removesse o arquivo malicioso, uma mensagem de erro era exibida incentivando o usuário a rebaixar o programa e desativar seu antivírus antes de tentar novamente.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Akira Ransomware Explora Webcam Vulnerável Para Atacar Empresas.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O grupo de ransomware Akira encontrou uma forma inovadora de contornar os sistemas de defesa cibernética de uma empresa: utilizando uma webcam vulnerável para criptografar arquivos sem ser detectado. A descoberta foi feita pela empresa de segurança S-RM, que investigava um ataque recente a um cliente. Os criminosos ganharam acesso à rede da empresa explorando um sistema remoto exposto, possivelmente utilizando credenciais roubadas ou ataques de força bruta. Após invadir o ambiente, implantaram o AnyDesk, um software legítimo de acesso remoto, para movimentação lateral e exfiltração de dados, preparando o ataque de dupla extorsão – onde além de criptografar os arquivos, os hackers ameaçam divulgar informações roubadas. No entanto, ao tentar executar o ransomware diretamente nos sistemas Windows da empresa, a solução de Endpoint Detection and Response (EDR) conseguiu bloquear a ameaça. Diante da dificuldade, os invasores começaram a procurar dispositivos menos protegidos na rede e identificaram uma webcam e um scanner de impressão digital conectados ao sistema. A webcam se tornou o ponto de ataque ideal, pois executava um sistema operacional baseado em Linux, compatível com o criptografador do Akira. Além disso, o dispositivo não possuía um agente de EDR, tornando-se um alvo perfeito para um ataque discreto. Os criminosos exploraram falhas de segurança para acessar remotamente o shell do sistema e, a partir da webcam, montaram compartilhamentos SMB dos dispositivos Windows para lançar o ransomware, criptografando arquivos sem que o ataque fosse detectado. A investigação revelou que existiam patches disponíveis para corrigir as falhas da webcam, indicando que a empresa poderia ter evitado o ataque com atualizações de firmware. O caso evidencia a necessidade de não depender exclusivamente de soluções EDR, pois dispositivos conectados, como câmeras de segurança e scanners, podem servir como porta de entrada para invasores.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>