<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Nova Campanha de Malware Usa NetSupport RAT para Espionar Vítimas.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Cibercriminosos estão explorando a técnica ClickFix para distribuir o trojan de acesso remoto NetSupport RAT desde o início de janeiro de 2025. O malware, que geralmente é disseminado por meio de sites falsos e atualizações fraudulentas de navegador, permite que os invasores controlem totalmente o dispositivo da vítima, monitorando a tela em tempo real, manipulando o teclado e o mouse, além de executar comandos maliciosos. O NetSupport RAT, originalmente conhecido como NetSupport Manager, foi desenvolvido para suporte remoto legítimo de TI, mas acabou sendo reaproveitado por hackers para espionagem e roubo de dados. Com ele, os criminosos podem capturar prints de tela, áudios, vídeos e arquivos sigilosos de empresas e usuários. Segundo pesquisadores, o ClickFix insere uma falsa página CAPTCHA em sites comprometidos, induzindo a vítima a seguir instruções que envolvem copiar e executar comandos maliciosos do PowerShell. Esses comandos fazem o download e a execução do NetSupport RAT a partir de servidores remotos, onde os componentes do malware são disfarçados em arquivos de imagem PNG. Além disso, a técnica ClickFix também está sendo usada para espalhar uma versão atualizada do malware Lumma Stealer, que agora emprega o cifra ChaCha20 para criptografar seu arquivo de configuração contendo a lista de servidores de comando e controle (C2). Segundo os especialistas, essa mudança demonstra que os desenvolvedores do malware estão aprimorando suas táticas para driblar ferramentas de detecção e análise.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* SAP Corrige Falha Crítica que Permite Roubo de Identidade Administrativa.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A SAP lançou um novo pacote de atualizações de segurança para corrigir 19 vulnerabilidades e reforçar a proteção de seus sistemas contra possíveis ataques cibernéticos. Entre as falhas corrigidas, destaca-se a CVE-2025-0064, uma vulnerabilidade crítica com CVSS 8.7, que permite que um invasor com privilégios administrativos se passe por qualquer usuário dentro do SAP BusinessObjects Business Intelligence. Caso explorada, essa brecha pode levar à comprometimento total de dados sensíveis e funcionalidades da plataforma, tornando essencial a aplicação imediata do patch para evitar possíveis ataques. Além dessa falha, outras vulnerabilidades graves foram corrigidas, incluindo uma de Path Traversal no SAP Supplier Relationship Management (CVE-2025-25243, CVSS 8.6), que permite que usuários não autenticados baixem arquivos arbitrários, expondo informações sensíveis. Também foi identificada uma falha de autenticação bypass no SAP Approuter (CVE-2025-24876, CVSS 8.1), que pode ser explorada por invasores para roubo de sessões e acesso não autorizado a aplicações. Já no SAP Enterprise Project Connection, três vulnerabilidades foram corrigidas (CVE-2024-38819, CVE-2024-38820 e CVE-2024-38828), que poderiam permitir acesso indevido a dados de projetos e impactar operações empresariais. Além dos novos patches, a SAP atualizou duas Security Notes já divulgadas anteriormente, reforçando a proteção contra falhas identificadas em versões passadas. A empresa reforça a importância de que seus clientes revisem e apliquem as atualizações o mais rápido possível, priorizando as vulnerabilidades mais críticas para reduzir riscos de exploração por hackers.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Atualização Urgente Corrige Vulnerabilidades Graves no LoadMaster.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Progress Software lançou atualizações de segurança para corrigir múltiplas vulnerabilidades graves em seu software LoadMaster, que poderiam ser exploradas por atacantes para executar comandos arbitrários no sistema ou baixar qualquer arquivo armazenado no servidor. O LoadMaster é uma solução de balanceamento de carga e entrega de aplicações que garante disponibilidade, escalabilidade, desempenho e segurança para aplicações e sites empresariais. Entre as falhas corrigidas, destacam-se as CVE-2024-56131, CVE-2024-56132, CVE-2024-56133 e CVE-2024-56135, todas com CVSS 8.4, que permitem que um agente mal-intencionado autenticado na interface de gerenciamento do LoadMaster envie requisições HTTP manipuladas para executar comandos no sistema. Já a CVE-2024-56134, com o mesmo nível de severidade, possibilita que um invasor baixe o conteúdo de qualquer arquivo no sistema da mesma forma. A Progress Software afirmou que não há indícios de que essas vulnerabilidades tenham sido exploradas até o momento. No entanto, considerando que falhas anteriores do LoadMaster já foram exploradas por cibercriminosos no passado, a empresa recomenda que todos os clientes instalem as atualizações imediatamente para garantir proteção contra possíveis ataques. A falta de correção dessas brechas pode representar um risco significativo para a segurança de aplicações críticas e dados empresariais.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>