<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Falha no plugin SureTriggers expõe 100 mil sites WordPress em poucas horas.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Mais de 100 mil sites WordPress foram expostos a uma vulnerabilidade crítica de segurança após a divulgação pública de uma falha no plugin SureTriggers (versão 1.0.78 e anteriores), amplamente utilizado para automações no WordPress. O mais alarmante é que as primeiras tentativas de exploração foram registradas apenas quatro horas após o anúncio da falha, demonstrando a velocidade com que cibercriminosos agem. De acordo com um relatório da PatchStack, a vulnerabilidade está localizada em um endpoint da API REST do plugin, que falha ao validar corretamente a autorização dos pedidos HTTP recebidos. O problema ocorre porque o cabeçalho “ST-Authorization” não é devidamente verificado. Caso o plugin não esteja configurado com uma chave interna secreta, o valor esperado é nulo — e a lógica do código acaba aceitando qualquer requisição com esse mesmo valor nulo, permitindo o bypass completo dos controles de segurança. Na prática, isso significa que um atacante não autenticado pode enviar uma requisição contendo dados como nome, e-mail e senha, além de atribuir o papel de “administrador” a um novo usuário. O ataque é executado por meio de rotas da API REST como /?rest_route=/wp-json/sure-triggers/v1/automation/action ou /wp-json/sure-triggers/v1/automation/action. Após a divulgação da vulnerabilidade em 10 de abril de 2025, especialistas notaram tentativas automatizadas de exploração em larga escala. O primeiro ataque foi registrado apenas quatro horas depois da publicação de uma vPatch corretiva pela própria PatchStack. Os agentes maliciosos utilizaram scripts que criam contas de administrador com credenciais genéricas e aleatórias. Endereços IP já identificados nessas tentativas incluem tanto IPv4 quanto IPv6, como 89.169.15.201 e 107.173.63.224. Diante disso, especialistas em segurança recomendam que todos os administradores de sites WordPress que utilizam o SureTriggers atualizem imediatamente para a versão mais recente do plugin.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Ataques em larga escala visam falha crítica em plugin Gladinet.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores da Huntress alertaram sobre a exploração ativa da vulnerabilidade crítica CVE-2025-30406 nos softwares Gladinet CentreStack e Triofox. Segundo a empresa, pelo menos sete organizações e 120 endpoints foram comprometidos, com ataques observados já em março de 2025. A falha, classificada com um CVSS de 9.0, decorre do uso de uma chave machineKey codificada no arquivo web.config do portal CentreStack. Essa chave, responsável por garantir a integridade de dados do ViewState do ASP.NET, permite que agentes maliciosos forjem cargas que passam pelas verificações de integridade e explorem o recurso para executar código remotamente (RCE) no servidor web. O problema foi corrigido na versão 16.4.10315.56368, lançada em 3 de abril de 2025. Além da atualização, para quem não puder aplicá-la de imediato, a recomendação é alterar os valores da machineKey como medida provisória. O alerta da Huntress, publicado em 11 de abril, indica que servidores expostos à internet estão sob alto risco. A falha permite ataques de desserialização via ViewState — técnica bem conhecida na comunidade de cibersegurança — que resulta em execução remota de código no servidor sob o contexto do usuário IISAPPPOOL\portaluser. A partir desse ponto, é possível escalar privilégios facilmente para o nível SYSTEM. A vulnerabilidade também foi adicionada ao catálogo de falhas exploradas ativamente da CISA (Agência de Segurança Cibernética dos EUA), destacando sua criticidade. Em um dos ataques analisados, os invasores usaram comandos PowerShell para baixar e executar uma DLL maliciosa, técnica semelhante à usada em explorações recentes de falhas no CrushFTP. Além disso, os atacantes realizaram movimentação lateral e instalaram a ferramenta de acesso remoto MeshCentral. Em outro host comprometido, comandos da ferramenta Impacket e arquivos maliciosos como MeshAgent e Centre.exe foram executados.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Nova Campanha Explora CAPTCHAs Falsos para Infecção Silenciosa.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores de segurança revelaram uma sofisticada cadeia de infecção que utiliza um carregador malicioso escrito em JScript para distribuir diferentes malwares, dependendo da localização geográfica da vítima. Esse carregador executa uma série de scripts PowerShell ofuscados, levando à infecção por trojans como o XWorm RAT ou o stealer Rhadamanthys. O ataque começa frequentemente por tarefas agendadas ou campanhas “ClickFix”, onde falsas CAPTCHAs acionam o comando mshta.exe, ativando o carregador JScript. Este reconstruirá dinamicamente, a partir de segmentos embaralhados, um comando PowerShell que baixa a próxima etapa do ataque, limpando seus rastros em seguida. Antes de prosseguir, o script verifica a localização da vítima por meio de uma API de geolocalização. Se estiver nos EUA, distribui o XWorm; fora do país, entrega o Rhadamanthys. Isso mostra um uso estratégico de geofencing para evitar a detecção por analistas de segurança. No caso do XWorm, o script decodifica dados, ajusta permissões de execução, encerra processos de análise e apaga arquivos suspeitos do sistema. Em seguida, utiliza técnicas de reflexão para injetar o malware diretamente na memória do processo legítimo RegSvcs.exe, mascarando sua atividade. O XWorm, ativo desde 2022, oferece funções como DDoS, ransomware, keylogger, roubo de carteiras de criptomoedas e persistência no sistema. Já o Rhadamanthys, voltado para vítimas fora dos EUA, rouba credenciais e dados sensíveis de navegadores, VPNs, e-mails e até imagens com frases-semente de criptomoedas usando OCR com inteligência artificial.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>