<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Google Anuncia Aquisição da Wiz por US$ 32 Bilhões.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O Google anunciou um acordo definitivo para a aquisição da Wiz, uma plataforma líder em segurança na nuvem, por US$ 32 bilhões em uma transação 100% em dinheiro. Após a conclusão do negócio, a Wiz passará a fazer parte do Google Cloud. A aquisição faz parte da estratégia do Google Cloud para fortalecer a segurança na era da inteligência artificial (IA) e expandir sua presença no setor de multicloud, permitindo que empresas utilizem múltiplas nuvens para suas operações. Com o aumento das ameaças cibernéticas e a adoção crescente de serviços em nuvem, a segurança se tornou um fator essencial para proteger dados e evitar ataques digitais. A Wiz oferece uma plataforma intuitiva que se conecta a todas as principais nuvens, como Amazon Web Services (AWS), Microsoft Azure e Oracle Cloud, ajudando empresas e órgãos governamentais a prevenir incidentes cibernéticos. Nos últimos 12 meses, a Wiz expandiu suas soluções de segurança e registrou um crescimento acelerado. O Google Cloud, que já é referência em segurança e infraestrutura baseada em IA, acredita que a aquisição trará benefícios significativos para clientes e parceiros. Com essa união, as empresas prometem melhorar a proteção contra ameaças cibernéticas emergentes, reduzir custos operacionais com segurança e acelerar a adoção de estratégias multicloud. A Wiz continuará operando suas soluções de forma independente e disponível para todos os provedores de nuvem. O acordo ainda depende de aprovações regulatórias antes de ser concluído.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Nova Vulnerabilidade no Apache Tomcat Já Está Sendo Explorada.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma vulnerabilidade recentemente divulgada no Apache Tomcat começou a ser explorada ativamente apenas 30 horas após sua publicação e a liberação de um proof-of-concept (PoC). O problema, identificado como CVE-2025-24813, afeta as versões Tomcat 11.0.0-M1 a 11.0.2, Tomcat 10.1.0-M1 a 10.1.34 e Tomcat 9.0.0-M1 a 9.0.98. A falha pode levar à execução remota de código (RCE) ou à exposição de informações confidenciais em servidores vulneráveis. A exploração ocorre quando algumas condições específicas são atendidas, como o suporte a PUT parcial estar ativado e a gravação estar permitida para o servlet padrão. Pesquisadores confirmaram que a vulnerabilidade já está sendo explorada ativamente. O ataque ocorre em duas etapas: primeiro, o invasor envia uma solicitação PUT contendo um payload Java serializado codificado em Base64, que é armazenado no diretório de sessões do Tomcat. Em seguida, ele dispara um pedido GET com um identificador de sessão malicioso (JSESSIONID) para executar o código injetado. Especialistas alertam que o problema não exige autenticação e que atacantes podem modificar arquivos críticos, enviar scripts maliciosos em JSP e até implantar backdoors nos servidores comprometidos. A recomendação imediata é que administradores atualizem suas versões para Tomcat 9.0.99, 10.1.35 e 11.0.3 para mitigar riscos de invasão.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Vulnerabilidade no Windows Permite Execução de Comandos Maliciosos.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma vulnerabilidade zero day no Windows, que permanece sem correção, tem sido explorada por 11 grupos de ameaças estatais desde 2017, colocando governos, empresas privadas e setores estratégicos em risco. A falha, rastreada pela Trend Micro Zero Day Initiative (ZDI) como ZDI-CAN-25373, permite que invasores executem comandos maliciosos ocultos em máquinas comprometidas ao abusar de arquivos de atalho do Windows (.LNK). Segundo os pesquisadores Peter Girnus e Aliakbar Zahravi, os atacantes utilizam argumentos ocultos dentro dos arquivos .LNK, inserindo caracteres especiais como Line Feed (\x0A) e Carriage Return (\x0D) para evitar detecção. Essa técnica tem sido empregada por grupos como Evil Corp (Water Asena), Kimsuky (Earth Kumiho), Konni (Earth Imp), Bitter (Earth Anansi) e ScarCruft (Earth Manticore), totalizando quase 1.000 artefatos maliciosos identificados. A maioria dos ataques vem de grupos norte-coreanos, sugerindo colaboração entre diferentes unidades cibernéticas de Pyongyang. Entre os alvos estão governos, organizações financeiras, think tanks, provedores de telecomunicações e entidades militares nos EUA, Canadá, Rússia, Coreia do Sul, Vietnã e Brasil. As investigações revelaram que os arquivos .LNK atuam como vetores para a entrega de malwares conhecidos como Lumma Stealer, GuLoader e Remcos RAT. Um dos casos mais relevantes é o uso dessa falha pelo Evil Corp para distribuir o Raspberry Robin, um malware que facilita a movimentação lateral em redes corporativas. Diante da decisão da Microsoft, especialistas recomendam que administradores de sistemas limitem a execução de arquivos .LNK desconhecidos, monitorem acessos suspeitos e reforcem políticas de segurança para mitigar possíveis ataques.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>