<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* AWS Pede Atualização do SSM Agent Após Descoberta de Falha Grave de Segurança.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma falha de segurança recentemente corrigida no Amazon EC2 Simple Systems Manager (SSM) Agent poderia permitir que atacantes executassem código arbitrário com privilégios de root e escalassem permissões no sistema. A vulnerabilidade foi descoberta por pesquisadores da Cymulate, que detalharam como a falha poderia ser explorada por meio de uma técnica de path traversal (ou “travessia de diretórios”). O Amazon SSM Agent é um componente essencial dos serviços da Amazon Web Services (AWS), responsável por permitir que administradores gerenciem remotamente instâncias EC2 e servidores locais, executem comandos e automatizem tarefas de configuração. O software trabalha com documentos SSM, que contêm plugins para executar scripts e tarefas administrativas. A falha descoberta está relacionada à forma como o SSM Agent cria diretórios e arquivos com base nas especificações desses plugins. De acordo com os pesquisadores, a função ValidatePluginId, localizada no arquivo pluginutil.go, não fazia a validação adequada do conteúdo dos IDs dos plugins. A AWS foi notificada sobre a falha em 12 de fevereiro de 2025, e a correção foi implementada em 5 de março de 2025, com o lançamento da versão 3.3.1957.0 do Amazon SSM Agent. Segundo as notas de atualização no GitHub, foi introduzido um novo método chamado BuildSafePath, projetado para evitar ataques por path traversal. Embora não haja registros de exploração ativa da falha, a recomendação é que todos os usuários do SSM Agent atualizem o software imediatamente para evitar potenciais ataques.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Fortinet corrige falha crítica que permite troca de senha sem login no FortiSwitch.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Fortinet emitiu um alerta urgente para administradores de rede após identificar uma falha crítica no FortiSwitch que permite a alteração não autorizada de senhas administrativas. A vulnerabilidade, registrada como CVE-2024-48887, recebeu uma pontuação CVSS de 9.3, indicando alto grau de severidade. O problema afeta a interface gráfica do dispositivo e pode ser explorado remotamente por um invasor sem autenticação, que envia uma requisição manipulada e consegue modificar a senha de administradores. De acordo com a Fortinet, o erro foi identificado internamente por Daniel Rozeboom, integrante da equipe de desenvolvimento da interface web do FortiSwitch. As versões afetadas do sistema vão desde a 6.4.0 até a 7.6.0, com a recomendação de atualização imediata para versões corrigidas superiores, como a 6.4.15, 7.0.11, 7.2.9, 7.4.5 e 7.6.1, conforme o caso. Embora a empresa não tenha detectado exploração ativa da falha até o momento, a natureza crítica da vulnerabilidade, somada ao histórico de ataques a produtos Fortinet por grupos maliciosos, torna essencial que os administradores tomem medidas rápidas para evitar compromissos de segurança. Como medida preventiva, a Fortinet também recomenda desativar o acesso HTTP e HTTPS à interface de administração e restringir o acesso à rede a hosts confiáveis até que os patches sejam aplicados. A brecha de segurança evidencia a importância de manter sistemas atualizados e com configurações restritivas, especialmente em dispositivos que atuam na camada central de redes corporativas. A rápida resposta à atualização é fundamental para garantir a integridade do ambiente e evitar que atacantes obtenham controle privilegiado sobre os dispositivos FortiSwitch expostos.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Google Pede Atualização Urgente do Android Após Exploração de Falhas no Kernel.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O Google lançou a atualização de segurança de abril de 2025 para o Android, corrigindo um total de 62 vulnerabilidades, incluindo duas falhas de alta severidade que já estão sendo exploradas ativamente. As brechas em questão, CVE-2024-53150 e CVE-2024-53197, estão relacionadas ao subsistema USB do kernel do sistema operacional. Ambas têm pontuação CVSS de 7.8, sendo que a primeira permite vazamento de informações e a segunda possibilita a escalada de privilégios sem necessidade de interação do usuário ou permissões adicionais. Segundo o boletim da empresa, a falha mais crítica identificada neste pacote de correções está no componente “System” do Android e pode permitir que invasores obtenham privilégios elevados de forma remota, o que amplia significativamente os riscos para os usuários. Ainda que a exploração das duas falhas esteja sendo descrita como “limitada e direcionada”, o histórico recente reforça a urgência em aplicar as atualizações. Um dos casos de exploração documentados foi revelado pela Anistia Internacional. De acordo com a entidade, o CVE-2024-53197 foi usado em conjunto com outras duas falhas — CVE-2024-53104 e CVE-2024-50302 — para invadir o celular de um ativista juvenil na Sérvia em dezembro de 2024. As três vulnerabilidades foram corrigidas progressivamente nas atualizações de fevereiro, março e abril deste ano, eliminando o vetor de ataque. Ainda não há informações sobre quem estaria por trás da exploração da falha CVE-2024-53150, nem sobre os alvos atingidos. O Google recomenda que os usuários instalem imediatamente as atualizações fornecidas por suas respectivas fabricantes (OEMs), garantindo que os dispositivos estejam protegidos contra ameaças já conhecidas e em circulação.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>