<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Microsoft corrige falha usada em ataque com ransomware PipeMagic.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Microsoft revelou que uma falha de segurança no Windows Common Log File System (CLFS), agora corrigida, foi explorada como zero day em ataques de ransomware contra alvos específicos em diversos setores. A vulnerabilidade, identificada como CVE-2025-29824, é um bug de elevação de privilégio que poderia permitir a obtenção de permissões de nível SYSTEM. O patch foi disponibilizado pela empresa na atualização de segurança de abril de 2025. Os alvos incluem organizações dos setores de tecnologia da informação e imobiliário nos Estados Unidos, instituições financeiras na Venezuela, uma empresa de software na Espanha e o setor de varejo na Arábia Saudita. A Microsoft está monitorando a campanha maliciosa sob o codinome Storm-2460, apontando que os atores responsáveis usaram um malware chamado PipeMagic tanto para explorar a falha quanto para distribuir cargas de ransomware. O vetor inicial de acesso ainda não foi identificado, mas os invasores utilizaram a ferramenta certutil, nativa do Windows, para baixar o malware de um site legítimo previamente comprometido. O arquivo malicioso é um script MSBuild com um payload criptografado que, uma vez decodificado, executa o PipeMagic — um trojan modular com plugins, detectado desde 2022. Vale lembrar que esta é a segunda falha zero day explorada pelo PipeMagic: a primeira foi a CVE-2025-24983, uma vulnerabilidade no subsistema Win32 do kernel do Windows, também corrigida recentemente. O PipeMagic já havia sido associado a ataques do ransomware Nokoyawa, os quais exploraram outra falha no CLFS (CVE-2023-28252), evidenciando o histórico do grupo com vulnerabilidades de escalonamento de privilégios. Segundo a empresa, a falha não afeta o Windows 11 versão 24H2, pois esse sistema restringe o acesso a certas classes de informação do sistema apenas a usuários com o privilégio SeDebugPrivilege, geralmente administradores.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* AkiraBot usa IA para disparar spam em mais de 400 mil sites.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma nova campanha cibernética baseada em inteligência artificial está chamando a atenção de especialistas em segurança digital. Trata-se do AkiraBot, uma plataforma automatizada que utiliza a API da OpenAI para gerar e disparar mensagens de spam em massa direcionadas a sites com formulários de contato, chats e seções de comentários. De acordo com a empresa de segurança SentinelOne, o AkiraBot já mirou mais de 420 mil sites e conseguiu spammar ao menos 80 mil desde setembro de 2024. O funcionamento do AkiraBot se destaca por sua sofisticação. Desenvolvido em Python, ele cria mensagens personalizadas com base no conteúdo do site-alvo, adaptando os textos automaticamente para parecerem legítimos e, assim, driblarem filtros antispam. Com um painel de controle intuitivo, o operador pode definir a lista de sites a ser atingida, configurar o número de ataques simultâneos e escolher modelos de mensagem. A geração de conteúdo é feita com o modelo “gpt-4o-mini” da OpenAI, com instruções para agir como um assistente de marketing. Além da automação no envio de mensagens, o bot também se mostra eficaz em burlar proteções como CAPTCHAs. Para isso, utiliza proxies oferecidos por serviços comerciais como o SmartProxy, que mascaram o tráfego malicioso e dificultam a detecção. Os principais alvos do AkiraBot incluem sites criados em plataformas como Shopify, GoDaddy, Wix e Squarespace, além de widgets de chat como o Reamaze. Em resposta à descoberta, a OpenAI desativou a chave de API utilizada na campanha e bloqueou os ativos associados. No entanto, o caso levanta preocupações crescentes sobre como ferramentas legítimas de IA estão sendo usadas para fins maliciosos. Os pesquisadores destacam que a capacidade do AkiraBot de gerar conteúdo convincente e contornar sistemas de segurança representa um desafio emergente para a proteção de sites e a filtragem de spam.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Nova Falha Crítica no NVIDIA Toolkit Expõe Hosts a Ataques Elevados.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma nova análise revelou que a falha crítica CVE-2024-0132, anteriormente corrigida no NVIDIA Container Toolkit, ainda pode ser explorada devido a uma correção incompleta. Essa vulnerabilidade, classificada com uma pontuação CVSS de 9.0, é do tipo TOCTOU (Time-of-Check Time-of-Use) e permite que um invasor escape da contenção de containers, obtendo acesso ao sistema operacional do host com privilégios elevados. Embora a NVIDIA tenha anunciado a correção da falha em setembro de 2024, pesquisadores da Trend Micro apontaram que a solução aplicada não abordou completamente a raiz do problema. Além disso, foi identificado um problema de desempenho relacionado que pode causar uma condição de negação de serviço (DoS) em sistemas Linux que utilizam Docker. O problema persiste na função mount_files, onde não há bloqueio adequado durante operações em determinados objetos. Isso abre espaço para que containers maliciosamente configurados abusem da vulnerabilidade para acessar o sistema de arquivos do host e executar comandos com privilégios de root. Para que isso seja possível, no entanto, o invasor já precisa ter a capacidade de executar código dentro de um container comprometido. A nova variante do problema recebeu a identificação CVE-2025-23359, também com pontuação CVSS 9.0, e foi oficialmente tratada na versão 1.17.4 da ferramenta. Durante a investigação, a Trend Micro também detectou uma falha de desempenho que ocorre quando múltiplos montagens com a opção bind-propagation=shared são utilizadas na criação de containers. Ao finalizar o container, as entradas associadas não são removidas da tabela de montagens do Linux, causando um crescimento descontrolado desta tabela e eventualmente esgotando os descritores de arquivos disponíveis. Esse problema impede a criação de novos containers e dificulta até mesmo conexões básicas ao host, como via SSH. Para mitigar os riscos, recomenda-se a atualização imediata para a versão 1.17.4 do NVIDIA Container Toolkit.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>