<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Tue, 09 Dec 2025 00:01:03 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Ataques de ransomware miram hypervisores e afetam múltiplas VMs.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O ransomware tem evoluído para atingir alvos cada vez mais estratégicos. Um novo levantamento revela que ataques direcionados a hypervisores, sistemas que gerenciam máquinas virtuais, estão crescendo de forma acelerada, com potencial para comprometer infraestruturas inteiras de TI em poucos minutos. De acordo com a empresa de segurança Huntress, os ataques que envolvem hypervisores representavam cerca de 3% dos casos no início de 2025, mas esse número saltou para 25% no segundo semestre, indicando uma mudança clara no foco dos operadores de ransomware. A técnica permite que cibercriminosos infectem e paralisem dezenas de máquinas virtuais (VMs) de uma só vez. Os grupos por trás dessas campanhas, como o Akira ransomware gang, têm se aproveitado de falhas conhecidas, más configurações e credenciais fracas em plataformas amplamente utilizadas, como VMware ESXi e Microsoft Hyper-V. Em vez de mirar diretamente servidores ou endpoints, os ataques agora se concentram na camada de virtualização, o que aumenta o impacto e a complexidade da resposta. Ao comprometer o hypervisor, os atacantes conseguem bypassar soluções de segurança internas das VMs, como antivírus ou EDRs, e aplicar a criptografia diretamente na base do ambiente virtualizado. Isso torna os ataques mais eficazes e, muitas vezes, invisíveis aos mecanismos tradicionais de defesa. Segundo o relatório, muitos dos incidentes foram possíveis devido à falta de hardening nos servidores de virtualização, ausência de autenticação multifator para acessos administrativos e uso de versões desatualizadas dos hypervisores. O comprometimento da camada de virtualização pode levar a interrupções operacionais em larga escala, perda de dados e paralisação de serviços essenciais.</description><pubDate>Tue, 09 Dec 2025 00:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/#3535758381801223739</guid></item><item><title>* Google reforça o Chrome com camadas extras de defesa contra malwares.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O Google anunciou uma nova arquitetura de segurança para o navegador Chrome, adicionando camadas extras de proteção contra malwares, exploits e ataques baseados em navegador. A mudança faz parte de um esforço contínuo para mitigar vulnerabilidades zero-day e proteger usuários contra ameaças cada vez mais sofisticadas. A atualização foi incorporada inicialmente ao Chrome 123 e apresenta o conceito de “MiraclePtr”, uma tecnologia de memória segura baseada em isolamento, projetada para evitar ataques que exploram uso de ponteiros inválidos. Essa camada ajuda a impedir execuções não autorizadas de código, um dos vetores mais comuns em campanhas de malware distribuído via web. Além disso, o Chrome agora conta com proteções específicas contra RCE (execução remota de código) e técnicas modernas de evasão que tentam burlar as sandbox tradicionais. O navegador passa a monitorar com mais rigor o comportamento de bibliotecas críticas, limitando o alcance de scripts e plugins maliciosos. As melhorias são fruto de iniciativas do Google Project Zero e equipes internas de segurança, que vêm alertando para o crescimento de campanhas altamente direcionadas explorando vulnerabilidades logo após sua divulgação, especialmente em plataformas amplamente utilizadas como navegadores. Com essas camadas adicionais, o Chrome passa a segmentar ainda mais o acesso à memória e a recursos sensíveis do sistema, dificultando o trabalho de agentes maliciosos que buscam usar falhas para comprometer dispositivos dos usuários. Segundo o Google, o objetivo é aumentar o tempo necessário para um invasor explorar com sucesso uma falha, ao mesmo tempo em que se eleva a barreira técnica para a criação de exploits funcionais. A empresa também destaca que os novos recursos foram desenhados para operar com impacto mínimo no desempenho do navegador.</description><pubDate>Tue, 09 Dec 2025 00:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/#1858228688747513817</guid></item><item><title>* Nova campanha usa JavaScript furtivo para implantar trojan de acesso remoto.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma campanha de malware altamente furtiva vem sendo utilizada para comprometer usuários por meio de JavaScript malicioso injetado em sites legítimos. A técnica foi observada em uma operação identificada como JS#SMUGGLER, que serve como porta de entrada para o trojan de acesso remoto NetSupport RAT. O ataque começa quando usuários visitam páginas comprometidas, aparentemente inofensivas, onde um script ofuscado é carregado de forma invisível. Esse JavaScript atua como loader e inicia uma cadeia de execução que envolve arquivos HTA (HTML Application) e comandos PowerShell, permitindo que o trojan seja instalado no sistema sem alertas visíveis. O NetSupport RAT, embora originalmente criado como ferramenta legítima de suporte remoto, é amplamente utilizado por agentes maliciosos para fins de espionagem, roubo de dados e controle remoto de sistemas. Com ele, invasores conseguem acessar arquivos, capturar telas e manipular o dispositivo da vítima em tempo real. Uma das características mais perigosas da campanha é o uso de sites legítimos como vetores involuntários de infecção, o que dificulta a detecção inicial. O uso de camadas de ofuscação no código JavaScript e a execução fora do navegador convencional aumentam a evasão frente a sistemas de segurança. O método permite que os operadores da ameaça bypassem listas de bloqueio baseadas em domínio e ferramentas de detecção baseadas em comportamento de usuário, uma vez que a infecção acontece sem a necessidade de cliques ou downloads explícitos. Especialistas alertam que a sofisticação técnica do JS#SMUGGLER representa um avanço nos ataques via web, pois combina persistência, evasão e aproveitamento de recursos legítimos, dificultando a resposta rápida por parte de equipes de segurança.</description><pubDate>Tue, 09 Dec 2025 00:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/#6323260331526511840</guid></item></channel></rss>