<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Hackers Chineses Invadem Roteadores com Backdoors Personalizados.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O grupo de ciberespionagem UNC3886, vinculado à China, foi identificado explorando roteadores MX obsoletos da Juniper Networks para instalar backdoors e rootkits personalizados. O ataque, descoberto pela empresa Mandiant, destaca a capacidade do grupo de comprometer infraestruturas internas críticas, escapando de detecções convencionais. Os hackers exploraram vulnerabilidades para desativar logs de segurança e estabelecer acesso remoto persistente aos dispositivos. Segundo a Mandiant, as técnicas utilizadas refletem um avanço na sofisticação do grupo, que já foi responsável por ataques envolvendo falhas em dispositivos Fortinet, Ivanti e VMware. O ataque se concentra em setores estratégicos nos Estados Unidos e na Ásia, incluindo defesa, tecnologia e telecomunicações. Dispositivos de borda são frequentemente alvos porque não possuem monitoramento de segurança robusto, permitindo que os invasores operem sem serem detectados. Entre as principais ferramentas usadas pelos hackers está o TinyShell, um backdoor leve amplamente utilizado por grupos chineses, como Liminal Panda e Velvet Ant. Seis variantes do malware foram identificadas, cada uma com funções específicas, como interceptação de tráfego, controle remoto e ofuscação de atividades maliciosas. A Juniper Networks lançou uma atualização de segurança para corrigir o problema e recomenda que empresas atualizem imediatamente seus dispositivos para mitigar riscos de comprometimento.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Expiração de Certificado Pode Afetar Usuários do Firefox.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Mozilla alertou os usuários do Firefox sobre a necessidade de atualizar o navegador para evitar falhas causadas pela expiração de um certificado raiz em 14 de março de 2025. Caso a atualização não seja realizada, extensões, recursos de segurança e reprodução de mídias protegidas por DRM podem deixar de funcionar corretamente. O problema afeta todas as versões do Firefox anteriores à 128 e do Extended Support Release (ESR) antes da 115.13, impactando usuários de Windows, macOS, Linux e Android. A versão mais recente já inclui um novo certificado que evitará essas falhas. Os certificados raiz são fundamentais para garantir a autenticidade de sites, extensões e atualizações de software. Com a expiração desse certificado específico, o navegador pode desativar add-ons automaticamente, interromper alertas sobre vazamentos de senhas e comprometer a reprodução de mídias protegidas. Além disso, listas de bloqueio para extensões maliciosas e certificados SSL revogados podem ficar desatualizadas, aumentando a exposição dos usuários a ameaças de segurança. A Mozilla recomenda que os usuários verifiquem se estão rodando a versão 128 ou superior do Firefox. Usuários do Tor Browser, que é baseado no Firefox ESR, também devem garantir que suas instalações estejam atualizadas. Quem não aplicar a atualização antes do prazo poderá enfrentar problemas com desativação de extensões, dificuldades em reproduzir mídias protegidas e falhas de segurança, além de perder correções importantes e melhorias de desempenho. Usuários de iOS e iPadOS não serão afetados pelo problema.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* GitHub Descobre Falhas no ruby-saml que Permitem Sequestro de Contas.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A equipe de segurança do GitHub revelou duas falhas graves na biblioteca open-source ruby-saml, utilizadas em sistemas de autenticação SAML (Security Assertion Markup Language). As vulnerabilidades, identificadas como CVE-2025-25291 e CVE-2025-25292, permitem que atacantes contornem proteções de autenticação e obtenham acesso a qualquer conta de uma organização alvo. As falhas afetam versões do ruby-saml anteriores à 1.12.4 e entre 1.13.0 e 1.18.0. O problema está na forma como os analisadores XML REXML e Nokogiri interpretam os documentos XML de maneira diferente. Isso possibilita um ataque de assinatura maliciosa, onde um invasor pode criar declarações SAML falsas e se autenticar como qualquer usuário. Descobertas pelo GitHub Security Lab, as falhas foram reportadas em novembro de 2024. A Microsoft, proprietária do GitHub, alertou que cibercriminosos podem explorar essa vulnerabilidade para assumir o controle de contas corporativas. Além dessas falhas, uma terceira vulnerabilidade foi identificada (CVE-2025-25293, CVSS 7.7), permitindo um ataque de negação de serviço (DoS) ao lidar com respostas SAML comprimidas. Diante do risco, usuários do ruby-saml são fortemente aconselhados a atualizar para as versões corrigidas (1.12.4 e 1.18.0) imediatamente. Essas falhas surgem poucos meses após outra vulnerabilidade grave (CVE-2024-45409, CVSS 10.0) ter sido corrigida no ruby-saml. A falha ressalta a importância de manter bibliotecas de autenticação atualizadas, uma vez que vulnerabilidades nesse nível podem comprometer completamente a segurança de sistemas empresariais e dados sensíveis.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>