<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Operação PowerOFF Derruba Plataformas DDoS em 15 Países.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Europol, em coordenação com forças policiais de 15 países, desmantelou 27 serviços de stresser e booter usados para realizar ataques de negação de serviço distribuídos (DDoS). A operação, chamada PowerOFF, encerrou várias plataformas ilegais, incluindo zdstresser.net, orbitalstress.net e starkstresser.net, que permitiam ataques contra alvos selecionados por clientes mediante pagamento. Três administradores ligados às plataformas foram presos na França e na Alemanha, enquanto mais de 300 usuários foram identificados para futuras ações legais. Esses serviços, conhecidos como booter e stresser, utilizavam redes de botnets em dispositivos comprometidos para inundar alvos com tráfego malicioso, tornando sites e serviços online inacessíveis. A motivação para esses ataques variava de sabotagem econômica e ganho financeiro a razões ideológicas, como as promovidas por coletivos hacktivistas como KillNet e Anonymous Sudan. Na Holanda, quatro suspeitos, com idades entre 22 e 26 anos, foram acusados de realizar centenas de ataques DDoS em cidades como Rijen, Voorhout, Lelystad e Barneveld. A operação PowerOFF contou com a participação de países como Austrália, Brasil, Canadá, França, Alemanha, Japão, Estados Unidos e Reino Unido. A iniciativa ocorre pouco após as autoridades alemãs desativarem o serviço dstat[.]cc, usado para facilitar ataques DDoS. Além disso, a Cloudflare revelou um aumento significativo em ataques DDoS contra sites de varejo nos Estados Unidos durante a temporada de compras da Black Friday e Cyber Monday. A empresa destacou que 6,5% do tráfego global mitigado por seus sistemas em 2024 foi considerado potencialmente malicioso, com os setores de jogos de azar, finanças e telecomunicações sendo os mais atingidos.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Instalação de Plugins Vulneráveis Expõe Sites WordPress a Ataques RCE.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Atacantes estão explorando uma grave vulnerabilidade no plugin Hunk Companion para WordPress, identificada como CVE-2024-11972 (pontuação CVSS: 9.8), para instalar outros plugins vulneráveis que facilitam diversos tipos de ataques. O plugin, que possui mais de 10.000 instalações ativas, está vulnerável em todas as versões anteriores à 1.9.0. De acordo com a WPScan, a falha permite que invasores instalem ou ativem plugins desatualizados ou abandonados, os quais podem ser explorados para execução remota de código (RCE), injeção de SQL, cross-site scripting (XSS) e criação de backdoors administrativos. Além disso, atacantes podem utilizar esses plugins para contornar medidas de segurança, modificar registros de banco de dados e controlar completamente os sites comprometidos. Uma análise realizada pela WPScan revelou que a falha tem sido usada para instalar o plugin WP Query Console, atualmente removido, mas que contém uma vulnerabilidade de RCE crítica (CVE-2024-50498, CVSS: 10.0) ainda não corrigida. O ataque ocorre em uma cadeia de exploração que envolve uma falha previamente corrigida no Hunk Companion (CVE-2024-9707), demonstrando como múltiplas vulnerabilidades podem ser combinadas para obter acesso e controle total de sites WordPress. A origem do problema está no script “hunk-companion/import/app/app.php”, que permite requisições não autenticadas ignorarem verificações de permissão para instalar plugins. Essa combinação de falhas destaca o perigo de não corrigir vulnerabilidades conhecidas em plugins de terceiros, que frequentemente se tornam pontos de entrada críticos para invasores.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Gamaredon Amplia Operações com Malware Android.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O grupo de hackers Gamaredon, vinculado ao Serviço Federal de Segurança da Rússia (FSB), foi identificado utilizando duas novas ferramentas de spyware para Android chamadas BoneSpy e PlainGnome. Essa é a primeira vez que o grupo, também conhecido como Aqua Blizzard, Trident Ursa e Shuckworm, é associado exclusivamente a malware móvel em suas campanhas de ataque. Ambos os spywares têm como alvo países da antiga União Soviética, com foco em vítimas falantes de russo. As ferramentas coletam uma ampla gama de dados dos dispositivos infectados, como mensagens SMS, registros de chamadas, áudios de conversas telefônicas, fotos, localização e listas de contatos. O BoneSpy, operacional desde pelo menos 2021, é baseado no código-fonte aberto do spyware DroidWatcher e funciona como um aplicativo autônomo. Já o PlainGnome, que surgiu em 2024, age como um dropper para um payload de vigilância embutido, exigindo que a vítima conceda permissão para instalar outros aplicativos via REQUEST_INSTALL_PACKAGES. Os ataques, segundo análise da Lookout, parecem estar direcionados a países como Uzbequistão, Cazaquistão, Tajiquistão e Quirguistão, regiões que têm apresentado relações tensas com a Rússia desde a invasão da Ucrânia. No entanto, até agora não há indícios de que esses spywares tenham sido usados contra alvos ucranianos, tradicionalmente o foco principal do Gamaredon. Acredita-se que os aplicativos maliciosos sejam distribuídos por meio de engenharia social, disfarçando-se como apps legítimos, como monitores de carga de bateria, galerias de fotos, um falso aplicativo Samsung Knox e até uma versão funcional, mas trojanizada, do Telegram. As ferramentas compartilham funcionalidades amplas, incluindo rastreamento de localização, coleta de histórico de navegação, gravações de áudio ambiente, capturas de tela e notificações. Elas também tentam obter acesso root para expandir o controle sobre os dispositivos comprometidos.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>