<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Rede de Proxy Ilegal é Alimentada por 85 Mil Dispositivos Comprometidos.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O botnet Socks5Systemz foi identificado como a base de operação do serviço ilegal de proxy PROXY.AM. Este malware transforma sistemas comprometidos em nós de saída de proxy, permitindo que criminosos ocultem a origem de seus ataques. Essas redes oferecem anonimato a cibercriminosos para realizar diversas atividades maliciosas, incluindo fraudes e ataques cibernéticos, utilizando dispositivos infectados como intermediários. O Socks5Systemz, ativo desde 2013, é conhecido por estar associado a malwares como PrivateLoader, SmokeLoader e Amadey, usados para distribuir suas infecções. O serviço PROXY.AM, operando desde 2016, promove proxies “privados e anônimos” com planos que variam de $126 a $700 por mês. Em janeiro de 2024, o botnet atingiu uma média diária de 250 mil dispositivos infectados, embora atualmente seu tamanho tenha sido reduzido para cerca de 85 mil a 100 mil dispositivos. Os países mais afetados incluem Índia, Indonésia, Brasil, México, Nigéria e Estados Unidos. Pesquisadores destacam que falhas de configuração em infraestruturas na nuvem continuam sendo um ponto vulnerável explorado por criminosos para minerar criptomoedas, roubar dados e incorporar sistemas em botnets. Uma análise recente de servidores expostos revelou 215 instâncias com credenciais sensíveis, principalmente em países como Estados Unidos, Índia, Brasil e Reino Unido, afetando setores como TI, varejo, saúde e educação.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Ransomware Black Basta Inova com Engenharia Social e Técnicas Avançadas.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O grupo de ransomware Black Basta tem diversificado suas táticas de engenharia social, utilizando novas técnicas como bombardeio de e-mails e envio de códigos QR maliciosos, além de malware como Zbot e DarkGate. Desde outubro de 2024, os operadores têm implementado estratégias avançadas para comprometer sistemas e roubar credenciais de usuários. Uma das táticas consiste em sobrecarregar as vítimas com e-mails indesejados, inscrevendo-as em várias listas de mailing simultaneamente. Após o bombardeio, os invasores entram em contato com as vítimas, geralmente por meio de plataformas como o Microsoft Teams, se passando por equipes de suporte ou funcionários de TI. Eles persuadem as vítimas a instalar softwares legítimos de acesso remoto, como AnyDesk e TeamViewer, que são então usados para implantar outros malwares e coletar credenciais. Entre as técnicas mais sofisticadas está o envio de códigos QR via chat. Esses códigos são usados para redirecionar as vítimas a infraestrutura maliciosa ou para roubar credenciais sob o pretexto de adicionar dispositivos confiáveis. Além disso, os atacantes utilizam ferramentas como OpenSSH para estabelecer shells reversos e explorar a infraestrutura das organizações comprometidas. Os ataques também visam coletar arquivos de configuração de VPN e informações para bypass de MFA, permitindo acesso direto aos sistemas das organizações. Essa abordagem demonstra uma evolução no modelo operacional do Black Basta, que anteriormente dependia de botnets como o QakBot e agora incorpora engenharia social em seus métodos de ataque.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Vulnerabilidade em Bootloader do Cisco NX-OS Afeta Mais de 100 Switches.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma falha no bootloader do software Cisco NX-OS, identificada como CVE-2024-20397 (pontuação CVSS: 5.2), afeta mais de 100 switches, permitindo que invasores bypassem a verificação de assinatura de imagens do sistema. A vulnerabilidade, causada por configurações inseguras no bootloader, pode ser explorada por atacantes com acesso físico ao dispositivo ou por administradores autenticados localmente. Segundo o comunicado da Cisco, um invasor pode usar comandos específicos no bootloader para explorar a falha e carregar software não verificado, comprometendo a integridade do dispositivo. Produtos afetados incluem várias séries de switches e interconectores, como UCS 6500, MDS 9000, Nexus 3000, Nexus 7000, e Nexus 9000, em diferentes modos de operação. A Cisco publicou patches de segurança para corrigir o problema, mas declarou que não existem soluções alternativas para mitigar a vulnerabilidade. A empresa também confirmou que dispositivos como o Nexus 92160YC-X, que já atingiram o fim do suporte de segurança, não terão atualizações para resolver a falha. Até o momento, a equipe de resposta a incidentes da Cisco (PSIRT) não identificou ataques ativos explorando a CVE-2024-20397. A empresa recomenda a aplicação imediata das atualizações disponíveis para garantir a segurança das redes.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>