<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Thu, 04 Dec 2025 00:01:03 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Falso navegador ChatGPT Atlas é usado para roubar senhas em golpe online.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Cibercriminosos estão explorando o nome do ChatGPT para aplicar golpes online por meio de um navegador falso chamado “ChatGPT Atlas”, que vem sendo distribuído em sites clonados como se fosse uma ferramenta legítima com recursos de inteligência artificial integrados. Na verdade, trata-se de um software malicioso projetado para roubar senhas e credenciais armazenadas no sistema da vítima. O golpe utiliza a técnica conhecida como ClickFix, que induz o usuário a baixar o navegador fraudulento com a promessa de acesso facilitado a recursos de IA. Uma vez instalado, o programa passa a capturar dados de login inseridos em navegadores e em outras aplicações, funcionando de forma silenciosa e persistente. Os sites que hospedam o instalador são cuidadosamente disfarçados para imitar páginas legítimas, e o próprio nome “Atlas” sugere uma ferramenta avançada, o que aumenta a chance de engano. A campanha visa principalmente usuários que buscam formas alternativas de acessar o ChatGPT fora do navegador tradicional ou que procuram integração direta com IA. Segundo analistas, o malware também tenta evitar detecção por antivírus e sistemas de proteção convencionais. Ao agir como um navegador funcional, o ChatGPT Atlas falso consegue operar por um tempo considerável sem levantar suspeitas imediatas. Ainda não se sabe quantas vítimas já foram afetadas, mas a campanha reforça o alerta sobre o crescimento de golpes que se aproveitam da popularidade de plataformas de IA como o ChatGPT. A distribuição fora de lojas oficiais continua sendo um vetor comum para esse tipo de ameaça. O caso mostra como engenharia social e aparência confiável seguem sendo ferramentas eficazes em ataques de phishing, mesmo sem o uso de vulnerabilidades técnicas sofisticadas.</description><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 00:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/#8637489153409611235</guid></item><item><title>* Ataque DDoS de 29,7 Tbps quebra recordes e expõe fragilidades da internet.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Um ataque DDoS sem precedentes alcançou a marca de 29,7 terabits por segundo (Tbps), tornando-se o maior já registrado na história da internet. A ofensiva, que teve como alvo empresas de infraestrutura digital, foi atribuída a uma botnet identificada como Aisuru, responsável por uma série de ataques coordenados observados ao longo de 2025. De acordo com especialistas em cibersegurança, a botnet Aisuru utilizou uma combinação massiva de dispositivos comprometidos conectados à internet, incluindo câmeras IP, roteadores e outros equipamentos IoT vulneráveis, para gerar tráfego em altíssimo volume. O ataque, detectado e mitigado por provedores globais, visava infraestruturas de entrega de conteúdo (CDNs) e provedores de nuvem. O pico de 29,7 Tbps representa um aumento significativo em relação ao recorde anterior, cerca de 26 Tbps, e demonstra a escalada contínua na capacidade de botnets modernas. A Aisuru conseguiu orquestrar esse volume graças a melhorias em automação, largura de banda disponível e uso de técnicas de amplificação de tráfego. Especialistas observam que a ofensiva foi executada com alta sofisticação, usando múltiplos vetores de ataque, como SYN floods, UDP floods e fragmentação de pacotes, com mudanças de padrão para dificultar a mitigação em tempo real. Isso exige defesas distribuídas e atualizadas constantemente para resistir a ataques de tamanha magnitude. As empresas atingidas não foram oficialmente nomeadas, mas fontes do setor confirmam que o ataque causou instabilidade temporária em serviços de grande escala, afetando principalmente regiões da América do Norte e da Europa. Em alguns casos, usuários relataram lentidão ou falhas de acesso a plataformas de streaming e sites de comércio eletrônico. A origem da botnet Aisuru ainda está sob investigação, mas indícios apontam para uma operação com base em diferentes países e infraestrutura descentralizada, dificultando sua neutralização. O nome Aisuru vem sendo usado para descrever uma campanha ativa que se aproveita de vulnerabilidades não corrigidas em dispositivos de consumo.</description><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 00:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/#7878903211338664929</guid></item><item><title>* Falha crítica no React e Next.js permite execução remota de código.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Foi descoberta uma falha grave nos React Server Components (RSC) que afeta tanto o React 19 quanto o framework Next.js, permitindo a execução remota de código (RCE) sem a necessidade de autenticação. A vulnerabilidade, identificada como CVE-2025-55182 para React e CVE-2025-66478 no caso do Next.js, pode comprometer servidores Node.js com aplicações aparentemente seguras. O problema está no processo de desserialização dos dados enviados via protocolo Flight, utilizado para comunicação entre o cliente e o servidor em aplicações com RSC ativado. Um invasor pode explorar essa lógica para executar código arbitrário diretamente no servidor da aplicação, com os mesmos privilégios do processo da aplicação web. O risco é especialmente elevado porque a falha não depende de autenticação ou permissões adicionais. Basta que o endpoint do servidor esteja exposto à internet e aceite requisições Flight, algo comum em configurações padrão do Next.js. As versões afetadas incluem React‑server‑dom nos pacotes webpack, parcel e turbopack entre as versões 19.0.0 e 19.2.0, além de versões 14.3.0-canary e todas as 15.x e 16.x do Next.js. Empresas de segurança apontam que uma parte significativa das aplicações web modernas podem estar vulneráveis, especialmente em ambientes de nuvem mal configurados. A exploração bem-sucedida pode dar ao invasor controle total sobre o servidor, com possibilidade de acesso a dados sensíveis, modificação de funcionalidades e pivotagem para outros serviços internos. Não há evidência de exploração ativa até o momento, mas o cenário é considerado de alta criticidade. As correções já foram lançadas. Para React, as versões 19.0.1, 19.1.2 e 19.2.1 corrigem o problema. No caso do Next.js, os desenvolvedores devem atualizar para as versões 15.0.5, 15.1.9, 15.2.6, 15.3.6, 15.4.8, 15.5.7 ou 16.0.7, dependendo do branch usado. Especialistas recomendam uma revisão imediata das dependências nos projetos React e Next.js, especialmente em ambientes expostos à internet.</description><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 00:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/#3196330835148795544</guid></item></channel></rss>