<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Salesforce rejeita exigências de extorsão após série de ataques cibernéticos.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Salesforce confirmou que não vai negociar nem pagar resgates após um grupo de cibercriminosos afirmar possuir um grande volume de dados roubados em campanhas de hacking realizadas neste ano. A empresa disse estar colaborando com autoridades e especialistas forenses para investigar o caso. O grupo criminoso, que alega ligação com os coletivos Scattered Spider, Lapsus$ e ShinyHunters, publicou em um site de vazamento que teria dados de 39 grandes empresas globais, incluindo informações pessoais de clientes e usuários. A publicação diz conter mais de um bilhão de registros, embora o tipo de dado roubado ainda não tenha sido confirmado. Segundo a Salesforce, não há indícios de falhas ou vulnerabilidades em sua plataforma, e o incidente não comprometeu sistemas internos. A companhia afirmou que está monitorando os ataques e notificou clientes potencialmente afetados sobre as tentativas de extorsão. Parte dos dados teria sido obtida por meio de campanhas de engenharia social e voice phishing, nas quais funcionários foram induzidos a instalar uma versão adulterada do aplicativo Salesforce Data Loader. Outra frente de ataque explorou tokens OAuth roubados de integrações com plataformas como Salesloft e Drift, permitindo acesso não autorizado a contas corporativas. Pesquisadores afirmam que cerca de 760 organizações podem ter sido afetadas, e que os criminosos pretendem divulgar novas informações em fóruns e canais de vazamento nas próximas semanas. O FBI já havia alertado em setembro sobre campanhas semelhantes de roubo de credenciais e extorsão baseadas em engenharia social. Os atacantes também estão usando táticas inéditas de pressão. Uma delas oferece recompensas em Bitcoin para usuários que enviem e-mails a executivos das empresas vítimas, incentivando-os a pagar os resgates exigidos. Segundo analistas, essa é uma forma de “extorsão coletiva”, inédita nesse tipo de ataque.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Vazamento na SonicWall expõe configurações de firewalls de todos os usuários.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A empresa de segurança SonicWall confirmou que todas as organizações que utilizavam seu serviço de backup em nuvem tiveram as configurações de firewall acessadas por hackers. O incidente ocorreu no início de setembro, mas a extensão total do vazamento só foi reconhecida agora, após uma investigação interna. Inicialmente, a SonicWall havia informado que o ataque afetara menos de 5% dos clientes, mas atualizações divulgadas em 8 de outubro revelaram que todas as instâncias configuradas para salvar arquivos de backup no serviço MySonicWall Cloud foram comprometidas. Os arquivos roubados contêm credenciais criptografadas e dados de configuração de rede. Embora a empresa afirme que a criptografia permaneça intacta, alerta que o simples acesso a esses arquivos pode aumentar o risco de ataques direcionados, permitindo que criminosos explorem vulnerabilidades específicas em dispositivos expostos à internet. A SonicWall informou que está notificando todos os clientes e parceiros afetados e que disponibilizou ferramentas para análise e correção dos ambientes comprometidos. No portal MySonicWall, os dispositivos impactados são classificados em três categorias: alta prioridade (expostos à internet), baixa prioridade (sem exposição direta) e inativos (sem atividade há mais de 90 dias). A companhia recomenda que todos os usuários acessem suas contas no MySonicWall.com, verifiquem se há backups em nuvem registrados e reiniciem imediatamente todas as senhas e credenciais associadas. Além disso, orienta seguir as instruções de contenção e mitigação publicadas em sua documentação oficial.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Ransomware em C++ elimina backups e compromete sistemas Windows.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores da Fortinet identificaram uma nova e altamente destrutiva variante de ransomware chamada Chaos-C++, projetada para atacar sistemas Windows e causar danos irreversíveis. O malware combina apagamento permanente de arquivos com o roubo automático de criptomoedas, tornando-se uma das ameaças mais agressivas já vistas nessa família de códigos maliciosos. O Chaos-C++ é uma evolução do ransomware Chaos/BlackSnake, que circula desde 2021, mas foi completamente reescrito em linguagem C++. Essa mudança o torna mais rápido, eficiente e difícil de detectar por antivírus tradicionais. Diferente das versões anteriores, que apenas criptografavam arquivos, o Chaos-C++ apaga definitivamente todos os dados com tamanho superior a 1,3 GB, incluindo backups e bancos de dados críticos. O malware tem como alvo principal empresas que armazenam grandes volumes de dados e sistemas com arquivos de recuperação conectados à rede. Ao apagar os backups, ele impede qualquer tentativa de restauração, mesmo que o pagamento do resgate seja realizado. Segundo os pesquisadores, isso transforma o Chaos-C++ em uma espécie de “wiper disfarçado de ransomware”, cujo objetivo é destruir, e não lucrar. Além da função de destruição de dados, o Chaos-C++ também incorpora um módulo de roubo de criptomoedas. Ele monitora a área de transferência do Windows e, ao detectar um endereço de carteira Bitcoin, substitui-o pelo endereço dos criminosos. Dessa forma, qualquer pagamento feito pela vítima é automaticamente redirecionado aos atacantes. A infecção ocorre por meio de arquivos falsos de instalação, como programas de otimização de sistema ou atualizações de software que circulam em sites suspeitos. Um exemplo identificado pelos pesquisadores foi o “System Optimizer v2.1”, que simula um aplicativo legítimo enquanto o ransomware atua em segundo plano. Após completar a infecção, o Chaos-C++ exibe um bilhete de resgate nos diretórios afetados, exigindo pagamento em Bitcoin e oferecendo instruções de contato. No entanto, mesmo com o pagamento, os arquivos apagados não podem ser recuperados, pois são permanentemente excluídos do sistema.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>