<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Microsoft lança IA autônoma para detectar malwares com precisão.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Microsoft anunciou o Project Ire, um agente de inteligência artificial desenvolvido para realizar engenharia reversa e classificar malwares de forma totalmente autônoma, sem necessidade de intervenção humana. A iniciativa visa transformar a forma como ameaças são identificadas e analisadas em ambientes digitais. O sistema foi projetado para automatizar o processo mais confiável da segurança cibernética: a análise de arquivos desconhecidos sem qualquer contexto. O Project Ire é capaz de decompilar, examinar e entender o comportamento de softwares, identificando elementos maliciosos mesmo em códigos novos ou disfarçados. Durante os testes, a IA foi aplicada à análise de drivers do Windows e demonstrou alta precisão na identificação de malwares. O diferencial do Project Ire está em sua transparência. Cada decisão tomada pelo sistema gera uma trilha de evidências, permitindo que analistas revisem casos duvidosos com clareza sobre o processo decisório da IA. A Microsoft planeja integrar a ferramenta ao Microsoft Defender como um módulo chamado Binary Analyzer, ampliando sua capacidade de resposta a novas ameaças com maior agilidade e escala. Especialistas afirmam que o projeto pode aliviar equipes de segurança sobrecarregadas, reduzindo a dependência de análise manual e acelerando a triagem de arquivos suspeitos, especialmente em grandes corporações.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Trend Micro confirma exploração ativa de falhas críticas no Apex One.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Trend Micro confirmou que duas vulnerabilidades críticas em seu console de gerenciamento Apex One estão sendo ativamente exploradas por cibercriminosos. As falhas, identificadas como CVE‑2025‑54948 e CVE‑2025‑54987, afetam instalações locais do software e permitem execução remota de comandos sem autenticação. As falhas foram classificadas com severidade alta (pontuação CVSS 9.4) e se concentram na funcionalidade de instalação remota de agentes. A exploração ocorre por meio de injeção de comandos no console, possibilitando que um invasor execute ações arbitrárias nos servidores afetados. A preocupação maior está na possibilidade de ataques realizados por agentes externos, especialmente quando o console está exposto à internet. A ausência de autenticação para explorar essas falhas amplia o risco e facilita ataques automatizados. Em resposta, a Trend Micro disponibilizou no dia 5 de agosto uma ferramenta de mitigação temporária. O recurso bloqueia os vetores de ataque conhecidos, mas desativa a funcionalidade de instalação remota de agentes, exigindo métodos alternativos como instalação via rede local. Usuários do serviço em nuvem, como o Apex One as a Service e o Trend Vision One Endpoint Security, não precisam tomar ações adicionais, já que os patches foram aplicados automaticamente em 31 de julho. A empresa recomenda que todos os administradores de ambientes locais apliquem a ferramenta de mitigação imediatamente e aguardem o lançamento do patch oficial previsto para meados de agosto, que restaurará as funcionalidades desativadas.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Falhas de configuração no Google Workspace colocam dados em risco.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Um novo guia voltado a profissionais de cibersegurança alerta para os riscos significativos causados por configurações incorretas no Google Workspace. Embora a plataforma da Google ofereça recursos robustos de proteção, a má configuração por parte dos administradores continua sendo uma das principais causas de exposição de dados corporativos. O documento identifica cinco pontos críticos que merecem atenção imediata: autenticação multifator (MFA), controle de compartilhamento no Google Drive, políticas de senha, proteção de contas com privilégios elevados e gerenciamento de permissões nos grupos do Workspace. A autenticação multifator, por exemplo, é frequentemente habilitada, mas mal aplicada. Muitos usuários continuam utilizando métodos frágeis, ou administradores falham em forçar o uso da verificação em contas críticas. Isso deixa a porta aberta para ataques de phishing ou acessos não autorizados. Outro ponto recorrente é o compartilhamento indiscriminado de arquivos via Google Drive. Configurações que permitem o envio de links públicos sem controle favorecem vazamentos de informações sensíveis. O guia recomenda a restrição desse tipo de acesso e a revisão periódica dos documentos compartilhados. A segurança de contas com acesso administrativo também merece atenção. O material sugere a adoção do Advanced Protection Program (APP), da própria Google, que fortalece o processo de autenticação e dificulta a recuperação de conta por atacantes. Políticas de senha fracas e permissões excessivas em grupos também são apontadas como brechas comuns. Em muitos casos, usuários mantêm acesso a dados que não deveriam mais visualizar, aumentando o risco de incidentes por negligência ou engenharia social. Por fim, o guia reforça que boa parte dos riscos em ambientes SaaS, como o Google Workspace, não está nas falhas técnicas da plataforma, mas na má configuração feita por quem a utiliza. A visibilidade e o controle dessas definições são essenciais para prevenir vazamentos e acessos indevidos.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>