<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Técnica Fast Flux é usada para fortalecer redes de malware e phishing.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Agências de segurança cibernética dos EUA, Austrália, Canadá e Nova Zelândia emitiram um alerta conjunto sobre o uso crescente da técnica Fast Flux por grupos de cibercriminosos para ocultar servidores maliciosos e dificultar ações de bloqueio e rastreamento. Fast Flux funciona ao associar um único domínio a múltiplos endereços IP, que mudam rapidamente por meio do Sistema de Nomes de Domínio (DNS). Isso permite aos operadores de ameaças mascarar a localização real de servidores de comando e controle (C2), dificultando a derrubada de suas infraestruturas. A técnica pode ser aplicada em modo simples — com rotação constante de IPs — ou modo duplo, no qual até os servidores DNS responsáveis pelo domínio também mudam com frequência, oferecendo camadas adicionais de anonimato e resiliência. Grupos como Gamaredon, CryptoChameleon e Raspberry Robin têm utilizado Fast Flux para sustentar operações de malware, phishing e espionagem, escapando da vigilância de sistemas de defesa tradicionais. Embora detectado pela primeira vez em 2007, o uso de Fast Flux se intensificou nos últimos anos. O alerta das agências destaca o potencial de uso prolongado de bots para mascarar infraestrutura maliciosa e dificultar o bloqueio por listas negras. Além disso, a técnica vem sendo usada não apenas para manter canais C2 ativos, mas também para hospedar sites de phishing e distribuir malwares. Como defesa, recomenda-se o bloqueio de IPs suspeitos, uso de sinkholes para domínios maliciosos, filtragem de tráfego baseado em reputação, monitoramento reforçado e campanhas de conscientização sobre phishing.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Campanha maliciosa usa CAPTCHAs falsos para instalar malware em navegadores.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores da Netskope Threat Labs descobriram uma nova campanha de malware que utiliza CAPTCHAs falsos e o serviço Cloudflare Turnstile como iscas para enganar vítimas e instalar o LegionLoader, um malware que finaliza sua ação com a instalação de uma extensão maliciosa no navegador. Desde fevereiro de 2025, os atacantes têm direcionado usuários que buscam documentos PDF online. Ao clicar em links maliciosos, a vítima é redirecionada para páginas que exibem CAPTCHAs falsos, induzindo a ativação de notificações do navegador. Se o usuário permitir, é levado a outro CAPTCHA, seguido por instruções para baixar um suposto documento. O processo exige que a vítima abra a janela de execução do Windows, cole um comando previamente copiado e o execute. Esse comando usa o cURL para baixar um arquivo MSI, que, ao ser executado, ativa a cadeia de infecção. O MSI contém um aplicativo legítimo assinado pela VMware, que sideloada uma DLL maliciosa para carregar o LegionLoader. A campanha também utiliza um algoritmo customizado para ocultar o código malicioso, dificultando a detecção por soluções de segurança. O estágio final instala uma extensão maliciosa compatível com os navegadores Chrome, Edge, Brave e Opera, capaz de roubar dados sensíveis do sistema e do usuário. A campanha já atingiu mais de 140 clientes da Netskope na América do Norte, Ásia e Europa do Sul, com foco nos setores de tecnologia e serviços financeiros. A pesquisa alerta que os atacantes estão explorando buscas por PDFs como vetor de ataque, adotando táticas cada vez mais sofisticadas para comprometer sistemas e roubar informações.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Falha em biblioteca Python expõe usuários a execução remota de código.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma vulnerabilidade de execução remota de código (RCE), identificada como CVE-2025-27607, foi descoberta no pacote Python JSON Logger, afetando as versões 3.2.0 e 3.2.1. O problema decorre da ausência de uma dependência chamada msgspec-python313-pre, que havia sido removida do PyPI, abrindo espaço para que um agente malicioso registrasse o nome e publicasse uma versão adulterada do pacote. A falha, inicialmente classificada como alta (CVSS 8.8), foi posteriormente rebaixada para baixo risco, mas ainda assim evidencia as vulnerabilidades estruturais de segurança em cadeias de suprimentos baseadas em software open-source. O pesquisador responsável, conhecido como @omnigodz, descobriu a brecha durante testes experimentais. Ele registrou a dependência ausente no PyPI, publicou uma versão de demonstração sem código malicioso e depois removeu o conteúdo. A administração do PyPI bloqueou o nome da dependência, impedindo novas reivindicações. A falha poderia ter sido explorada se um desenvolvedor instalasse a versão comprometida do pacote usando a opção [dev] no Python 3.13.x, o que permitiria a execução de código arbitrário. O pacote python-json-logger, com mais de 46 milhões de downloads mensais, é amplamente usado para gerar logs em formato JSON. O risco atingiria qualquer ambiente que utilizasse versões afetadas e instalasse a dependência maliciosa.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>