<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Nova Ameaça Digital Mira Setores de Energia com Backdoor em Golang.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores de cibersegurança identificaram uma nova campanha maliciosa chamada OneClik, que visa empresas dos setores de energia, petróleo e gás. O ataque explora a tecnologia ClickOnce da Microsoft, usada para instalar aplicativos no Windows, em conjunto com backdoors desenvolvidos em Golang, apelidados de RunnerBeacon. A campanha, atribuída cautelosamente a grupos ligados à China, utiliza táticas de “vivência no ambiente”, escondendo atividades maliciosas em ferramentas corporativas e de nuvem para evitar detecção. O vetor inicial do ataque são e-mails de phishing com links para sites falsos que distribuem aplicativos ClickOnce. Esses aplicativos, ao serem executados, ativam o arquivo confiável do Windows “dfsvc.exe”, que carrega um código malicioso injetado via técnica conhecida como AppDomainManager injection. Esse código executa um shellcode criptografado na memória, resultando na instalação do backdoor RunnerBeacon. O malware se comunica com servidores controlados pelos invasores por meio de protocolos como HTTP(S), WebSockets, TCP e SMB, permitindo controle remoto, execução de comandos, movimentação lateral na rede, coleta de dados e evasão de sistemas de análise. Três variantes da campanha foram detectadas apenas em março de 2025, com melhorias progressivas. Uma versão anterior do RunnerBeacon já havia sido encontrada em 2023 em uma empresa de petróleo no Oriente Médio. Além disso, a empresa QiAnXin relatou outra campanha atribuída ao grupo APT Q14, que também usou o ClickOnce para disseminar malware por meio de uma falha XSS (já corrigida) em uma plataforma de e-mail. O grupo, associado ao DarkHotel (APT C06), vem adotando métodos mais discretos e criativos para comprometer alvos estratégicos, especialmente ligados à Coreia do Norte.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Alvos Políticos e Diplomáticos Sofrem Nova Campanha de Ciberespionagem.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Um grupo de ciberespionagem ligado à China foi responsabilizado por uma nova campanha direcionada à comunidade tibetana. Os ataques começaram em junho e utilizaram temas sensíveis como o 9º Congresso Mundial de Parlamentares sobre o Tibete, políticas educacionais chinesas na região autônoma tibetana e um livro recente do 14º Dalai Lama como isca em e-mails de spear phishing. A campanha distribui arquivos compactados maliciosos contendo documentos Word inofensivos, artigos tibetanos e fotos do evento. Dentro do mesmo pacote, há um executável disfarçado de documento que inicia a cadeia de infecção. O processo utiliza a técnica de carregamento lateral de DLL para ativar um componente chamado Claimloader, que instala o PUBLOAD, um programa que se conecta a servidores remotos para baixar a próxima etapa do ataque, o backdoor Pubshell. O Pubshell é um backdoor leve que oferece acesso remoto à máquina infectada por meio de shell reverso. Embora semelhante ao TONESHELL, outro malware conhecido, o Pubshell exige comandos adicionais para retornar os resultados e opera exclusivamente com o shell do Windows (cmd.exe). Especialistas apontam que ele representa uma versão mais simples e direta do TONESHELL. A campanha também foi associada a um subgrupo que, entre 2024 e 2025, mirou alvos governamentais e diplomáticos em países como Estados Unidos, Filipinas, Paquistão e Taiwan. Nesses casos, os ataques utilizaram links para arquivos compactados disfarçados, que ativam o Claimloader e o PUBLOAD. Em Taiwan, também foi identificado o uso de um verme USB conhecido como HIUPAN, que propaga o malware por meio de dispositivos removíveis. O grupo envolvido na campanha mantém atividade constante e segue desenvolvendo novas ferramentas com foco em organizações públicas e privadas na região do Leste Asiático.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Rede de Espionagem Atinge Mais de Mil Equipamentos Domésticos e de Escritórios.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Profissionais de cibersegurança identificaram uma rede composta por mais de mil dispositivos de pequeno porte, como roteadores de uso doméstico e corporativo, que foram comprometidos e integrados a uma operação de espionagem ligada à China. Essa rede, chamada LapDogs, está ativa principalmente nos Estados Unidos e no Sudeste Asiático, com casos também registrados no Japão, Coreia do Sul, Hong Kong e Taiwan. Os alvos estão nos setores de tecnologia, redes, mídia e mercado imobiliário. No centro da LapDogs está um programa malicioso chamado ShortLeash. Ele transforma os dispositivos infectados em nós ativos da rede, cria um servidor falso e emite um certificado digital forjado com o nome LAPD, em uma tentativa de se passar por uma autoridade legítima. O nome da operação deriva dessa falsa identificação. O ShortLeash é enviado por meio de um script que visa principalmente dispositivos com sistemas baseados em Linux, embora também tenha sido encontrada uma versão para Windows. A infecção inicial ocorre com a exploração de falhas de segurança conhecidas e antigas. A primeira atividade da LapDogs foi observada em setembro de 2023, em Taiwan. Os ataques ocorrem em fases controladas, com até 60 dispositivos atingidos por vez. Até agora, foram registrados 162 conjuntos distintos de invasão. Embora compartilhe algumas características com outra rede conhecida, chamada PolarEdge, a LapDogs se diferencia pelo modo como se instala, pelos tipos de dispositivos visados e por também atingir servidores virtuais. O ShortLeash se mantém ativo ao criar um serviço no sistema, garantindo que seja executado mesmo após reinicializações. Há indícios de que um grupo ligado à China utilizou essa rede em uma operação contra Taiwan. Especialistas acreditam que redes como a LapDogs serão cada vez mais usadas para manter ações discretas e contínuas, com foco em coleta de dados e comunicação anônima durante as invasões.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>