<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* SQLi no FortiWeb Resulta em Invasões Globais.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Dozens de appliances Fortinet FortiWeb foram comprometidos em uma campanha global de ataques que explora uma vulnerabilidade crítica recentemente divulgada. Foram detectadas 77 instâncias afetadas até 15 de julho. A falha, identificada como CVE-2025-25257, é uma vulnerabilidade de injeção SQL (SQLi) pré-autenticada com pontuação CVSS de 9,6/10. Ela permite que invasores não autenticados executem comandos ou códigos remotamente por meio de requisições HTTP manipuladas. O problema está no FortiWeb Fabric Connector, componente que integra o WAF a outros produtos. Fortinet publicou o alerta em 8 de julho e liberou atualizações para corrigir a falha. No entanto, apenas três dias depois, em 11 de julho, foram divulgados exploits de prova de conceito (PoC), isso abriu caminho para que cibercriminosos iniciassem ataques em larga escala no mesmo dia. Além das 77 instâncias já comprometidas, outras 223 interfaces de gerenciamento FortiWeb permanecem expostas na internet, com alto risco de invasão se não forem atualizadas. Os Estados Unidos lideram o número de dispositivos hackeados (40), seguidos por Holanda, Singapura e Reino Unido. A Fortinet orienta seus clientes a atualizarem imediatamente para as versões corrigidas (7.6.4, 7.4.8, 7.2.11 e 7.0.11). Para quem não pode aplicar o patch de imediato, a recomendação é desabilitar a interface administrativa HTTP/HTTPS como medida temporária para mitigar o risco.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Novo Malware MacOS exfiltra Keychain e Telegram com Técnicas Inéditas.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma sofisticada campanha de malware para MacOS, batizada de NimDoor, está mirando organizações de Web3 e criptomoedas ao explorar falsas atualizações do Zoom SDK. A operação, atribuída a agentes ligados à Coreia do Norte, possivelmente o grupo Stardust Chollima, vem sendo observada desde abril de 2025 e representa um avanço nas capacidades ofensivas contra sistemas Apple. A campanha começa com engenharia social elaborada: invasores se passam por contatos confiáveis no Telegram e convidam as vítimas a agendar reuniões via Calendly. Em seguida, enviam e-mails maliciosos com AppleScript disfarçados de atualizações legítimas do Zoom SDK. Um detalhe curioso nos scripts, a palavra “Zoom” escrita como “Zook” serve como marcador de identificação. Especialistas de cibersegurança destacam o uso do idioma de programação Nim, raro em malwares para MacOS. A escolha estratégica dificulta a análise estática, pois o código do desenvolvedor se mistura com o código de execução em tempo de compilação, criando uma camada de ofuscação que complica as detecções tradicionais. Ao ser executado, NimDoor realiza uma infecção em múltiplas etapas com dois binários Mach-O: um em C++ para descriptografar payloads e roubar dados, e outro em Nim que instala mecanismos de persistência. Componentes com nomes propositalmente alterados como “GoogIe LLC” e “CoreKitAgent” ajudam a evitar suspeitas. O malware também inova ao usar manipuladores de sinais SIGINT/SIGTERM para reinstalação automática caso seja encerrado ou após reinicializações, prolongando sua atividade no sistema. A comunicação com os servidores de comando e controle ocorre via WebSocket com TLS, transmitindo beacons a cada 30 segundos. Entre os dados exfiltrados estão credenciais do Keychain, dados de navegadores (Chrome, Firefox, Brave, Arc, Edge) e bancos de dados do Telegram com informações de carteiras de criptomoedas e mensagens sensíveis.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Falha Crítica no Windows Server 2025 Ameaça Segurança de Redes Corporativas.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma falha de design no Windows Server 2025 pode permitir que invasores contornem autenticação e gerem senhas para todas as contas de serviço gerenciadas em redes corporativas. A vulnerabilidade chamada Golden dMSA explora uma fraqueza no recurso delegated Managed Service Accounts introduzido recentemente. Diferente das contas de serviço tradicionais os dMSAs foram criados para eliminar senhas estáticas vinculando autenticação a máquinas autorizadas no Active Directory. Essa inovação deveria proteger contra ataques comuns mas a Golden dMSA compromete o modelo ao explorar o ManagedPasswordId um componente com elementos previsíveis que possibilitam força bruta com apenas 1.024 tentativas. Isso permite gerar senhas válidas em minutos. O ataque segue quatro fases principais extração da chave raiz do Key Distribution Services enumeração de contas dMSA no Active Directory identificação dos atributos ManagedPasswordId e geração das senhas com ferramentas específicas. Com a chave KDS comprometida um invasor pode obter acesso persistente em todos os domínios do Active Directory já que essa chave não expira e sobrevive a trocas rotineiras de credenciais e atualizações. Embora o ataque exija privilégios elevados como acesso de administrador de domínio ou de sistema o impacto é crítico. Ele contorna proteções avançadas como Credential Guard e compromete completamente o modelo de autenticação baseado em identidade de máquina. A detecção é difícil porque o Windows não registra eventos quando chaves KDS são acessadas. Administradores precisam configurar controles de auditoria para monitorar acessos a essas chaves e identificar requisições incomuns de autenticação em contas de serviço. A Microsoft reconheceu a falha em julho de 2025 afirmando que o recurso nunca foi projetado para proteger contra o comprometimento de um controlador de domínio.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>