<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Navegadores viram ponto fraco em ataques contra IA generativa.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores de segurança identificaram uma nova técnica de ataque chamada “Man in the Prompt”, que permite que extensões de navegador maliciosas manipulem ou espionem interações com ferramentas de IA generativa como ChatGPT, Google Gemini e outras. O ataque explora o fato de que os campos de prompt dessas aplicações fazem parte da estrutura da página web e podem ser acessados por extensões com permissões mínimas. Essas extensões podem ler ou modificar os comandos digitados, injetar instruções ocultas, extrair dados sensíveis das respostas ou induzir o modelo de IA a executar ações não autorizadas. A ameaça é ainda mais grave porque muitas dessas ferramentas são usadas para processar informações corporativas confidenciais. Foram demonstrados casos práticos nos quais extensões conseguiram alterar prompts, capturar respostas da IA e ocultar sinais de atividade para evitar a detecção por parte dos usuários. Em uma dessas situações, mesmo com a interface da IA fechada, os dados armazenados em contas de e-mail, arquivos e contatos ainda puderam ser acessados e exfiltrados. O ataque mostra como uma única extensão comprometida pode criar um canal discreto para o roubo de dados em organizações que adotam IAs no navegador sem medidas rígidas de controle. Como esse tipo de ataque ocorre no nível do navegador, ferramentas tradicionais como DLPs e gateways de segurança não conseguem detectá-lo. Medidas como bloquear URLs também se mostram ineficazes em ambientes internos com IAs corporativas. Para mitigar o risco, os especialistas recomendam a inspeção em tempo real das interações dentro do navegador, bloqueio de extensões com base em comportamento e monitoramento contínuo de sinais de manipulação de prompts.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Grupo de ransomware ameaça vazar 3,5 TB de dados da Ingram Micro.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O grupo de ransomware SafePay anunciou que pretende divulgar 3,5 terabytes de dados da Ingram Micro no dia 1º de agosto, caso a empresa não atenda às exigências impostas. A ameaça foi publicada no blog de vazamentos do grupo em 29 de julho, quase um mês após o ataque. Esse é um típico caso de extorsão dupla, em que os cibercriminosos não apenas criptografam os dados da vítima, mas também ameaçam vazá-los publicamente para pressionar o pagamento do resgate. A exposição no blog serve para aumentar o impacto reputacional e forçar uma resposta financeira. Apesar de a Ingram Micro ter informado anteriormente que havia contido o incidente e restaurado suas operações globais no dia 9 de julho, o aparecimento do nome da empresa no blog do SafePay indica que o grupo ainda está tentando forçar o pagamento sugerindo que a empresa se recusou a negociar. A Ingram Micro não atualizou sua página oficial sobre o ataque desde essa data. Na ocasião, declarou estar novamente operacional em todas as regiões onde atua, agradecendo o apoio de clientes e parceiros. Entretanto, fontes ouvidas na época relataram dificuldades de comunicação e falta de transparência por parte da companhia, o que causou frustração entre clientes e fornecedores. Observadores de segurança também notaram que alguns sites da empresa, como o portal de segurança da região META (Oriente Médio, Turquia e África), estavam sendo restaurados esta semana, após permanecerem fora do ar desde o ataque. Apesar da retomada, alguns subdomínios continuam inativos e o conteúdo dos sites aparenta estar desatualizado, indicando que a recuperação completa ainda está em andamento.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Apple corrige falha crítica explorada em ataques contra usuários do Chrome.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Apple lançou atualizações de segurança para corrigir uma falha grave que vinha sendo explorada em ataques do tipo zero-day contra usuários do Google Chrome. A vulnerabilidade, identificada como CVE-2025-6558, foi classificada como de alta gravidade e afeta o componente ANGLE (Almost Native Graphics Layer Engine), responsável por processar comandos gráficos no navegador. O erro se deve à validação incorreta de entradas não confiáveis, o que permite que atacantes remotos executem código arbitrário no processo de GPU do navegador por meio de páginas HTML maliciosas. Essa execução pode romper o isolamento (sandbox) normalmente imposto entre o navegador e o sistema operacional, elevando o potencial de comprometimento do dispositivo. A falha foi descoberta em junho por Vlad Stolyarov e Clément Lecigne, pesquisadores do Threat Analysis Group (TAG) do Google, equipe especializada em identificar ameaças patrocinadas por governos. O Chrome recebeu o patch em 15 de julho, e a vulnerabilidade foi rotulada como ativamente explorada. Embora o Google ainda não tenha divulgado detalhes adicionais sobre os ataques, o histórico do TAG indica que vulnerabilidades desse tipo geralmente são usadas em campanhas altamente direcionadas, com foco em espionagem e vigilância de pessoas sob risco, como dissidentes políticos, jornalistas e ativistas. A correção lançada pela Apple busca proteger os usuários do Safari e outros navegadores baseados em WebKit que compartilham componentes com o Chrome, evitando que a exploração se estenda a outras plataformas.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>