<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* ConnectWise alerta para risco elevado de exploração em ambientes corporativos.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A ConnectWise lançou um alerta de segurança e uma atualização emergencial para corrigir duas falhas críticas no Automate, sua popular plataforma de gerenciamento e monitoramento remoto (RMM) usada por provedores de serviços de TI e grandes corporações em todo o mundo. As vulnerabilidades, identificadas como CVE-2025-11492 e CVE-2025-11493, podem permitir ataques de interceptação e injeção de atualizações maliciosas em sistemas corporativos. A falha mais grave, com pontuação CVSS 9,6, afeta o mecanismo de comunicação entre agentes e servidores do Automate. Segundo o relatório, o software permitia o uso de HTTP não criptografado, o que abria caminho para ataques do tipo adversário no meio (AiTM). Nessa modalidade, um invasor pode interceptar e modificar comandos trocados entre o servidor e os dispositivos gerenciados, obtendo acesso privilegiado a redes e endpoints. A segunda vulnerabilidade, classificada com pontuação 8,8, afeta o processo de verificação de integridade das atualizações. Ela poderia ser usada em conjunto com a primeira falha para distribuir pacotes falsos ou maliciosos, o que permitiria a instalação de malware diretamente nos sistemas gerenciados. A ConnectWise afirmou que as falhas já foram corrigidas nas versões em nuvem da plataforma, mas usuários que operam instalações locais (on-premises) devem atualizar para o Automate versão 2025.9 o mais rápido possível. A empresa também reforçou a importância de restringir o acesso de rede ao servidor Automate e garantir que todos os agentes usem comunicação HTTPS segura. O risco é considerado alto porque o ConnectWise Automate é amplamente utilizado por empresas de suporte técnico, provedores de serviços gerenciados (MSPs) e departamentos de TI internos. Uma exploração bem-sucedida poderia permitir que criminosos controlassem endpoints corporativos, exfiltrassem dados e implantassem ransomware ou backdoors persistentes.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Europol prende grupo que oferecia números anônimos para fraudes online.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Europol anunciou a prisão de sete pessoas envolvidas em uma rede criminosa internacional que operava um sofisticado esquema de fornecimento de números de telefone anônimos usados em fraudes online, campanhas de phishing, golpes financeiros e criação de contas falsas em plataformas digitais. A operação foi batizada de SIMCARTEL e contou com a colaboração de autoridades da Áustria, Finlândia, Estônia e Letônia. De acordo com o relatório da Europol, o grupo mantinha uma verdadeira “fazenda de chips SIM”, composta por mais de 1.200 dispositivos de roteamento (SIM-box) e 40 mil cartões SIM ativos. Com essa estrutura, os criminosos conseguiam automatizar a criação e verificação de milhares de contas falsas em redes sociais, serviços de e-mail e aplicativos de mensagens. A investigação revelou que a rede operava em mais de 80 países e chegou a gerar mais de 49 milhões de contas falsas. Esses perfis eram vendidos ou alugados em fóruns clandestinos e usados para distribuir spam, aplicar golpes de investimento, disseminar desinformação e conduzir campanhas de extorsão digital. Os criminosos também ofereciam serviços de SMS e chamadas anônimas, usados para burlar verificações de identidade em plataformas online e dificultar o rastreamento de atividades fraudulentas. Muitos desses números eram utilizados em campanhas de smishing, em que mensagens falsas se passam por bancos, lojas ou serviços de entrega para roubar dados pessoais e financeiros. Durante as operações de busca, as autoridades europeias apreenderam equipamentos de telecomunicação, computadores, criptomoedas, veículos de luxo e mais de 400 mil euros em contas bancárias. As investigações indicam que o grupo mantinha infraestrutura redundante em nuvem e servidores proxy para esconder a origem do tráfego e driblar monitoramentos. A Europol classificou o grupo como “um dos maiores fornecedores de serviços de anonimização para atividades criminosas digitais” já desmantelados na Europa. O modelo de operação incluía assinaturas mensais e painéis automatizados, permitindo que fraudadores comprassem pacotes de números e verificações em larga escala.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Botnet sofisticada se expande explorando falhas antigas em roteadores.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma nova campanha cibernética está utilizando vulnerabilidades conhecidas em roteadores corporativos e domésticos para expandir a botnet PolarEdge, uma rede sofisticada de dispositivos comprometidos que vem crescendo silenciosamente em diversos países. O malware tem como alvo equipamentos das marcas Cisco, ASUS, QNAP e Synology, explorando brechas de segurança não corrigidas para assumir o controle dos dispositivos. Pesquisadores de segurança descobriram que a PolarEdge é distribuída por meio de exploração automatizada de falhas antigas, incluindo a vulnerabilidade CVE-2023-20118, registrada em roteadores Cisco. Ao ser explorada, a falha permite que um invasor envie comandos remotos e instale scripts que baixam o backdoor PolarEdge, capaz de executar instruções arbitrárias e monitorar conexões em tempo real. O malware, desenvolvido no formato ELF e protegido por TLS, se disfarça de processos legítimos do sistema, como httpd e dhcpd, dificultando a detecção por antivírus e sistemas de monitoramento. Ele também inclui mecanismos de autorreinicialização e ocultação de dados binários, o que garante persistência e resistência à análise forense. Uma vez instalado, o PolarEdge cria um servidor TLS embutido que permite comunicação direta com os operadores da botnet. Isso possibilita que os invasores executem comandos de forma segura, enviem atualizações maliciosas e até transformem os dispositivos comprometidos em proxies para outros ataques cibernéticos, mascarando sua origem. Os pesquisadores acreditam que o grupo responsável pela PolarEdge está expandindo sua infraestrutura para preparar ataques em larga escala, como negação de serviço distribuída (DDoS) ou campanhas de espionagem digital, aproveitando a alta disponibilidade e a potência de roteadores corporativos. A campanha tem se mostrado eficaz principalmente porque muitos dos dispositivos afetados ainda utilizam firmwares desatualizados, especialmente em ambientes domésticos e pequenos provedores de internet. Roteadores que não foram atualizados desde 2023 continuam vulneráveis, mesmo após a divulgação pública dos patches de correção.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>