<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Pesquisadores alertam para riscos de execução de código em ferramentas de Machine Learning.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores de segurança cibernética identificaram várias vulnerabilidades em ferramentas de aprendizado de máquina de código aberto amplamente utilizadas, como MLflow, H2O, PyTorch e MLeap. Essas falhas podem permitir a execução de códigos maliciosos, representando um risco significativo para organizações que utilizam essas tecnologias. As descobertas, fazem parte de um conjunto de 22 problemas de segurança divulgados recentemente. Diferentemente das falhas anteriormente relatadas, que afetavam servidores, essas novas vulnerabilidades impactam diretamente os clientes de ML e estão presentes em bibliotecas que manipulam formatos considerados seguros, como o Safetensors. O comprometimento de um cliente de aprendizado de máquina pode possibilitar que invasores realizem movimentações laterais dentro de uma organização, acessando dados sensíveis, como credenciais de registro de modelos e pipelines MLOps. Essa exposição pode permitir que agentes mal-intencionados alterem modelos armazenados ou até mesmo executem códigos maliciosos, causando danos significativos. Entre as vulnerabilidades estão problemas relacionados à sanitização insuficiente, desserialização insegura e travessia de caminho, que podem levar à execução remota de código, sobrescrição de arquivos críticos e até mesmo ataques de negação de serviço.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Spyware do FSB Transforma Telefone de Programador Russo em Ferramenta de Vigilância.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O Serviço Federal de Segurança da Rússia (FSB) foi acusado de instalar secretamente spyware no dispositivo Android de Kirill Parubets, um programador russo detido sob a acusação de doar dinheiro para a Ucrânia. O caso foi investigado pelo First Department em parceria com o Citizen Lab da Universidade de Toronto. O software espião instalado permite rastrear a localização do dispositivo, gravar chamadas telefônicas, registrar teclas digitadas e acessar mensagens de aplicativos de mensagens criptografados. Parubets foi detido em maio de 2024 e mantido sob custódia administrativa por 15 dias, durante os quais seu telefone, um Oukitel WP7 com Android 10, foi confiscado. Além de ser fisicamente agredido para revelar sua senha, ele foi pressionado a se tornar informante do FSB, sob ameaça de prisão perpétua. Após concordar temporariamente para escapar da situação, seu telefone foi devolvido, mas começou a apresentar comportamentos suspeitos, incluindo uma notificação indicando “Arm cortex vx3 synchronization.” Uma análise revelou que o aparelho havia sido adulterado com uma versão trojanizada do aplicativo legítimo Cube Call Recorder. A versão maliciosa do aplicativo solicita permissões invasivas, como acesso a mensagens SMS, calendários, chamadas telefônicas e contatos, além de permitir a instalação de pacotes adicionais. A maior parte de suas funções maliciosas está escondida em uma segunda camada de spyware, carregada apenas após a execução do aplicativo.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Ataques Cibernéticos e Propaganda Russa Colocam Eleição Romena em risco.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Em uma decisão inédita, a Corte Constitucional da Romênia anulou o resultado do primeiro turno das eleições presidenciais devido a suspeitas de interferência russa. Com isso, o segundo turno, previsto para 8 de dezembro de 2024, foi cancelado. O candidato mais votado no primeiro turno, Călin Georgescu, classificou a decisão como um “golpe oficializado” e um ataque à democracia. A corte determinou que todo o processo eleitoral será reiniciado, com o governo responsável por estabelecer novas datas e um cronograma atualizado para a realização da eleição. O tribunal citou o artigo 146(f) da Constituição para justificar a decisão, afirmando que é necessário garantir a legalidade e a transparência do processo eleitoral. A anulação ocorre dias após o governo romeno divulgar documentos que apontam para uma campanha de influência pró-Rússia, organizada por meio de uma rede de 25 mil contas no TikTok, para beneficiar Georgescu. Não há evidências, porém, de que o candidato tenha tido envolvimento ou conhecimento da operação. A Rússia nega qualquer interferência no processo eleitoral. Além disso, o Serviço de Inteligência Romena (SRI) relatou que o país sofreu mais de 85 mil tentativas de invasão cibernética antes e durante o primeiro turno. Os ataques, direcionados a sites e sistemas de TI relacionados às eleições, são atribuídos a um agente estatal com significativos recursos operacionais.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>