<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Fortinet identifica técnica de pós-exploração em dispositivos FortiGate.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Fortinet alertou que atores maliciosos estão utilizando uma técnica de pós-exploração para manter acesso de leitura em dispositivos FortiGate, mesmo após a aplicação de correções para vulnerabilidades conhecidas. Essa persistência é possível por meio da criação de links simbólicos (symlinks) no diretório de arquivos de idioma do SSL-VPN, conectando o sistema de arquivos do usuário ao sistema de arquivos raiz. Esses symlinks permanecem mesmo após a atualização do FortiOS, permitindo que os invasores continuem acessando arquivos sensíveis, como configurações do dispositivo. A técnica depende do SSL-VPN estar habilitado no dispositivo. Dispositivos que nunca ativaram essa funcionalidade não são afetados. Fortinet identificou que essa abordagem foi utilizada em conjunto com vulnerabilidades já corrigidas, como CVE-2022-42475, CVE-2023-27997 e CVE-2024-21762. A empresa notificou diretamente os clientes afetados e lançou atualizações de segurança para remover os symlinks maliciosos e impedir que o SSL-VPN sirva arquivos não autorizados. As versões recomendadas para atualização são FortiOS 7.6.2, 7.4.7, 7.2.11, 7.0.17 e 6.4.16. Além disso, é aconselhável revisar as configurações dos dispositivos, tratar todas as configurações como potencialmente comprometidas e seguir os passos de recuperação apropriados. A CISA também emitiu um alerta, recomendando o reset de credenciais expostas e, como medida provisória, a desativação do SSL-VPN até que as correções sejam aplicadas.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* SonicWall corrige três falhas críticas no cliente VPN NetExtender para Windows</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A SonicWall publicou um alerta de segurança detalhando três vulnerabilidades descobertas em seu cliente VPN NetExtender para Windows, amplamente utilizado por empresas para acesso remoto seguro a redes internas. As falhas afetam as versões 10.3.1 e anteriores do NetExtender e, embora não haja indícios de exploração ativa, a empresa reforça a urgência da atualização para evitar potenciais riscos. A primeira falha, catalogada como CVE-2025-23008, envolve uma má gestão de privilégios e recebeu pontuação CVSS de 7.2. Ela permite que um usuário com privilégios baixos modifique configurações críticas da máquina local, podendo redirecionar conexões VPN ou enfraquecer parâmetros de segurança, comprometendo a integridade do acesso remoto. A segunda vulnerabilidade, CVE-2025-23009, é um vetor clássico de escalonamento de privilégios. Com pontuação CVSS de 5.9, ela permite a exclusão arbitrária de arquivos locais, o que pode ser explorado para elevar privilégios ou interromper serviços. Além disso, pode ser combinada com outras falhas para agravar o impacto, como a eliminação de logs de segurança ou políticas de acesso. Já a terceira falha, CVE-2025-23010 (CVSS 6.5), trata de um problema no manuseio de links simbólicos (symlinks). Através dessa brecha, um atacante pode redirecionar operações de arquivos para locais não autorizados, podendo interferir em arquivos do sistema ou manipular credenciais VPN redirecionando-as para caminhos controlados por invasores. As vulnerabilidades afetam todas as versões do NetExtender para Windows (32 e 64 bits) até a 10.3.1. A correção foi disponibilizada na versão 10.3.2 e posteriores. A SonicWall destaca que, apesar de nenhuma dessas falhas ter sido explorada até o momento, elas representam risco real caso sejam ignoradas. Como medida de mitigação, a empresa recomenda fortemente que todos os usuários do NetExtender atualizem imediatamente para a versão corrigida, visando proteger os sistemas contra alterações não autorizadas, escalonamento de privilégios e manipulação de caminhos de arquivos.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Falha crítica no plugin SureTriggers permite invasão de sites WordPress.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma falha crítica no plugin de automação SureTriggers, amplamente utilizado em sites WordPress, expôs mais de 100 mil sites ao risco de comprometimento total. A vulnerabilidade, identificada como CVE-2025-3102 e com pontuação CVSS de 8.1, permite que atacantes criem contas administrativas não autenticadas, podendo assumir o controle completo dos sites afetados. A descoberta foi feita pelo pesquisador de segurança mikemyers e divulgada por meio do programa de recompensas da Wordfence. O SureTriggers é uma ferramenta poderosa que integra o WordPress com aplicativos e plugins externos, permitindo automatizar ações como criar posts, enviar e-mails ou atualizar dados com base em gatilhos específicos. No entanto, justamente por lidar com comandos automatizados de alto nível, falhas na autenticação representam grandes riscos. A vulnerabilidade está no funcionamento da função authenticate_user(), responsável por verificar o acesso à API REST do plugin. Durante esse processo, o plugin compara a secret_key fornecida com o valor armazenado no banco de dados. O problema ocorre quando o plugin ainda não foi corretamente configurado com uma chave de API válida — situação em que a checagem de autenticação aceita uma chave em branco. Se um invasor enviar uma requisição com a secret_key vazia e o plugin estiver com a chave de API ausente ou também vazia, a autenticação falha e o acesso é concedido. Assim, o atacante pode executar ações automatizadas, como criar contas de administrador, sem qualquer tipo de verificação real. Com essa brecha, invasores são capazes de criar usuários administrativos, instalar temas e plugins maliciosos, injetar redirecionamentos ou spam, além de estabelecer backdoors persistentes nos sites. A falha afeta especificamente instalações onde o plugin SureTriggers foi ativado, mas ainda não configurado corretamente com uma chave de autenticação.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>