<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Thu, 08 Jan 2026 00:01:03 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Cibercriminosos usam falhas no roteamento de e-mail para simular mensagens internas.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Cibercriminosos estão explorando falhas no roteamento de e-mails corporativos para enviar mensagens que imitam comunicações internas, enganando funcionários e aumentando significativamente a eficácia de campanhas de phishing. A técnica se aproveita de configurações incorretas em sistemas de e-mail, permitindo que mensagens externas aparentem ter sido enviadas por colegas ou departamentos da própria organização. Essa manipulação é possível quando empresas não aplicam corretamente políticas de autenticação como SPF, DKIM e DMARC, que ajudam a validar a origem das mensagens. Com essas proteções ausentes ou mal configuradas, os atacantes conseguem falsificar remetentes e contornar filtros de segurança, fazendo com que e-mails fraudulentos cheguem diretamente às caixas de entrada dos colaboradores, muitas vezes sem qualquer sinal de alerta. As mensagens simuladas costumam conter temas urgentes ou sensíveis, como redefinição de senhas, acessos a documentos corporativos ou instruções de gerentes e setores administrativos. A aparência legítima, combinada ao domínio da própria empresa no campo do remetente, induz as vítimas a clicar em links maliciosos ou fornecer credenciais. Muitas vezes, os ataques utilizam plataformas automatizadas conhecidas como phishing-as-a-service, que facilitam a criação de campanhas personalizadas e evasivas. Essas ferramentas permitem aos cibercriminosos atingir múltiplos alvos dentro da organização, mantendo o disfarce de comunicação interna. Em ambientes com fluxos complexos de roteamento, uso de múltiplos provedores ou integrações com serviços externos, a ausência de políticas de autenticação estritas pode ampliar ainda mais os riscos. Mesmo que os domínios utilizados sejam legítimos, a má configuração abre brechas para exploração. Os especialistas alertam que ataques desse tipo podem resultar em roubo de credenciais, acesso indevido a sistemas internos, movimentações financeiras fraudulentas e comprometimento de dados sensíveis. Em alguns casos, o impacto vai além da engenharia social, permitindo o avanço do atacante dentro da rede corporativa.</description><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 00:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/#143238933931877989</guid></item><item><title>* OpenAI lança ChatGPT Health com foco em privacidade e dados de bem-estar.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A OpenAI anunciou o lançamento do ChatGPT Health, uma nova funcionalidade da plataforma ChatGPT voltada para saúde e bem-estar, permitindo aos usuários integrarem dados médicos e de estilo de vida diretamente em suas interações com a IA. O recurso foi projetado para oferecer respostas mais personalizadas com base em informações reais de saúde, ao mesmo tempo em que mantém padrões rigorosos de privacidade e segurança. A nova funcionalidade está disponível inicialmente para assinantes do plano ChatGPT Plus nos Estados Unidos, com planos de expansão gradual. Usuários podem conectar dados de aplicativos como Apple Health, permitindo que o ChatGPT considere métricas como sono, atividade física, frequência cardíaca e medicamentos durante a conversa. Segundo a OpenAI, o ChatGPT Health opera em uma área segregada dos dados convencionais do ChatGPT, com criptografia de ponta a ponta e garantias de que nenhuma informação será usada para treinar modelos de IA. A empresa afirma que os dados de saúde dos usuários permanecem sob total controle do indivíduo e podem ser apagados a qualquer momento. O sistema foi desenvolvido com consultoria de profissionais da saúde e da área jurídica para assegurar conformidade com normas como a HIPAA (nos EUA). A OpenAI também destacou que não se trata de um serviço médico, e o ChatGPT Health não deve ser usado como substituto de diagnóstico profissional. A nova ferramenta busca preencher uma lacuna entre o uso cotidiano de IA e a necessidade crescente por orientação personalizada em temas como nutrição, sono, exercícios e acompanhamento de condições crônicas, tudo baseado nos próprios dados do usuário. A iniciativa faz parte da expansão da OpenAI para áreas mais sensíveis e reguladas, com o objetivo de transformar o ChatGPT em um assistente pessoal mais completo, responsável e seguro. A empresa já havia iniciado integrações com calendários, e-mails e arquivos em versões anteriores, e agora aposta na saúde como um novo pilar de desenvolvimento da IA.</description><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 00:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/#4675115248271562975</guid></item><item><title>* Cisco corrige falha em sistema de identidade após vazamento de código.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Cisco lançou uma atualização de segurança para corrigir uma falha no Identity Services Engine (ISE), componente central utilizado para gerenciamento de identidade e controle de acesso em redes corporativas. A correção foi motivada pela divulgação pública de um código de prova de conceito (PoC), que demonstrava como explorar a vulnerabilidade, aumentando o risco de ataques direcionados. A falha, identificada como CVE 2026 20029, está relacionada ao tratamento inadequado de arquivos XML no mecanismo de licenciamento da interface web do Cisco ISE e do ISE Passive Identity Connector (ISE‑PIC). Um invasor autenticado com privilégios administrativos poderia explorar a brecha para acessar arquivos arbitrários do sistema, incluindo dados sensíveis normalmente protegidos até mesmo de administradores. Embora a vulnerabilidade tenha recebido uma pontuação CVSS de 4.9, considerada de gravidade média, a publicação do PoC eleva o grau de atenção necessário, já que facilita a replicação do ataque por terceiros. A combinação de acesso privilegiado e falha técnica pode permitir a violação da integridade dos sistemas de autenticação e políticas de rede. A Cisco disponibilizou atualizações para as versões afetadas e recomenda que os administradores apliquem os patches o mais rápido possível. O uso contínuo de versões vulneráveis pode abrir caminho para acesso não autorizado a dados, manipulação de configurações e comprometimento da segurança em redes corporativas. Apesar de a falha exigir autenticação prévia, especialistas alertam que sistemas expostos na internet com credenciais fracas ou comprometidas podem ser alvos fáceis. Em ambientes sensíveis, mesmo pequenas brechas podem ter consequências significativas. Além da atualização, recomenda-se que as equipes de segurança revisem as permissões administrativas, fortaleçam mecanismos de autenticação e monitorem atividades incomuns nos sistemas gerenciados pelo ISE. O Cisco Identity Services Engine é amplamente utilizado em ambientes corporativos para aplicar políticas de acesso com base na identidade de usuários e dispositivos. Por isso, manter sua integridade é essencial para a segurança da infraestrutura de rede como um todo.</description><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 00:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/#5830084036642968552</guid></item></channel></rss>