<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* CrushFTP alerta para exploração ativa de zero day crítico.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A empresa CrushFTP alertou seus usuários sobre uma vulnerabilidade zero-day crítica, identificada como CVE-2025-54309, que está sendo explorada ativamente por cibercriminosos. Essa falha permite que atacantes obtenham acesso administrativo por meio da interface web em servidores que executam versões vulneráveis do software. O CrushFTP é uma solução corporativa de transferência de arquivos utilizada por organizações que precisam compartilhar dados de forma segura via protocolos como FTP, SFTP, HTTP/S, entre outros. O software é amplamente utilizado em ambientes empresariais por sua robustez e flexibilidade na gestão de arquivos. Segundo a empresa, os primeiros sinais de exploração da falha ocorreram em 18 de julho, por volta das 9h da manhã (horário central dos EUA), embora haja indícios de que os ataques possam ter começado já nas primeiras horas do dia anterior. A vulnerabilidade impacta diretamente versões lançadas antes de 1º de julho de 2025. O CEO da CrushFTP, Ben Spink, explicou que, por coincidência, uma correção anterior voltada a um outro problema relacionado ao protocolo AS2 acabou bloqueando a exploração desta vulnerabilidade também. No entanto, essa mitigação involuntária estava presente apenas nas versões mais recentes do software. Acredita-se que os atacantes tenham feito engenharia reversa no software para descobrir esse novo bug, mirando dispositivos que não haviam recebido os patches mais recentes. A falha estava presente em versões anteriores a CrushFTP v10.8.5 e v11.3.4_23, versões estas que já trazem a correção embutida.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Trojan AllaKore e PureRAT impulsionam onda de fraudes digitais no México.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Organizações mexicanas continuam sendo alvos de campanhas de cibercrime que utilizam versões modificadas do trojan de acesso remoto AllaKore RAT e do SystemBC. A campanha, atribuída ao grupo “Greedy Sponge”, está ativa desde 2021 com motivações financeiras e mira diversos setores como varejo, agricultura, setor público, entretenimento, transporte, manufatura e bancos. A versão modificada do AllaKore permite roubo de credenciais bancárias e autenticações únicas, com envio dessas informações ao servidor de comando e controle (C2). A campanha utiliza phishing e downloads maliciosos para disseminar arquivos ZIP (como “Actualiza_Policy_v01.zip”) que contêm um executável legítimo do Chrome e um instalador MSI adulterado. Esse instalador aciona um downloader .NET para buscar o malware e executar scripts PowerShell de limpeza. Desde 2024, o grupo passou a aplicar geofencing diretamente no servidor, limitando o acesso à carga maliciosa apenas a alvos mexicanos. O AllaKore RAT possui funções de keylogging, captura de tela, controle remoto e exfiltração de arquivos. Em paralelo, campanhas de 2025 também têm utilizado o novo serviço Ghost Crypt para distribuir o PureRAT, ocultando o malware em arquivos ZIP enviados via engenharia social e induzindo as vítimas a executá-los. O DLL malicioso é injetado no processo do Windows (csc.exe) usando a técnica “hypnosis injection”, dificultando a detecção por antivírus.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* APT41 mira infraestrutura de TI africana em nova campanha de espionagem.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O grupo de ciberespionagem APT41, ligado ao Estado chinês, foi identificado em uma nova campanha direcionada a serviços de TI governamentais na África, marcando uma mudança de foco geográfico em suas operações. A investigação, conduzida pela Kaspersky, revelou o uso de servidores internos como o SharePoint para comandos maliciosos, além de técnicas sofisticadas para manter o acesso e dificultar a detecção. Os hackers exploraram um host não monitorado para executar módulos do Impacket, como Atexec e WmiExec, escalando privilégios com credenciais roubadas e movimentando-se lateralmente dentro da rede. O grupo utilizou o Cobalt Strike por meio de DLLs carregadas lateralmente, com checagem de idioma para evitar infectar sistemas com pacotes linguísticos de Japão, Coreia do Sul e China. Arquivos como “agents.exe” e “agentx.exe” e trojans em C#, foram distribuídos via protocolo SMB para executar comandos vindos de uma web shell instalada no SharePoint (CommandHandler.aspx). Além disso, a campanha envolveu HTAs maliciosos com JavaScript, baixados por meio de links que imitavam domínios legítimos como “github.githubassets[.]net”, com objetivo de abrir shells reversos nos sistemas-alvo. O grupo demonstra habilidade em adaptar seus malwares à infraestrutura das vítimas e usar serviços internos como canais de comando e exfiltração, misturando ferramentas de testes legítimos (como Impacket e Cobalt Strike) com código malicioso personalizado.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>