<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Falha em Pacote Node.js Expõe Dados Sensíveis.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma vulnerabilidade crítica identificada como CVE-2024-56334 foi descoberta no popular pacote systeminformation do Node.js, utilizado para coletar informações sobre sistemas operacionais. Com mais de 8 milhões de downloads mensais e 330 milhões de downloads acumulados, a falha expõe milhões de sistemas ao risco de ataques de execução remota de código (RCE) e escalada de privilégios, dependendo do uso do pacote. A falha reside na função getWindowsIEEE8021x, projetada para obter informações de SSID de redes Wi-Fi no Windows. O problema ocorre porque a função não sanitiza adequadamente os dados recebidos do SSID antes de passá-los como parâmetro para o cmd.exe. Isso permite que um invasor insira comandos maliciosos no SSID de uma rede Wi-Fi, que são executados automaticamente quando um sistema vulnerável se conecta à rede e a função é chamada. O pesquisador de segurança xAiluros, responsável por identificar a vulnerabilidade, demonstrou sua gravidade ao escalar privilégios dentro de um serviço Windows. Um invasor poderia criar um ponto de acesso Wi-Fi malicioso e, ao atrair dispositivos vulneráveis, obter controle sobre eles ao executar comandos embutidos no SSID. Exemplos de payloads incluem ataques como flood de ping infinito ou execução de arquivos maliciosos armazenados no sistema. A vulnerabilidade afeta as versões do systeminformation até a 5.23.6, mas já foi corrigida na versão 5.23.7. A equipe responsável pelo pacote lançou a atualização imediatamente após a identificação do problema, reforçando as medidas de segurança.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Plugins de LMS para WordPress Apresentam Riscos de RCE.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores de segurança identificaram uma série de vulnerabilidades críticas nos populares plugins WPLMS e VibeBP, amplamente utilizados na criação e gestão de plataformas de ensino online baseadas em WordPress. Esses plugins fazem parte do tema premium de LMS WPLMS, que já registrou mais de 28 mil vendas e é utilizado para oferecer cursos, gerenciar estudantes e comercializar conteúdo educacional. As falhas, agora corrigidas, representavam sérios riscos, incluindo upload não autorizado de arquivos, escalonamento de privilégios e ataques de injeção de SQL. Entre as falhas mais graves estava a vulnerabilidade de upload arbitrário de arquivos, identificada como CVE-2024-56046, que permitia que atacantes carregassem arquivos maliciosos, possibilitando potencialmente a execução remota de código (RCE). Também foram relatadas falhas de escalonamento de privilégios, como CVE-2024-56043, que permitiam que usuários não autenticados ou com baixos privilégios elevassem seus papéis a administradores, possibilitando o controle total do site. Além disso, vulnerabilidades de injeção de SQL, incluindo CVE-2024-56042, expunham informações sensíveis do banco de dados por meio de consultas maliciosas. Para corrigir essas falhas, os desenvolvedores lançaram atualizações para os plugins, sendo a versão 1.9.9.5.3 para o WPLMS e a versão 1.9.9.7.7 para o VibeBP.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Falha em Redefinição de Senha no CrushFTP Coloca Contas em Risco.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma vulnerabilidade crítica no CrushFTP, identificada como CVE-2024-53552, foi descoberta e representa um sério risco para os usuários. A falha afeta as versões 10 antes da 10.8.3 e 11 antes da 11.2.3 do popular servidor de transferência de arquivos. Se explorada, ela permite que invasores assumam o controle total de contas por meio de links de redefinição de senha manipulados. Essa vulnerabilidade decorre de como o CrushFTP gerencia solicitações de redefinição de senha. Atacantes podem criar links maliciosos que, se clicados pelos usuários, concedem acesso completo à conta, comprometendo dados e sistemas. Dado o amplo uso do CrushFTP em organizações ao redor do mundo, a falha apresenta riscos consideráveis. Para solucionar o problema, atualizações foram disponibilizadas, corrigindo a falha nas versões 10.8.3 e 11.2.3. Administradores são altamente recomendados a aplicar esses patches imediatamente. Além disso, é essencial configurar restrições de domínio para e-mails de redefinição de senha e monitorar logs do servidor em busca de atividades suspeitas. Para mitigar os riscos associados a vulnerabilidade, é fundamental realizar as atualizações recomendadas, revisar configurações de segurança e educar usuários sobre os perigos de links de redefinição de senha inesperados.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>