<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Wed, 03 Dec 2025 00:01:03 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Falha XSS no ScadaBR entra na lista da CISA após ataques reais.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A CISA (Agência de Segurança Cibernética e de Infraestrutura dos EUA) adicionou uma vulnerabilidade de cross-site scripting (XSS) no ScadaBR, um sistema amplamente utilizado em ambientes de automação industrial, à sua lista de falhas ativamente exploradas. A inclusão ocorreu após relatos de ataques reais utilizando esse vetor. A falha, catalogada como CVE-2021-26829, afeta tanto a versão para Windows (até a 1.12.4) quanto a de Linux (até a 0.9.1) do ScadaBR, especificamente no componente “system_settings.shtm”. A exploração permite a injeção de scripts maliciosos na interface web, podendo levar à manipulação da visualização de dados, inserção de comandos e desativação de funções críticas do sistema. Segundo registros do incidente, um grupo identificado como TwoNet conseguiu invadir um ambiente industrial acessando a interface com credenciais padrão, criando um novo usuário com permissões elevadas e explorando a falha XSS para manipular a tela do operador e esconder suas ações. Durante a invasão, o sistema teve os alarmes e os logs desativados e passou a exibir a mensagem “Hacked by Barlati”. A CISA deu prazo até 19 de dezembro de 2025 para que as agências federais dos EUA corrijam ou mitiguem a vulnerabilidade. Embora o ataque não tenha envolvido técnicas complexas, o uso da falha para afetar diretamente a operação de um sistema SCADA destaca o risco associado à negligência em práticas básicas de segurança. Esse tipo de vulnerabilidade, apesar de ser classificada como comum, ainda representa um grande risco em sistemas industriais conectados, onde a exploração pode ter impacto direto na produção, segurança física ou continuidade de operações essenciais. A entrada da falha no catálogo KEV reforça o alerta de que sistemas industriais legados e com pouca manutenção continuam sendo alvos de ataques oportunistas e que a superfície de ataque digital nesse setor segue altamente exposta.</description><pubDate>Wed, 03 Dec 2025 00:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/#7695229721162987238</guid></item><item><title>* Android corrige falhas críticas em atualização de segurança de dezembro.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O Android recebeu nesta semana a atualização de segurança referente a dezembro de 2025, corrigindo falhas críticas e de alta gravidade que afetam desde o núcleo do sistema até componentes de chipsets de múltiplos fabricantes. O pacote, dividido entre os níveis de patch 2025‑12‑01 e 2025‑12‑05, cobre vulnerabilidades em diferentes camadas da plataforma, incluindo o framework, o kernel e drivers de hardware. Ao todo, foram corrigidas 37 falhas no framework do Android, incluindo a CVE‑2025‑48631, e 14 vulnerabilidades no sistema operacional. A segunda etapa do pacote incluiu ainda nove correções no kernel, das quais quatro foram classificadas como críticas, além de falhas nos drivers de chipsets de empresas como Arm, MediaTek, Qualcomm, Unisoc e Imagination Technologies. A abrangência do patch mostra a diversidade dos vetores de ataque presentes no ecossistema Android. Algumas das falhas permitiam execução remota de código, escalonamento de privilégios ou negação de serviço, dependendo da camada e da forma de exploração. Embora o Google não tenha detalhado ataques ativos em curso, o boletim técnico indica que determinadas vulnerabilidades podem estar sendo exploradas de forma limitada e direcionada, o que aumenta a urgência da aplicação dos patches. O código-fonte das correções será disponibilizado publicamente no Android Open Source Project (AOSP), permitindo que fabricantes parceiros integrem as correções em suas versões do sistema operacional. A distribuição real dos patches depende, no entanto, do cronograma de cada fabricante. A atualização faz parte do ciclo mensal de segurança do Android, essencial para manter a integridade de milhões de dispositivos ativos no mundo. As falhas corrigidas afetam diversas gerações de dispositivos, principalmente os com chipsets amplamente adotados em smartphones intermediários e de entrada.</description><pubDate>Wed, 03 Dec 2025 00:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/#6949489112219464613</guid></item><item><title>* Repositórios do VS Code voltam a ser alvo com nova onda do malware GlassWorm.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A campanha maliciosa conhecida como GlassWorm voltou a atingir repositórios de extensões para o Visual Studio Code, em uma terceira onda de ataques que comprometeu pelo menos 24 novos pacotes distribuídos nas plataformas OpenVSX e VS Code Marketplace, da Microsoft. O GlassWorm se destaca por usar caracteres Unicode invisíveis para ocultar código malicioso dentro das extensões, dificultando a detecção por revisões manuais e ferramentas automatizadas. Uma vez instalado, o malware é capaz de roubar credenciais de desenvolvedores (como tokens de acesso a GitHub, npm e OpenVSX), além de instalar um servidor VNC oculto e configurar um proxy SOCKS — o que permite o controle remoto do dispositivo e uso da máquina como intermediária para outras ações maliciosas. A nova campanha demonstra a resiliência dos atacantes. Mesmo após remoções anteriores dos pacotes maliciosos e revogação de credenciais comprometidas, os operadores da ameaça conseguiram reintroduzir extensões contaminadas nos repositórios oficiais. A estratégia de reaparecimento com pacotes modificados indica um esforço contínuo para manter acesso à cadeia de desenvolvimento. Segundo análises, os alvos da campanha incluem desenvolvedores e organizações em diferentes regiões do mundo, como Estados Unidos, Europa, Ásia e América do Sul. Isso reforça o caráter global da operação e o potencial de impacto em projetos abertos e ambientes corporativos. O malware também apresenta características de autorreplicação, buscando se espalhar automaticamente por meio de perfis comprometidos, o que amplia sua capacidade de disseminação entre desenvolvedores e repositórios conectados.</description><pubDate>Wed, 03 Dec 2025 00:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/#6741321780661508023</guid></item></channel></rss>