<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Malware ResolverRAT ataca setor de saúde com táticas furtivas.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores da Morphisec Labs descobriram uma campanha sofisticada utilizando um novo trojan de acesso remoto chamado ResolverRAT, voltado contra os setores de saúde e farmacêutico. A ameaça é disseminada principalmente por meio de e-mails de phishing com apelos emocionais e urgentes, como notificações falsas sobre investigações legais ou violações de direitos autorais. Os e-mails, escritos nos idiomas locais de países como Índia, Itália, Turquia, Brasil, Indonésia e República Tcheca, buscam maximizar as chances de infecção por meio de engenharia social localizada. Ao clicar no link malicioso presente no e-mail, a vítima é direcionada a baixar um arquivo que, uma vez aberto, inicia a cadeia de execução do ResolverRAT. A infecção se dá por meio da técnica conhecida como DLL side-loading, na qual uma DLL maliciosa é carregada por um executável legítimo, contornando sistemas de detecção tradicionais. A primeira fase da ameaça atua inteiramente na memória, desencriptando e executando o payload principal sem deixar rastros permanentes no sistema. O ResolverRAT apresenta uma sequência de inicialização complexa e robusta, projetada para ser furtiva e persistente. O malware se instala em diferentes locais do sistema e utiliza o Registro do Windows como forma redundante de garantir a sua execução em reinicializações. Além disso, emprega autenticação com certificados personalizados para estabelecer comunicação com os servidores de comando e controle (C2), ignorando as autoridades certificadoras do sistema da vítima. A campanha foi observada pela última vez em 10 de março de 2025 e ainda não foi atribuída a nenhum grupo específico, mas compartilha características com campanhas anteriores associadas aos malwares Lumma e Rhadamanthys.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Malware Amethyst evolui com técnicas avançadas e ataca empresas de energia.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O grupo cibercriminoso conhecido como Sapphire Werewolf está utilizando uma nova versão do malware Amethyst Stealer para atacar empresas do setor de energia, com uma campanha de phishing altamente direcionada. A operação se inicia com um e-mail fraudulento, aparentemente vindo do departamento de RH, contendo um anexo em formato .rar chamado “Служебная записка .rar” (em russo, “memorando interno”). Dentro do arquivo está um executável disfarçado de documento PDF, “Служебная записка .exe”, programado em C# e protegido com .NET Reactor. Na prática, o arquivo funciona como carregador de malware. A nova versão do Amethyst apresenta aprimoramentos sofisticados voltados à evasão de sistemas de segurança. Ela incorpora detecção de ambientes virtuais, examinando desde arquivos e chaves de registro até características do hardware e serviços em execução. Além disso, utiliza criptografia Triple DES para ofuscar quase todas as strings utilizadas internamente, dificultando sua análise. Quanto às funções maliciosas, o stealer é projetado para roubar credenciais armazenadas em aplicativos como Telegram, navegadores populares (Chrome, Edge, Brave, Yandex e outros), clientes SSH, FileZilla, RDP e VPNs. Os dados são armazenados e comprimidos em uma pasta específica e, em seguida, enviados para um servidor de comando e controle, acompanhados do IP da vítima e de uma indicação sobre a presença ou não de ambiente virtual. Para enganar o usuário após a infecção, o Amethyst ainda exibe um falso documento em PDF, simulando o memorando prometido. Essa tática visa criar uma falsa sensação de normalidade, impedindo que a vítima suspeite da ação maliciosa.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Vazamento em laboratório dos EUA expõe dados de 1,6 milhão de pacientes.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A organização norte-americana Laboratory Services Cooperative (LSC) confirmou ter sofrido um grave vazamento de dados que expôs informações sensíveis de aproximadamente 1,6 milhão de pessoas. A LSC, com sede em Seattle, é uma entidade sem fins lucrativos que presta serviços laboratoriais centralizados para afiliadas nos Estados Unidos, incluindo algumas unidades da Planned Parenthood, especializada em saúde reprodutiva. Segundo comunicado oficial, o incidente ocorreu em outubro de 2024, quando a equipe da LSC detectou atividades suspeitas em sua rede. Após identificar o ataque, a organização acionou especialistas terceirizados em cibersegurança e notificou as autoridades federais competentes. A investigação revelou que um agente não autorizado obteve acesso a partes da rede e conseguiu extrair diversos arquivos contendo dados sigilosos. Entre as informações comprometidas estão identificadores pessoais como nome completo, número do CPF americano (SSN), carteira de motorista, passaporte, data de nascimento e outros documentos oficiais. Dados médicos, como resultados laboratoriais, diagnósticos, tratamentos, datas de atendimento, nomes de profissionais e unidades de saúde também foram acessados. Além disso, registros de planos de saúde, incluindo o nome da seguradora e número de beneficiário, bem como dados financeiros e de faturamento, foram potencialmente vazados. O impacto do vazamento foi registrado junto ao Gabinete do Procurador-Geral do estado do Maine, indicando que o número de pessoas afetadas chega a 1,6 milhão. A maioria dessas vítimas são pacientes que realizaram exames laboratoriais por meio de unidades da Planned Parenthood que utilizam os serviços da LSC. Apesar disso, a LSC esclarece que não é possível confirmar a exposição de dados de indivíduos específicos, por questões de privacidade. A investigação segue em andamento, e especialistas monitoram ativamente o mercado negro digital para verificar se os dados roubados foram publicados ou negociados. Até o momento, não há indícios de que as informações tenham sido expostas em fóruns, sites de vazamento ou portais de extorsão.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>