<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Exploração de falhas no SAP coloca empresas em risco.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Um novo exploit público está explorando falhas críticas no SAP NetWeaver, permitindo que atacantes obtenham acesso não autorizado e executem comandos remotamente em sistemas vulneráveis. As falhas, já corrigidas pela SAP em abril e maio de 2025, estão sendo usadas contra organizações que ainda não aplicaram as atualizações. A exploração combina duas vulnerabilidades graves. A primeira, identificada como CVE-2025-31324, possui pontuação CVSS de 10.0 e permite que invasores contornem a autenticação. A segunda, CVE-2025-42999, classificada com CVSS 9.1, explora uma falha de desserialização insegura. Juntas, elas possibilitam a instalação de cargas maliciosas e a execução de comandos com privilégios administrativos. Segundo especialistas em segurança, o ataque já vem sendo utilizado por grupos de ransomware e extorsão de dados, como Qilin, BianLian e RansomExx, além de coletivos de espionagem ligados à China que miram infraestruturas críticas. Isso reforça o alto potencial de impacto da exploração. A divulgação inicial do exploit foi feita pela comunidade vx-underground, que apontou como responsável a nova aliança criminosa Scattered Lapsus$ Hunters, formada por membros dos grupos Scattered Spider e ShinyHunters. O código público amplia o risco de disseminação rápida da técnica entre cibercriminosos. De acordo com análises técnicas, o ataque funciona em duas etapas. Primeiro, a falha CVE-2025-31324 é explorada para burlar autenticação e inserir um payload malicioso. Em seguida, a vulnerabilidade CVE-2025-42999 é usada para executar o código com privilégios elevados, permitindo o controle completo do sistema afetado. Uma vez dentro da rede, os invasores podem usar o acesso para instalar web shells, executar ataques do tipo living-off-the-land, roubar dados corporativos e comprometer processos de negócio. Por rodarem com privilégios de administrador SAP, os comandos dão controle amplo sobre informações e recursos críticos. Pesquisadores alertam que o gadget de desserialização utilizado no ataque pode ser reaproveitado em outros cenários, incluindo vulnerabilidades corrigidas pela SAP em julho de 2025. Isso aumenta o risco de novos vetores de ataque aproveitando a mesma técnica.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Novo malware GodRAT atinge empresas do setor financeiro.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores identificaram uma nova campanha cibernética que tem como alvo instituições financeiras, incluindo corretoras e empresas de trading. O ataque utiliza um trojan de acesso remoto inédito, batizado de GodRAT, projetado para roubar informações sensíveis e instalar cargas adicionais nos sistemas comprometidos. A distribuição do malware ocorre por meio de arquivos .SCR (screen saver) disfarçados de documentos financeiros legítimos, enviados pelo mensageiro Skype. A técnica empregada para ocultar o código malicioso é a esteganografia, que esconde instruções nocivas dentro de imagens em formato JPG. Essa abordagem dificulta a detecção por soluções tradicionais de segurança. O GodRAT tem raízes no Gh0st RAT, um código de backdoor cujo código-fonte foi vazado em 2008 e amplamente aproveitado por grupos de hackers chineses. Ele segue um modelo modular, com plugins que expandem sua capacidade de espionagem, coleta de dados e até instalação de outros malwares, como o AsyncRAT. Entre os recursos identificados, o GodRAT é capaz de coletar informações detalhadas do sistema infectado, mapear softwares de segurança instalados e estabelecer comunicação direta com um servidor de comando e controle (C2). A partir daí, pode baixar arquivos, executar comandos, abrir páginas da web e injetar novas DLLs maliciosas na memória da vítima. Um dos plugins mais usados pelo trojan é o FileManager, que permite explorar pastas, manipular arquivos e buscar informações específicas nos dispositivos. Além disso, já foi observado entregando ferramentas adicionais, incluindo ladrões de senhas para navegadores como Google Chrome e Microsoft Edge. Segundo os pesquisadores, a campanha não é recente: amostras do GodRAT circulam desde setembro de 2024, tendo como alvo países como Hong Kong, Emirados Árabes Unidos, Líbano, Malásia e Jordânia. As atividades, no entanto, continuam em andamento, com registros de ataques até agosto de 2025. O surgimento desse trojan mostra como códigos antigos continuam sendo reutilizados e aprimorados. Assim como seu predecessor Gh0st RAT, o GodRAT foi desenvolvido a partir de implantes antigos, adaptados para novas técnicas de ataque e ambientes modernos. Essa longevidade representa uma ameaça persistente para empresas que lidam com dados financeiros.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Falha no Apache ActiveMQ é explorada para instalar malware em nuvem.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Cibercriminosos estão explorando uma vulnerabilidade crítica no Apache ActiveMQ para obter acesso persistente a sistemas Linux em ambientes de nuvem e implantar um novo malware chamado DripDropper. O mais curioso é que, após invadir os sistemas, os atacantes aplicam o próprio patch na falha usada, impedindo que outros grupos se aproveitem dela e dificultando a detecção. A brecha explorada é a CVE-2023-46604, uma falha de execução remota de código com pontuação máxima no CVSS (10.0), corrigida em outubro de 2023. Desde então, diversos grupos já utilizaram o problema para implantar diferentes tipos de malware, incluindo ransomware HelloKitty, rootkits para Linux, o botnet GoTitan e até o web shell Godzilla. No caso mais recente, os invasores modificaram configurações do sshd para permitir login como root e então liberaram o DripDropper, um downloader até então desconhecido. Esse malware exige uma senha para ser executado, dificultando sua análise, e se comunica com contas no Dropbox, explorando o uso de serviços legítimos para se disfarçar em meio ao tráfego normal da rede. O DripDropper baixa dois arquivos adicionais: o primeiro permite diferentes ações nos sistemas infectados, como monitoramento de processos e contato constante com o Dropbox para receber novas instruções. O segundo arquivo também se conecta ao Dropbox, mas é voltado à manipulação de configurações do SSH, servindo como um mecanismo de backup para garantir o acesso dos invasores mesmo que as alterações iniciais sejam revertidas. Especialistas destacam que esse cenário reforça a importância da aplicação rápida de patches, da limitação de acesso a serviços internos via VPNs ou listas de IP confiáveis, e do monitoramento constante de registros em ambientes de nuvem para detectar comportamentos anômalos.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>