<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Ataque de Ransomware mira usuários AWS e torna recuperação impossível.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Em um ataque cibernético recente, conhecido como Codefinger, um grupo de ransomware está mirando usuários do Amazon Web Services (AWS), especificamente aqueles que utilizam os S3 buckets para armazenamento de dados críticos. Esse novo ataque foi confirmado em um relatório de inteligência de ameaças publicado em 13 de janeiro de 2025 pela equipe de pesquisa da Halcyon. O ransomware aproveita a criptografia do lado do servidor com chaves fornecidas pelo cliente (SSE-C) para bloquear dados e exigir pagamento pelas chaves AES-256 necessárias para a descriptografia. Os pesquisadores da Halcyon alertaram que o design da infraestrutura SSE-C torna o ataque particularmente perigoso, pois a recuperação dos dados só é possível com as chaves controladas pelos atacantes. Isso eleva o nível de ameaça para organizações que dependem do AWS S3 para armazenamento de dados críticos. Embora a incapacidade de recuperar dados sem o pagamento seja um princípio comum de qualquer ransomware, a utilização do SSE-C marca uma abordagem inovadora ao integrar-se diretamente à infraestrutura de criptografia segura da AWS. Diferente de ransomware tradicional que criptografa arquivos localmente ou durante o tráfego de rede, o Codefinger utiliza a infraestrutura de criptografia do AWS para bloquear os dados. Segundo os pesquisadores, uma vez criptografados, os dados só podem ser recuperados com a chave dos atacantes, o que torna impossível a recuperação sem o pagamento. O método de ataque baseia-se na obtenção de credenciais de clientes da AWS, seja por meio de engenharia social, senhas fracas ou reutilização de credenciais. Esse ataque exemplifica como a reutilização de senhas ou a escolha de senhas fáceis pode prejudicar os administradores. Se os usuários tivessem garantido o uso de senhas diferentes para cada sistema e ativado a autenticação de dois fatores, esse ataque poderia ter sido evitado.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Vulnerabilidade Zero Day em firewalls Fortinet expõe organizações a ataques.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores de cibersegurança estão investigando uma nova campanha de ataques direcionada a dispositivos Fortinet FortiGate, explorando interfaces de gerenciamento expostas na internet. Esses ataques começaram em novembro de 2024 e envolvem invasores ganhando acesso administrativo não autorizado, alterando configurações críticas e criando contas de superadministradores, o que expõe redes corporativas a riscos significativos. A suspeita é que a campanha esteja vinculada à exploração de uma vulnerabilidade Zero Day ainda não confirmada, amplificando a gravidade da ameaça. As versões de firmware impactadas variam entre 7.0.14 e 7.0.16, lançadas entre fevereiro e outubro de 2024. A campanha foi dividida em quatro fases distintas, iniciando com o reconhecimento e escaneamento de vulnerabilidades e progredindo para mudanças de configuração e movimentos laterais dentro das redes comprometidas. Os invasores se destacaram pelo uso extensivo da interface jsconsole, acessada de endereços IP incomuns, o que facilitou a identificação das atividades maliciosas. Entre as ações observadas, os atacantes alteraram configurações de saída, criaram contas de superadministradores e configuraram até seis novas contas de usuários locais por dispositivo. Essas contas foram adicionadas a grupos pré-existentes com acesso a SSL VPN. Em alguns casos, contas existentes foram sequestradas e inseridas nesses grupos. Além disso, novos portais de SSL VPN foram criados, permitindo que os invasores estabelecessem túneis VPN para os dispositivos afetados, com tráfego originado de provedores de VPS. A campanha culminou com o uso do acesso VPN para extrair credenciais e movimentar-se lateralmente pela rede usando a técnica DCSync. No entanto, os objetivos finais dos atacantes permanecem desconhecidos, já que eles foram removidos dos ambientes comprometidos antes de avançarem para a próxima fase. A Fortinet confirmou a existência de uma vulnerabilidade zero-day crítica, catalogada como CVE-2024-55591, que está sendo explorada para comprometer firewalls e invadir redes corporativas.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Falha no sistema do macOS possibilitava bypass de segurança e instalação de malware.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Microsoft revelou detalhes sobre uma vulnerabilidade corrigida no macOS, identificada como CVE-2024-44243, que poderia permitir que um invasor, operando como “root”, burlasse a proteção System Integrity Protection (SIP) do sistema operacional e instalasse drivers de kernel maliciosos por meio de extensões de kernel de terceiros. Essa falha, considerada de severidade média, foi corrigida pela Apple na atualização do macOS Sequoia 15.2, lançada no mês passado. A Apple descreveu a vulnerabilidade como um “problema de configuração” que permitia que um aplicativo malicioso modificasse partes protegidas do sistema de arquivos. Segundo Jonathan Bar Or, da equipe de inteligência de ameaças da Microsoft, a exploração dessa falha poderia ter consequências graves, como facilitar a instalação de rootkits, criar malware persistente, contornar as proteções de Transparência, Consentimento e Controle (TCC) e ampliar a superfície de ataque para técnicas adicionais. Jonathan Bar Or explicou que, “um atacante que consegue operar como root pode adicionar um novo pacote ao sistema de arquivos e usar o storagekitd para executar binários personalizados, efetivamente contornando as proteções do SIP. Operações como apagar o disco em um sistema de arquivos recém-criado podem ativar o bypass do SIP.” Essa revelação surge quase três meses após a Microsoft divulgar outra vulnerabilidade no framework Transparência, Consentimento e Controle (TCC) do macOS (CVE-2024-44133), que permitia o acesso a dados sensíveis.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>