<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Malware Rhadamanthys usa IA e esteganografia para driblar antivírus.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores da Check Point identificaram uma nova versão do Rhadamanthys Stealer, um malware que vem ganhando destaque por sua capacidade de evoluir rapidamente e escapar de sistemas de defesa. A ameaça agora utiliza técnicas de inteligência artificial e esteganografia, método que esconde códigos maliciosos dentro de arquivos de imagem para evitar a detecção por antivírus. O Rhadamanthys é distribuído como um serviço criminoso, no modelo conhecido como Malware-as-a-Service (MaaS). Ele é oferecido em fóruns clandestinos por valores que variam de US$ 299 a US$ 499, com planos mensais e até suporte técnico, uma prática que demonstra o nível de profissionalização do cibercrime. Segundo os pesquisadores, a nova versão (0.9.2) apresenta avanços significativos em técnicas de evasão e fingerprinting. O malware analisa o ambiente da máquina infectada, verificando se está sendo executado em uma sandbox ou sob monitoramento. Somente após confirmar que está em um sistema real ele se conecta ao servidor de comando e controle (C2) e ativa suas rotinas de espionagem. O código principal do Rhadamanthys é baixado de forma camuflada dentro de imagens PNG, JPEG ou WAV, onde os dados maliciosos são ocultados por meio de algoritmos de esteganografia. Essa técnica permite que o arquivo aparente ser legítimo, dificultando sua identificação por antivírus baseados em assinatura. Uma vez ativo, o malware é capaz de roubar credenciais, cookies de sessão, carteiras de criptomoedas, histórico de navegação e tokens de autenticação. Também coleta dados detalhados do sistema, como informações de hardware e impressões digitais do dispositivo, que podem ser usados para ataques personalizados ou vendidos em fóruns de cibercrime.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Novo malware se espalha pelo WhatsApp e atinge centenas de usuários no Brasil.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores da Trend Micro descobriram uma nova ameaça chamada SORVEPOTEL, um malware capaz de se propagar automaticamente pelo WhatsApp Web e que já afetou centenas de usuários no Brasil. Diferente de ataques que roubam dados ou instalam ransomware, o SORVEPOTEL foi projetado para se espalhar rapidamente, explorando a confiança entre contatos e grupos da plataforma. O ataque começa com uma mensagem de phishing enviada por um contato comprometido, contendo um arquivo ZIP aparentemente inofensivo, muitas vezes disfarçado como um comprovante ou aplicativo de saúde. Ao ser aberto em um computador, o arquivo executa um atalho malicioso (LNK) que ativa um script em PowerShell, responsável por baixar o código principal a partir de servidores externos. Uma vez instalado, o malware se copia para a pasta de inicialização do Windows, garantindo que seja executado a cada reinício do sistema. Ele também se conecta a servidores de comando e controle (C2) para receber novas instruções, podendo baixar componentes adicionais. O diferencial do SORVEPOTEL é sua capacidade de se espalhar automaticamente via WhatsApp Web. Caso detecte que o serviço está ativo no computador, o malware envia o mesmo arquivo malicioso para todos os contatos e grupos da vítima. Isso provoca uma onda de mensagens em massa e frequentemente leva à suspensão ou banimento da conta do WhatsApp por comportamento suspeito. Pesquisadores também identificaram tentativas de disseminação por e-mail, com mensagens enviadas de endereços aparentemente legítimos. Isso reforça a sofisticação da campanha, que busca atingir o maior número possível de alvos.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Vazamento em fornecedor expõe dados de clientes da Renault.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A montadora Renault confirmou que dados de clientes no Reino Unido foram expostos após um ataque cibernético direcionado a um de seus fornecedores terceirizados. O incidente não afetou diretamente os sistemas internos da empresa, mas resultou no vazamento de informações pessoais armazenadas por esse parceiro. A Renault reforçou que nenhuma informação financeira ou de pagamento foi afetada e que a falha já foi contida. A montadora informou que está colaborando com especialistas em cibersegurança e notificou as autoridades de proteção de dados do Reino Unido. Além disso, orientou os clientes a ficarem atentos a mensagens suspeitas, ligações não solicitadas e tentativas de phishing, lembrando que a empresa nunca solicita senhas ou dados bancários por e-mail ou telefone. O ataque reforça uma tendência crescente no setor automotivo: os cibercriminosos têm explorado vulnerabilidades em fornecedores para atingir empresas maiores. Nos últimos meses, outras fabricantes como Jaguar Land Rover e Stellantis também confirmaram incidentes semelhantes, o que acende um alerta sobre os riscos da cadeia de fornecimento digital. Especialistas destacam que fornecedores de serviços, especialmente os que lidam com grandes volumes de dados de clientes, costumam ter defesas cibernéticas menos robustas, tornando-se alvos preferenciais de grupos de ransomware e espionagem corporativa. A Renault afirmou que está revisando contratos e padrões de segurança de seus parceiros para evitar novos incidentes. A empresa também prometeu entrar em contato direto com os clientes afetados e oferecer suporte, caso seja necessário. No Brasil, o caso serve de alerta para empresas de todos os setores que utilizam serviços terceirizados de tecnologia, atendimento ou armazenamento de dados. A Lei Geral de Proteção de Dados (LGPD) responsabiliza tanto a empresa contratante quanto o fornecedor em casos de falha de segurança, reforçando a importância de auditorias e cláusulas de proteção de dados em contratos corporativos.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>