<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Vulnerabilidade no PDQ Deploy Permite Roubo de Credenciais Administrativas.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma vulnerabilidade crítica no PDQ Deploy, ferramenta de implantação de software amplamente utilizada por administradores de sistemas, foi destacada em um recente comunicado do CERT Coordination Center (CERT/CC). O problema envolve o manuseio inseguro de credenciais de administradores durante os processos de implantação, expondo organizações a ataques de movimentação lateral e comprometimentos em larga escala da rede. O PDQ Deploy utiliza diferentes “modos de execução” para instalar software em dispositivos de uma rede. No modo “Deploy User”, credenciais temporárias são criadas nos dispositivos durante o processo de implantação e, teoricamente, deletadas após a conclusão. No entanto, o CERT/CC alerta que atacantes com acesso ao dispositivo podem capturar essas credenciais antes de sua exclusão usando ferramentas de extração de senhas, como o Mimikatz. Essas credenciais comprometidas podem fornecer acesso administrativo ao dispositivo alvo. O risco é ampliado em ambientes onde as credenciais são compartilhadas via Active Directory, possibilitando que os invasores utilizem essas informações para movimentação lateral e comprometam outros sistemas na rede. O processo de implantação inclui várias etapas, desde a conexão com o dispositivo alvo até a remoção do serviço após a instalação do software. Durante esse intervalo, atacantes podem capturar as credenciais usando ferramentas especializadas. O problema é especialmente grave em implantações que utilizam contas de domínio, onde as credenciais são estáticas e replicadas em múltiplos dispositivos. A aplicação de boas práticas de segurança pode ajudar as organizações a minimizar os riscos associados à exploração dessa vulnerabilidade e proteger suas infraestruturas contra ataques avançados.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Trojan Bancário Explora WhatsApp e Serviços Essenciais.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Um novo trojan bancário para Android foi descoberto, direcionado a usuários na Índia e disfarçando-se como aplicativos de serviços essenciais, como pagamento de contas de gás, eletricidade e bancos. Esse malware utiliza a necessidade diária desses serviços para enganar as vítimas e roubar dados sensíveis. Até o momento, foram registrados 419 dispositivos infectados, 4.918 mensagens SMS interceptadas e 623 entradas de informações financeiras roubadas, incluindo dados de cartões de crédito, contas bancárias e credenciais de login. Os atacantes distribuem o malware por meio de mensagens em plataformas como WhatsApp, que possui o maior número de usuários ativos na Índia. As mensagens contêm links para APKs maliciosos que, uma vez instalados, permitem ao malware coletar dados financeiros e enviá-los para um servidor de comando e controle (C2). Enquanto isso, o aplicativo exibe mensagens falsas, como falhas de pagamento, para evitar levantar suspeitas. Para parecer confiável, o malware se disfarça de aplicativos legítimos, utilizando logotipos de plataformas populares, como o PayRup, um serviço de pagamento digital amplamente conhecido na Índia. Após ser instalado, o aplicativo solicita permissões para acessar mensagens SMS, além de pedir diretamente informações financeiras, como números de cartão e credenciais bancárias. Esses dados são transmitidos para o servidor C2, enquanto a vítima é enganada com mensagens indicando erro no processamento do pagamento. Além disso, o malware apresenta diferentes variantes temáticas, baseadas nos pacotes de nomes dos aplicativos maliciosos, como gas bills, bancos específicos (SBI, Axis Bank, ICICI) e contas de eletricidade.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Malware PUMAKIT Destaca Crescente Sofisticação de Ameaças para Linux.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores de segurança cibernética descobriram o PUMAKIT, um novo rootkit para Linux com capacidades sofisticadas, incluindo elevação de privilégios, ocultação de arquivos e diretórios, e a habilidade de se esconder de ferramentas do sistema. Além disso, o rootkit emprega técnicas avançadas para evitar detecção e manter comunicação com servidores de comando e controle (C2). De acordo com pesquisadores, o PUMAKIT é um módulo de kernel carregável (LKM) que adota uma arquitetura em múltiplos estágios. Ele inclui um componente dropper chamado “cron,” dois executáveis residentes na memória (“/memfd:tgt” e “/memfd:wpn”), um rootkit LKM (“puma.ko”) e um rootkit userland compartilhado chamado Kitsune (“lib64/libs.so”). O malware utiliza o tracer interno do Linux (ftrace) para interceptar até 18 chamadas de sistema e várias funções do kernel, como “prepare_creds” e “commit_creds,” permitindo que ele altere o comportamento do sistema e atinja seus objetivos. Um dos métodos únicos empregados envolve o uso da syscall rmdir() para escalar privilégios, além de comandos especializados para extrair configurações e informações de execução. O PUMAKIT é projetado para ativar-se apenas em condições específicas, como verificações de boot seguro e disponibilidade de símbolos do kernel. Esses pré-requisitos são avaliados por meio de uma análise do kernel do Linux. O arquivo “/memfd:tgt” é uma cópia padrão do binário Cron do Ubuntu, enquanto “/memfd:wpn” atua como um carregador do rootkit caso as condições sejam atendidas. Cada estágio da cadeia de infecção é meticulosamente planejado para ocultar a presença do malware, utilizando arquivos residentes na memória e verificações específicas antes de liberar o rootkit. O Elastic destacou que a sofisticação do PUMAKIT demonstra o aumento na complexidade das ameaças voltadas para sistemas Linux.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>