<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Falha Crítica Permite Controle Total de Roteadores Juniper.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Juniper Networks lançou atualizações de segurança para corrigir uma vulnerabilidade crítica que afeta os produtos Session Smart Router, Session Smart Conductor e WAN Assurance Router. A falha, identificada como CVE-2025-21589, recebeu uma pontuação de CVSS v3.1 de 9.8, tornando-se uma ameaça significativa, pois pode permitir que atacantes assumam o controle administrativo dos dispositivos afetados sem necessidade de autenticação. De acordo com o comunicado da Juniper Networks, a vulnerabilidade permite que um invasor baseado na rede explore um caminho alternativo para burlar os mecanismos de autenticação e obter acesso privilegiado ao sistema. A vulnerabilidade foi descoberta durante testes internos de segurança da Juniper Networks, e até o momento, não há relatos de exploração ativa da falha. A empresa também destacou que os dispositivos operando com WAN Assurance conectados à Mist Cloud já receberam a correção automaticamente. No entanto, sempre que possível, os administradores devem garantir a atualização manual dos roteadores para uma versão segura, prevenindo qualquer possível exploração futura da vulnerabilidade. Os especialistas alertam que dispositivos de rede são alvos estratégicos para cibercriminosos, pois representam um ponto de entrada crítico para ataques a redes corporativas. Dessa forma, manter firmwares atualizados e restringir o acesso administrativo a redes confiáveis são medidas essenciais para mitigar riscos de invasão.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Novas Vulnerabilidades no OpenSSH Possibilitam Ataques.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores da Qualys Threat Research Unit (TRU) identificaram duas vulnerabilidades críticas no OpenSSH, que podem permitir ataques Man-in-the-Middle (MitM) e negação de serviço (DoS) em determinadas condições. Ambas as falhas foram corrigidas na versão OpenSSH 9.9p2, lançada hoje pelos mantenedores do software. A vulnerabilidade CVE-2025-26465 afeta versões do OpenSSH Client de 6.8p1 a 9.9p1 e resulta de um erro lógico no código, tornando o cliente vulnerável a ataques MitM quando a opção VerifyHostKeyDNS está ativada. Se explorada, a falha permite que um invasor se passe por um servidor legítimo, comprometendo a integridade da conexão SSH e possibilitando interceptação ou manipulação da sessão sem que o usuário perceba. O problema existe desde dezembro de 2014, mas a opção VerifyHostKeyDNS vem desativada por padrão, reduzindo o impacto potencial. Já a vulnerabilidade CVE-2025-26466, presente em clientes e servidores OpenSSH das versões 9.5p1 a 9.9p1, permite um ataque DoS pré-autenticação, consumindo memória e CPU excessivamente. A exploração contínua dessa falha pode travar servidores SSH, impedir a administração remota e bloquear usuários legítimos, tornando serviços indisponíveis. Essa falha foi introduzida em agosto de 2023. Ambas as vulnerabilidades foram corrigidas na versão OpenSSH 9.9p2, e a recomendação é que usuários e administradores de sistemas atualizem imediatamente para evitar riscos.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Duas Falhas Críticas no LibreOffice Permitem Roubo de Dados.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>As vulnerabilidades, identificadas como CVE-2024-12425 e CVE-2024-12426, afetam tanto usuários individuais quanto servidores que processam documentos automaticamente, tornando-se um grande risco para empresas e organizações. A primeira falha, CVE-2024-12425, está relacionada à maneira como o LibreOffice lida com fontes embutidas em documentos no formato .fodt (Flat ODF). Quando um documento desse tipo é aberto, o software extrai a fonte e a salva como um arquivo .ttf temporário. No entanto, os pesquisadores descobriram que um hacker pode modificar o nome da fonte para que o arquivo seja salvo em qualquer outro lugar do sistema, permitindo que ele crie arquivos maliciosos sem necessidade de permissão extra. Isso significa que, ao abrir um documento aparentemente inofensivo, um usuário pode estar dando ao invasor a capacidade de gravar arquivos em locais críticos do sistema operacional, o que pode ser explorado para comprometer o dispositivo. A segunda falha, CVE-2024-12426, é ainda mais preocupante, pois permite que um invasor roube informações sigilosas do sistema, como credenciais, chaves de API e dados de configuração, sem que a vítima precise realizar qualquer ação além de abrir um arquivo malicioso. Isso acontece porque o LibreOffice tem suporte para um esquema de URL chamado vnd.sun.star.expand, que pode ser explorado para acessar variáveis de ambiente e arquivos de configuração do sistema. Dessa forma, um hacker pode criar um documento especial que, ao ser aberto, coleta automaticamente essas informações e as envia para um servidor remoto controlado pelo invasor. Isso pode resultar na exposição de senhas, acessos a bancos de dados e outras informações sensíveis que podem ser usadas para ataques mais sofisticados. Os especialistas alertam que essas vulnerabilidades podem ser exploradas sem que a vítima perceba, tornando a atualização do LibreOffice uma medida essencial para evitar ataques. Além disso, com a publicação de códigos de prova de conceito (PoCs), os riscos de exploração aumentam, pois qualquer cibercriminoso com conhecimento técnico pode adaptar esses métodos para seus próprios ataques.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>