<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Mon, 02 Feb 2026 00:01:03 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Falha Crítica em OpenClaw Permite Execução de Código.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma grave vulnerabilidade foi descoberta no OpenClaw, uma assistente pessoal de IA de código aberto que opera localmente e se integra a diversos serviços e aplicativos. A falha, catalogada como CVE‑2026‑25253, permite a execução remota de código (RCE) com apenas um clique, sem exigir credenciais ou outras interações do usuário. O erro reside na forma como o componente Control UI interpreta parâmetros passados via URL. Ao confiar no valor fornecido em gatewayUrl, o sistema se conecta automaticamente ao servidor local do usuário, sem verificar sua origem, e envia um token de autenticação sensível. Essa brecha abre caminho para um ataque conhecido como WebSocket cross-site hijacking, no qual um site malicioso engana o navegador da vítima para que se comunique com o OpenClaw local. Ao interceptar o token, o invasor consegue se autenticar como o próprio usuário e assumir controle total do sistema. Com o token em mãos, o atacante pode acessar a API interna do OpenClaw, desativar proteções como confirmações de segurança, alterar políticas de sandbox e até executar comandos diretamente no sistema operacional da vítima, transformando a brecha em um ataque de controle completo. Segundo o pesquisador Mav Levin, responsável por identificar o problema, a cadeia de exploração é extremamente rápida e pode ser executada em milissegundos após o clique do usuário. Isso torna o ataque altamente eficaz e difícil de detectar em tempo real. Mesmo configurações que limitam o acesso do OpenClaw à interface localhost não são seguras, pois o navegador do usuário estabelece a conexão local necessária ao acessar o link malicioso, contornando proteções de rede comuns. O criador do OpenClaw, Peter Steinberger, confirmou a gravidade da falha e recomendou a atualização imediata para a versão 2026.1.29, que já corrige o problema. A correção foi publicada em 30 de janeiro de 2026.</description><pubDate>Mon, 02 Feb 2026 00:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/#7195509944185451830</guid></item><item><title>* Falha em Software Industrial da Mitsubishi Pode Causar DoS.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores de cibersegurança identificaram uma vulnerabilidade significativa no ICONICS Suite, um software de automação industrial desenvolvido pela Mitsubishi Electric. A falha, registrada como CVE‑2025‑0921, afeta diretamente o funcionamento do sistema e pode ser explorada para causar negação de serviço (DoS) em ambientes industriais críticos. O ICONICS Suite é amplamente utilizado em sistemas SCADA/HMI para monitoramento e controle de processos industriais. Segundo o alerta da Unit 42, divisão de segurança da Palo Alto Networks, a vulnerabilidade permite que atacantes locais abusem de operações de arquivo privilegiadas para interferir no funcionamento do software. O problema ocorre porque certos componentes do ICONICS, como o Pager Agent, são executados com privilégios elevados. Um usuário local pode explorar essa condição para criar links simbólicos maliciosos e redirecionar operações de escrita para arquivos críticos do sistema. Ao alterar arquivos essenciais dessa forma, o invasor pode corromper binários importantes ou impedir que serviços funcionem corretamente. Em ambientes industriais, isso pode resultar na interrupção de operações, impactando a disponibilidade e a segurança de processos automatizados. A falha foi classificada com pontuação CVSS 6.5, considerada de severidade média, mas com potencial de causar efeitos graves em setores que dependem da continuidade operacional, como energia, manufatura e infraestrutura crítica. Além do ICONICS Suite, outros produtos da linha afetados incluem GENESIS64, MC Works64, GENESIS e BizViz. Todos compartilham a mesma vulnerabilidade relacionada à forma como lidam com permissões e arquivos temporários. A Mitsubishi Electric Iconics já publicou correções e recomendações para mitigar o problema. Organizações devem aplicar as atualizações disponíveis e reforçar os controles de acesso local para reduzir a superfície de ataque.</description><pubDate>Mon, 02 Feb 2026 00:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/#2598997146348208453</guid></item><item><title>* Botnet Aisuru Quebra Recorde com Ataque DDoS de 31,4 Tbps.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A botnet Aisuru, também conhecida como Kimwolf, foi responsável pelo maior ataque DDoS já registrado publicamente, atingindo um pico de 31,4 terabits por segundo em dezembro de 2025. O ataque massivo foi detectado e neutralizado pela Cloudflare, que o classificou como um dos eventos mais intensos da história da segurança digital. O ataque aconteceu em 19 de dezembro de 2025, poucos dias antes do Natal, e ficou conhecido como a campanha “The Night Before Christmas”. Durante essa ofensiva, diversos alvos globais, principalmente empresas de tecnologia e telecomunicações, foram atingidos por um volume de tráfego extremamente elevado. Além do pico de 31,4 terabits por segundo, o ataque incluiu picos constantes entre 1 e 5 terabits por segundo, e gerou mais de 200 milhões de requisições por segundo em determinados momentos, combinando inundações de pacotes de rede e ataques baseados em HTTP para sobrecarregar servidores. A botnet Aisuru é formada por uma vasta rede de dispositivos comprometidos como roteadores, câmeras IP e equipamentos de internet das coisas, que são controlados remotamente para gerar tráfego de ataque. Esses dispositivos são comumente infectados por malwares que operam silenciosamente até serem ativados. Segundo a Cloudflare, o ataque foi completamente mitigado automaticamente, sem necessidade de intervenção manual, graças à arquitetura distribuída e aos sistemas de defesa que detectam padrões anômalos em tempo real. A Aisuru já havia sido associada a um ataque anterior de 29,7 terabits por segundo também em 2025, o que mostra sua rápida evolução e capacidade de escala. Especialistas apontam que essas campanhas revelam uma tendência preocupante de botnets cada vez mais potentes e acessíveis para criminosos digitais.</description><pubDate>Mon, 02 Feb 2026 00:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/#2045852443100551658</guid></item></channel></rss>