<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Fortinet Revela Operação de Espionagem Prolongada por Grupo Iraniano.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Um grupo hacker iraniano patrocinado pelo Estado manteve, por quase dois anos, acesso clandestino à infraestrutura crítica nacional (CNI) de um país do Oriente Médio, segundo relatório da Fortinet. A operação, que durou de maio de 2023 a fevereiro de 2025, envolveu espionagem intensa e posicionamento estratégico para acessos futuros, prática comum em ataques estatais. A campanha é atribuída ao grupo Lemon Sandstorm (também conhecido como Rubidium, Pioneer Kitten e UNC757), ativo desde 2017, com histórico de ataques aos setores aeroespacial, de energia e água. O grupo explorou falhas conhecidas em VPNs da Fortinet, Pulse Secure e Palo Alto Networks para invadir sistemas. O ataque foi dividido em quatro fases, com evolução nas ferramentas utilizadas à medida que a vítima implementava defesas. Inicialmente, os invasores usaram credenciais roubadas para acessar sistemas VPN, implantar backdoors como Havoc, HanifNet e HXLibrary e instalar web shells. Posteriormente, adicionaram novas ferramentas como NeoExpressRAT, MeshCentral Agent e SystemBC, intensificaram a extração de e-mails e tentaram comprometer a infraestrutura de virtualização. Após medidas de contenção, os hackers tentaram retomar o controle usando vulnerabilidades do sistema Biotime e e-mails de spear-phishing direcionados a 11 funcionários, buscando acessar contas Microsoft 365. A Fortinet destaca que os invasores usaram ferramentas open-source e malwares personalizados para manter o acesso e evitar detecção, indicando operações manuais e sofisticadas. Apesar de não haver evidências de que a rede OT tenha sido comprometida, o grupo demonstrou interesse claro em sistemas adjacentes a ela.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Pacotes npm e PyPI Visam Roubo de Criptomoedas com Técnicas Furtivas.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores de cibersegurança descobriram três módulos maliciosos escritos em Go que podem inutilizar sistemas Linux por completo. Os pacotes, aparentemente legítimos, estavam hospedados no GitHub e continham códigos ofuscados projetados para identificar o sistema operacional e, se for Linux, baixar um script destrutivo de um servidor remoto via wget. Os módulos identificados foram: truthfulpharm/prototransform, blankloggia/go-mcp e steelpoor/tlsproxy. O script baixado sobrescreve totalmente o disco primário (/dev/sda) com zeros, tornando impossível a recuperação dos dados e impedindo a reinicialização da máquina. O ataque mostra o extremo perigo de ameaças em cadeia de suprimentos, capazes de transformar pacotes aparentemente confiáveis em vetores devastadores. Além disso, outras campanhas foram detectadas em diferentes ecossistemas, como o npm e PyPI. No npm, pacotes como crypto-encrypt-ts, userbridge-paypal e paymentapiplatformservice-paypal tinham funcionalidades para roubar frases mnemônicas e chaves privadas de carteiras de criptomoedas. Já no PyPI, pacotes como web3x e herewalletbot somaram mais de 6.800 downloads com o mesmo objetivo. Outro grupo de sete pacotes PyPI explorava os servidores SMTP do Gmail e conexões WebSocket para exfiltrar dados e executar comandos remotamente, aproveitando a confiança em domínios legítimos como smtp.gmail.com. Entre eles estão coffin2022 e coffin-codes-2022, com milhares de downloads antes de serem removidos. Profissionais de cibersegurança alertam para a necessidade de verificar a autenticidade dos pacotes, auditar dependências regularmente e monitorar conexões SMTP suspeitas. O histórico de publicação e os repositórios GitHub vinculados devem ser sempre analisados com rigor.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Exploração Ativa de Falha no Commvault Leva a Alerta Urgente da CISA.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Agência de Segurança Cibernética e de Infraestrutura dos EUA (CISA) adicionou a vulnerabilidade crítica CVE-2025-34028 ao seu catálogo de Vulnerabilidades Conhecidas e Exploradas (KEV), após confirmação de exploração ativa. A falha, com pontuação CVSS de 10.0, afeta as versões 11.38.0 a 11.38.19 do Commvault Command Center Innovation Release e foi corrigida nas versões 11.38.20 e 11.38.25. A vulnerabilidade permite que um invasor remoto e não autenticado execute código arbitrário no servidor alvo. Isso é possível através do upload de arquivos ZIP maliciosos que, ao serem descompactados, resultam em execução remota de código. Profissionais de cibersegurança identificaram que o problema reside no endpoint “deployWebpackage.do”, que pode ser explorado para realizar um Server-Side Request Forgery (SSRF) pré-autenticado, levando à execução de código ao utilizar um arquivo ZIP contendo um arquivo .JSP malicioso. Embora o contexto exato da exploração ainda não seja totalmente conhecido, esta é a segunda falha no Commvault explorada em ataques reais, após a CVE-2025-3928, que permite a criação e execução de web shells por atacantes autenticados. A empresa informou que a atividade de exploração afetou um pequeno número de clientes, mas não houve acesso não autorizado aos dados de backup. Diante da exploração ativa da CVE-2025-34028, agências federais dos EUA devem aplicar os patches necessários até 23 de maio de 2025 para proteger suas redes.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>