<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Anthropic Descobre Uso Indevido de IA em Ações Geopolíticas.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A empresa de inteligência artificial Anthropic revelou que sua IA, Claude, foi usada por agentes desconhecidos em uma campanha global de influência política com fins lucrativos. A operação, que já foi interrompida, envolvia mais de 100 perfis falsos em redes sociais como Facebook e X, criados para se passar por pessoas reais com opiniões políticas moderadas. Os perfis simulavam apoio ou crítica a interesses políticos da Europa, Irã, Emirados Árabes Unidos e Quênia. Entre as ações, destacam-se elogios ao ambiente de negócios dos Emirados, críticas às regulações europeias, discursos sobre segurança energética para públicos europeus e identidade cultural para iranianos. Também houve apoio a figuras políticas albanesas e campanhas a favor de líderes e projetos no Quênia. De forma inédita, Claude não só gerava conteúdo, mas também decidia quando os bots comentariam, curtiriam ou compartilhariam postagens reais. A IA operava com uma estrutura baseada em JSON para manter a coerência dos perfis e permitir que parecessem humanos, inclusive respondendo com humor e sarcasmo a acusações de serem bots. A Anthropic alerta que essa técnica, parte de um serviço comercial usado em ao menos quatro campanhas diferentes, pode se tornar comum, já que a IA facilita a criação de operações de influência complexas. Além disso, a empresa detectou outros abusos, como uso do Claude para aprimorar golpes de recrutamento, desenvolver malwares sofisticados e invadir sistemas por meio de senhas vazadas.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Golpes com Plugin Falso se Espalham por Sites WordPress.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores de cibersegurança identificaram uma nova campanha maliciosa que tem como alvo sites WordPress, usando um plugin falso de segurança chamado “WP-antymalwary-bot.php”. Disfarçado como um recurso de proteção, o plugin concede acesso administrativo remoto a cibercriminosos e permite a execução de códigos maliciosos no servidor. O plugin é capaz de se ocultar do painel de administração e se comunicar com um servidor de comando e controle (C&amp;C). Ele também injeta scripts JavaScript para exibir anúncios fraudulentos e se propaga por outras pastas do site. Desde sua descoberta em janeiro de 2025, variantes com nomes como “addons.php”, “wpconsole.php” e “scr.php” foram encontradas. O malware utiliza a REST API do WordPress para injetar código PHP no tema do site e manipular plugins de cache. Uma versão mais recente carrega scripts maliciosos de domínios comprometidos. Mesmo se removido, um arquivo “wp-cron.php” recria o malware automaticamente na próxima visita ao site. A origem dos ataques ainda é incerta, mas indícios em russo sugerem envolvimento de agentes russófonos. Outras campanhas também foram detalhadas. Uma delas usa um domínio falso de fontes (“italicfonts[.]org”) para inserir formulários de pagamento falsos e roubar dados de cartões em lojas virtuais. Já em portais Magento, um ataque avançado com JavaScript usa arquivos GIF falsos e proxies reversos para extrair dados sensíveis como senhas e cookies. Além disso, ao menos 17 sites WordPress foram comprometidos com códigos do Google AdSense injetados por criminosos, desviando receitas de anúncios. Outras páginas foram manipuladas para exibir CAPTCHAs falsos que, ao serem clicados, instalam trojans em Node.js com acesso remoto total.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Microsoft Adota Passkeys como Método Padrão de Login.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Microsoft anunciou que novas contas criadas em seus serviços agora serão, por padrão, “sem senha”, adotando o uso de passkeys como método principal de autenticação. A decisão faz parte do esforço contínuo da empresa para eliminar o uso de senhas, consideradas vulneráveis a ataques cibernéticos. Com a mudança, usuários que criarem contas novas terão diversas opções seguras de login sem senha, como reconhecimento facial ou digital, e não precisarão cadastrar uma senha. Usuários antigos também podem remover a senha manualmente nas configurações da conta. O sistema de login foi simplificado e prioriza métodos mais seguros, como códigos temporários e passkeys, escolhendo automaticamente a melhor opção disponível. As passkeys, padrão apoiado pela FIDO Alliance, usam criptografia de chave pública para autenticar o usuário. O dispositivo do usuário gera um par de chaves — a privada, armazenada localmente, e a pública, registrada no serviço. O login é feito ao assinar um desafio usando a chave privada, após autenticação biométrica. A mudança segue iniciativas similares da Apple, Google e Amazon, que também caminham para um futuro sem senhas. Em 2023, a Microsoft introduziu suporte a passkeys no Windows 11 e, em 2024, atualizou o Windows Hello para compatibilidade total. Atualmente, mais de 15 bilhões de contas já têm suporte para login com passkeys. A FIDO Alliance também anunciou um grupo de trabalho para explorar o uso dessas credenciais em pagamentos digitais, buscando ampliar a interoperabilidade entre plataformas e aumentar a segurança em transações online.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>