<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Ciberataque Compromete 2,1 Milhões de Registros no Ministério da Justiça do Reino Unido.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O Ministério da Justiça do Reino Unido sofreu um grave ciberataque em abril de 2025, comprometendo aproximadamente 2,1 milhões de registros da Agência de Assistência Jurídica (Legal Aid Agency). Os dados afetados incluem informações sensíveis de candidatos desde 2010, como detalhes de contato, números de seguro nacional, dados financeiros e históricos criminais. Especialistas de cibersegurança alertam para riscos elevados de fraude e extorsão decorrentes desse vazamento. O ataque expôs vulnerabilidades significativas na infraestrutura de TI do governo britânico, com críticos apontando falhas na modernização dos sistemas e na comunicação com os afetados. A Agência de Assistência Jurídica desligou seus sistemas principais, impactando processos legais e atrasando pagamentos a representantes jurídicos. O Ministério da Justiça atribuiu a violação a vulnerabilidades de longa data, supostamente negligenciadas por administrações anteriores. Simultaneamente, a cadeia de varejo M&amp;S também foi alvo de um ciberataque, afetando serviços ao cliente, incluindo pagamentos e pedidos online. Embora dados pessoais tenham sido comprometidos, a empresa afirmou que detalhes de cartões e senhas não foram acessados. Clientes foram orientados a redefinir suas senhas como medida preventiva. Outras empresas, como Co-op e Harrods, também enfrentaram ameaças cibernéticas recentemente, destacando a necessidade urgente de investimentos em segurança digital tanto no setor público quanto no privado. As autoridades britânicas estão investigando os incidentes. Esses eventos ressaltam a crescente vulnerabilidade das infraestruturas críticas a ataques cibernéticos e a importância de medidas proativas para proteger dados sensíveis.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Grupos de Ransomware Usam Malware Skitnet para Roubo Furtivo de Dados.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Grupos de ransomware estão utilizando um malware chamado Skitnet para roubo furtivo de dados e controle remoto de sistemas comprometidos, segundo especialistas de cibersegurança. Vendido desde abril de 2024 em fóruns clandestinos como o RAMP, o Skitnet passou a ser amplamente empregado por operadores de ransomware a partir de 2025, como o grupo Black Basta, que o usou em campanhas de phishing com temática do Microsoft Teams. Também conhecido como Bossnet, o Skitnet é um malware de múltiplos estágios criado pelo grupo identificado como LARVA-306. Seu diferencial técnico está no uso das linguagens Rust e Nim para estabelecer conexões de shell reverso via DNS, dificultando a detecção por antivírus. A ameaça inclui mecanismos de persistência, ferramentas de acesso remoto e capacidade de exfiltração de dados. Além disso, pode baixar um carregador em .NET para entregar cargas adicionais. Anunciado pela primeira vez em abril de 2024, o malware é oferecido como um “pacote compacto” com um componente servidor e o malware em si. O executável inicial em Rust descriptografa e executa um payload embutido em Nim, cuja principal função é abrir a conexão com o servidor de comando e controle (C2) por DNS. O malware ainda executa comandos usando PowerShell, tira capturas de tela, instala softwares legítimos de controle remoto como AnyDesk e coleta informações sobre produtos de segurança instalados. A divulgação ocorre em paralelo ao relatório da Zscaler sobre o TransferLoader, um carregador de malware que distribui o ransomware Morpheus, utilizado contra um escritório de advocacia nos EUA.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Site da RVTools é Invadido e Distribui Malware Bumblebee.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O site oficial da ferramenta RVTools, amplamente utilizada para relatórios em ambientes VMware, foi comprometido e passou a distribuir uma versão infectada do instalador com o malware Bumblebee, segundo um pesquisador independente. O malware era carregado por meio de uma biblioteca DLL maliciosa embutida no instalador disponibilizado no site. Ainda não se sabe por quanto tempo essa versão trojanizada ficou disponível nem quantos usuários foram afetados antes da retirada do site do ar. Em comunicado, a empresa informou que os sites Robware.net e RVTools.com estão temporariamente offline e que são os únicos canais oficiais para download do software. Recomenda-se que os usuários verifiquem o hash do instalador e inspecionem qualquer execução da biblioteca “version.dll” a partir de diretórios de usuários. Paralelamente, foi descoberto que o software fornecido com impressoras da marca Procolored continha dois malwares: o backdoor XRed, escrito em Delphi, e o clipper SnipVex, que substitui endereços de carteira de criptomoedas copiados para a área de transferência pelo endereço do atacante. O youtuber Cameron Coward identificou o comportamento suspeito. O XRed, ativo desde pelo menos 2019, permite ao atacante coletar dados do sistema, registrar teclas digitadas, propagar-se via USB e executar comandos remotamente. Já o SnipVex infecta arquivos .EXE e usa uma sequência de marcação (0x0A 0x0B 0x0C) para evitar reinfecções. A carteira associada ao golpe recebeu até hoje cerca de 9,3 BTC, equivalentes a aproximadamente US$ 974 mil. A Procolored afirmou que os softwares foram enviados para o serviço Mega via drives USB em outubro de 2024, possivelmente durante esse processo ocorreu a contaminação. Atualmente, apenas os modelos F13 Pro, VF13 Pro e V11 Pro têm downloads disponíveis. Apesar de o servidor C2 do XRed estar offline desde fevereiro de 2024, profissionais de cibersegurança alertam que o SnipVex continua sendo uma ameaça ativa aos sistemas.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>