<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Palo Alto Networks Corrige Falhas Graves no PAN-OS Que Facilitam Ataques.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Palo Alto Networks lançou atualizações de segurança para corrigir duas vulnerabilidades de alta severidade em seu sistema operacional de segurança de rede, o PAN-OS. As falhas, rastreadas como CVE-2025-0108 e CVE-2025-0110, poderiam permitir que atacantes burlassem a autenticação do sistema e executassem comandos arbitrários, representando um risco significativo para empresas que utilizam a plataforma. A CVE-2025-0108, com pontuação CVSS 7.8, afeta a interface web de gerenciamento do PAN-OS e pode ser explorada por um invasor não autenticado que tenha acesso à rede onde o sistema está hospedado. A falha permite a execução de scripts PHP não autorizados, comprometendo a integridade e confidencialidade do sistema, embora não permita execução remota de código. As falhas afetam diferentes versões do PAN-OS, incluindo as versões 11.2 (antes da 11.2.4-h4), 11.1 (antes da 11.1.6-h1), 10.2 (antes da 10.2.13-h3) e 10.1 (antes da 10.1.14-h9). No caso do plugin OpenConfig, todas as versões anteriores à 2.1.2 são vulneráveis. A Palo Alto Networks recomenda que os usuários atualizem imediatamente para as versões corrigidas do PAN-OS, reduzindo o risco de exploração. Além disso, a empresa orienta que o acesso à interface de gerenciamento seja restrito a IPs internos confiáveis e, para aqueles que não utilizam o OpenConfig, a melhor prática é desativar ou desinstalar o plugin para evitar riscos desnecessários.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Vulnerabilidade Crítica no CrowdStrike Falcon Sensor Pode Expor Dados Sensíveis.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A CrowdStrike revelou uma vulnerabilidade crítica (CVE-2025-1146) em seus produtos Falcon Sensor para Linux, Falcon Kubernetes Admission Controller e Falcon Container Sensor, que pode permitir ataques do tipo man-in-the-middle (MiTM). A falha decorre de um erro na validação lógica das conexões TLS, expondo os sistemas afetados a interceptação e manipulação de dados em trânsito por atacantes com controle sobre a rede. O problema ocorre devido à validação inadequada de certificados de servidor durante conexões TLS entre o Falcon Sensor e a nuvem da CrowdStrike. Esse erro pode permitir que um agente mal-intencionado intercepte comunicações seguras e acesse informações sensíveis, comprometendo a integridade e a confidencialidade dos dados. Embora não haja registros de exploração ativa da falha, a empresa classificou a vulnerabilidade como de alta gravidade. A falha afeta versões anteriores à 7.21 do Falcon Sensor para Linux, Kubernetes Admission Controller e Container Sensor, sendo categorizada sob CWE-296 (Falha na Verificação da Cadeia de Confiança de Certificados) e CAPEC-94 (Adversary-in-the-Middle). Sistemas que utilizam versões desatualizadas estão em risco e exigem atualização imediata para mitigar possíveis ataques. A CrowdStrike identificou a vulnerabilidade durante uma revisão interna e já lançou patches para corrigir o problema nas versões afetadas. A empresa afirmou que não há impacto no desempenho dos sistemas com a aplicação dos patches e que suas equipes de inteligência de ameaças estão monitorando ativamente possíveis tentativas de exploração dessa falha.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Hackers Norte-Coreanos Usam PowerShell e Dropbox em campanha de espionagem.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Um grupo de hackers ligado ao governo da Coreia do Norte está por trás de uma nova campanha de ataques cibernéticos direcionados a setores empresariais, governamentais e de criptomoedas na Coreia do Sul. Nomeada DEEP#DRIVE pela empresa de segurança Securonix, a operação tem sido atribuída ao grupo de hackers Kimsuky, também conhecido como APT43, Black Banshee, Emerald Sleet, Sparkling Pisces, Springtail, TA427 e Velvet Chollima. A campanha utiliza phishing altamente direcionado, com iscas escritas em coreano e disfarçadas de documentos legítimos. Os e-mails maliciosos contêm anexos nos formatos .HWP, .XLSX e .PPTX, que parecem ser registros de trabalho, documentos de seguro ou arquivos relacionados a criptomoedas. Ao serem abertos, esses arquivos ativam o processo de infecção, permitindo o acesso dos hackers ao sistema da vítima. O ataque é notável pelo uso extensivo de scripts PowerShell em diversas etapas, incluindo entrega de cargas maliciosas, reconhecimento do sistema e execução de comandos remotos. Além disso, os invasores utilizam o Dropbox para distribuir malwares e exfiltrar dados roubados, tornando o ataque mais difícil de detectar. O vetor inicial de infecção começa com um arquivo ZIP contendo um atalho (.LNK) disfarçado de documento legítimo. Quando extraído e executado, esse arquivo ativa um script PowerShell, que baixa um documento isca hospedado no Dropbox para enganar a vítima, ao mesmo tempo em que estabelece persistência no sistema por meio de uma tarefa agendada chamada “ChromeUpdateTaskMachine”. Um dos documentos usados como isca tratava de protocolos de segurança para operações com empilhadeiras, um tema aparentemente inofensivo, mas utilizado para enganar alvos específicos. Os hackers exploram a autenticação baseada em tokens OAuth para interagir com a API do Dropbox, garantindo um método furtivo e eficiente para exfiltrar dados. Esse modelo de ataque baseado na nuvem evita bloqueios convencionais por IP ou domínios, dificultando sua detecção.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>