<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Falha Crítica no GitLab Permite Escalonamento de Privilégios.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O GitLab divulgou atualizações de segurança críticas para corrigir diversas vulnerabilidades que afetam suas edições Community (CE) e Enterprise (EE). As versões 17.6.1, 17.5.3 e 17.4.5 trazem correções importantes para falhas que incluem uma vulnerabilidade de escalonamento de privilégios classificada como de alta gravidade. A falha principal, identificada como CVE-2024-8114, pode ser explorada por invasores que tenham acesso ao Token de Acesso Pessoal (PAT) de uma vítima, permitindo que escalem privilégios no sistema. Com uma pontuação CVSSv3 de 8.2, essa vulnerabilidade afeta versões do GitLab desde a 8.12 até antes da 17.4.5, 17.5 antes da 17.5.3 e 17.6 antes da 17.6.1. O GitLab destacou a importância de aplicar essas atualizações o mais rapidamente possível para proteger sistemas contra possíveis explorações. A empresa também reconheceu os esforços de pesquisadores de segurança que reportaram as falhas por meio de seu programa de recompensas HackerOne, assim como contribuições de sua própria equipe técnica. Essas atualizações são particularmente relevantes para organizações que dependem do GitLab em ambientes corporativos, dado o potencial de danos que as vulnerabilidades poderiam causar, incluindo acessos não autorizados, interrupções nos serviços e comprometimento de dados sensíveis. As instruções para atualização estão disponíveis no comunicado oficial, e a recomendação é que todas as versões afetadas sejam atualizadas imediatamente para garantir a segurança das operações.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Vulnerabilidades no VMware Aria Operations Exigem Atualização Imediata.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A VMware lançou recentemente atualizações para corrigir múltiplas vulnerabilidades em seu produto Aria Operations, abrangendo falhas classificadas como de severidade de Importante a Moderada. Entre os riscos mais críticos está a possibilidade de escalonamento de privilégios locais, o que poderia permitir a um invasor obter controle total do sistema. Uma das vulnerabilidades mais graves, identificada como CVE-2024-38830, pode ser explorada por um ator malicioso com privilégios administrativos locais para elevar privilégios ao nível de usuário root no appliance que executa o VMware Aria Operations. Essa falha recebeu uma pontuação CVSSv3 de 7.8, sendo classificada como de severidade Importante. Outra vulnerabilidade significativa, CVE-2024-38831, também pode ser explorada por um invasor com privilégios administrativos locais. Ela permite a inserção de comandos maliciosos no arquivo de propriedades, resultando novamente em privilégios elevados ao nível de root. Além disso, as atualizações corrigem vulnerabilidades relacionadas a cross-site scripting (XSS) armazenado, que poderiam permitir a um invasor com diferentes níveis de acesso injetar scripts maliciosos. Essas falhas podem resultar em ações não autorizadas ou roubo de dados dentro do ambiente afetado. As versões impactadas incluem VMware Aria Operations 8.x e VMware Cloud Foundation nas versões 4.x e 5.x. Para mitigar os riscos, os usuários devem atualizar para a versão 8.18.2 ou posterior. A VMware reforçou a importância dessas atualizações para proteger as operações e os dados corporativos.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Operação da INTERPOL Derruba 134 Mil Redes Maliciosas e Prende 1.006 em 19 Países.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A INTERPOL liderou uma operação de grande alcance que resultou na prisão de 1.006 suspeitos em 19 países africanos e no desmantelamento de 134.089 infraestruturas e redes maliciosas. Batizada de Operação Serengeti, a ação ocorreu entre 2 de setembro e 31 de outubro de 2024, com o objetivo de combater crimes cibernéticos como ransomware, comprometimento de e-mails corporativos, extorsão digital e golpes online. Os países participantes da operação incluíram Argélia, Angola, Benin, Camarões, Costa do Marfim, República Democrática do Congo, Gabão, Gana, Quênia, Maurício, Moçambique, Nigéria, Ruanda, Senegal, África do Sul, Tanzânia, Tunísia, Zâmbia e Zimbábue. A operação teve como alvo criminosos responsáveis por esquemas que vão desde fraudes com cartões de crédito e pirâmides financeiras até golpes de marketing multinível e investimentos fraudulentos. Estima-se que mais de 35.000 pessoas tenham sido vítimas dessas atividades criminosas, com perdas financeiras globais que chegam a quase US$ 193 milhões. Entre os casos destacados, autoridades no Senegal prenderam oito pessoas, incluindo cinco cidadãos chineses, em conexão com um esquema de pirâmide online que movimentou US$ 6 milhões. Durante as buscas, foram encontrados 900 chips SIM, US$ 11.000 em dinheiro, celulares, laptops e cópias de documentos de identidade de 1.811 vítimas. Além da INTERPOL, a operação contou com apoio da Kaspersky, empresa russa de segurança cibernética, que contribuiu fornecendo informações sobre atores de ameaças, ataques de ransomware e malware direcionados à região, além de indicadores de comprometimento (IoCs) atualizados para combater infraestruturas maliciosas em toda a África.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>