<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Wed, 17 Dec 2025 00:01:03 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* CISA alerta para falhas críticas em dispositivos industriais da Hitachi Energy.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Agência de Segurança Cibernética e de Infraestrutura dos EUA (CISA) publicou um novo alerta de segurança identificando falhas críticas em dispositivos industriais da Hitachi Energy, usados amplamente em ambientes de infraestrutura crítica, como redes elétricas e subestações. O aviso, registrado sob o código ICSA‑25‑350‑03, descreve vulnerabilidades que afetam as linhas de produtos AFS, AFR e AFF, responsáveis por funções de comunicação e gerenciamento de rede. Esses dispositivos são componentes essenciais na operação de sistemas industriais e podem ser alvos estratégicos em ataques cibernéticos, devido à sua integração com redes operacionais (OT) e interfaces de gerenciamento remoto. As falhas identificadas poderiam ser exploradas por agentes maliciosos para ganhar controle não autorizado, modificar configurações ou interromper serviços. Segundo a CISA, as vulnerabilidades não se limitam a falhas de software, mas envolvem principalmente configurações inseguras e práticas fracas de segurança nos dispositivos. Isso inclui exposição de interfaces administrativas sem autenticação forte e uso de senhas padrão, problemas que podem ser explorados remotamente, dependendo do nível de exposição à internet ou à rede corporativa. A agência não divulgou detalhes técnicos completos sobre as falhas, mas alertou que, caso exploradas com sucesso, elas poderiam permitir movimentação lateral dentro de redes industriais, acesso a dados sensíveis e impacto direto na disponibilidade de serviços essenciais. A CISA recomenda que os operadores desses dispositivos adotem imediatamente medidas de mitigação, como aplicação de patches de firmware fornecidos pela Hitachi Energy, segmentação de redes OT, desativação de serviços desnecessários e implementação de autenticação multifator nas interfaces de gerenciamento. A Hitachi Energy, em colaboração com a CISA, está disponibilizando atualizações e orientações para clientes afetados, incluindo ferramentas de verificação e documentação de segurança para reforçar a proteção desses dispositivos em campo.</description><pubDate>Wed, 17 Dec 2025 00:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/#4274793363987276540</guid></item><item><title>* Atualização da SonicWall corrige falha que pode levar à execução de código.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A SonicWall lançou uma atualização crítica para seus appliances da linha Secure Mobile Access (SMA) 100, corrigindo uma vulnerabilidade que estava sendo ativamente explorada em ataques direcionados. A falha, catalogada como CVE‑2025‑40602, afeta versões anteriores dos firmwares 12.4.3 e 12.5.0 e permite a elevação de privilégios locais, o que pode ser explorado em cadeias de ataque mais complexas para atingir execução de código com privilégios elevados. Segundo a fabricante, a falha decorre de verificações de autorização insuficientes na console de gerenciamento dos dispositivos. Embora isoladamente ela permita apenas escalonamento local de privilégios, em conjunto com outras vulnerabilidades, como a CVE‑2025‑23006, corrigida anteriormente, ela pode facilitar execução remota de código sem autenticação. As versões corrigidas foram liberadas sob os firmwares 12.4.3‑03245 e 12.5.0‑02283, com aplicação recomendada imediata para todos os dispositivos em operação. A SonicWall destaca que a falha estava sendo explorada ativamente antes da divulgação pública, o que aumenta a urgência da mitigação. A descoberta da vulnerabilidade foi feita por pesquisadores do Google Threat Intelligence Group, que notificaram a SonicWall de forma coordenada, permitindo o desenvolvimento e lançamento dos patches em tempo hábil. O histórico recente de falhas críticas na linha SMA 100 acende o alerta para o papel estratégico desses dispositivos, frequentemente expostos à internet e utilizados para acesso remoto seguro a redes corporativas. Em ataques anteriores, atores avançados já utilizaram brechas similares para instalar backdoors e manter presença persistente em redes invadidas.</description><pubDate>Wed, 17 Dec 2025 00:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/#2214529366392019961</guid></item><item><title>* Software da Mitsubishi apresenta falhas exploráveis em ambientes OT.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Agência de Segurança Cibernética e de Infraestrutura dos EUA (CISA) emitiu um alerta de segurança sobre vulnerabilidades críticas no GT Designer3, software da Mitsubishi Electric amplamente utilizado em ambientes de tecnologia operacional (OT). A ferramenta é empregada na programação e configuração de controladores industriais e interfaces homem-máquina (HMI), essenciais para operações de fábricas, energia e automação. O aviso técnico, registrado sob o código ICSA‑25‑350‑04, descreve falhas que, se exploradas, poderiam permitir execução remota de código, elevação de privilégios e até negação de serviço (DoS). Essas vulnerabilidades tornam o software um alvo estratégico para atacantes que desejam comprometer processos industriais críticos. Segundo a CISA, as falhas podem ser acionadas por arquivos de projeto manipulados maliciosamente ou pela interação com componentes do software em redes internas mal segmentadas. Isso significa que, mesmo sem conexão direta com a internet, os sistemas podem ser explorados por meio de movimentação lateral dentro da rede corporativa ou OT. O GT Designer3 é amplamente utilizado para criar e editar interfaces gráficas para operação de máquinas industriais, e também para configurar controladores lógicos programáveis (PLCs). A exploração bem-sucedida das falhas pode permitir que invasores modifiquem processos automatizados ou insiram comandos maliciosos nos sistemas de produção. Embora não haja relatos de exploração ativa dessas falhas, a CISA recomenda que administradores e operadores industriais verifiquem a versão instalada do software e apliquem imediatamente os patches de segurança disponibilizados pela Mitsubishi Electric. Também é recomendado isolar estações de engenharia da internet e de redes corporativas amplas.</description><pubDate>Wed, 17 Dec 2025 00:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/#4564658168713279209</guid></item></channel></rss>