<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Novo malware Android rouba dados de cartões para fraudes com NFC.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma nova ameaça digital está se espalhando entre usuários de Android. Trata-se do malware SuperCard X, uma plataforma vendida como serviço que permite realizar ataques de retransmissão por NFC. Esse tipo de golpe possibilita transações em terminais de pagamento e caixas eletrônicos usando dados de cartões de crédito roubados. A empresa de segurança móvel Cleafy foi a responsável por identificar o SuperCard X. O malware é associado a grupos de língua chinesa e apresenta código semelhante ao projeto de código aberto NFCGate e à sua versão maliciosa, NGate, usada em ataques na Europa desde o ano passado. A Cleafy detectou casos recentes na Itália, com variantes ligeiramente diferentes, o que sugere que os afiliados do serviço recebem versões personalizadas do malware de acordo com suas necessidades. O golpe começa quando a vítima recebe uma mensagem falsa por SMS ou WhatsApp. A mensagem finge ser do banco da vítima e informa sobre uma suposta transação suspeita. A pessoa é então instruída a ligar para um número, onde um golpista se apresenta como atendente bancário. Através de técnicas de engenharia social, o criminoso convence a vítima a informar o número do cartão, a senha e até a remover limites de gasto no aplicativo do banco. Na etapa final, o criminoso pede que o usuário instale um aplicativo chamado Reader, apresentado como uma ferramenta de verificação de segurança. O aplicativo é, na verdade, o SuperCard X. Ele solicita poucas permissões, principalmente o acesso ao NFC, o que já é suficiente para capturar os dados do chip do cartão. A vítima é orientada a encostar o cartão no celular para concluir a verificação. Nesse momento, o malware coleta as informações e as envia aos criminosos. Com esses dados em mãos, os invasores usam outro celular Android com um aplicativo chamado Tapper. Esse segundo app emula o cartão da vítima, permitindo que os golpistas façam pagamentos por aproximação e saques. Como as transações são de baixo valor e acontecem de forma instantânea, é mais difícil que os sistemas bancários detectem a fraude.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* ASUS alerta para falha crítica que afeta roteadores com AiCloud ativado.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A ASUS emitiu um alerta sobre uma falha crítica de segurança que afeta roteadores com o recurso AiCloud ativado. A vulnerabilidade, identificada como CVE 2025 2492, recebeu uma pontuação de 9,2 no CVSS versão 4 e permite que atacantes remotos contornem a autenticação e executem funções não autorizadas no dispositivo, sem necessidade de login. Segundo a fabricante, o problema está relacionado ao controle inadequado de autenticação em versões específicas do firmware dos roteadores. Por meio de uma requisição especialmente manipulada, um invasor pode explorar essa brecha e obter controle sobre funcionalidades sensíveis do aparelho. O AiCloud é um recurso embutido em muitos roteadores da ASUS que transforma o dispositivo em um servidor de nuvem pessoal. Ele permite o acesso remoto a arquivos armazenados em pen drives ou HDs conectados ao roteador, o streaming de mídia pela internet, a sincronização com serviços de nuvem e o compartilhamento de arquivos por meio de links personalizados. A falha de segurança afeta uma ampla gama de modelos. A ASUS já disponibilizou atualizações de firmware para diversas linhas, incluindo as séries 3.0.0.4_382, 3.0.0.4_386, 3.0.0.4_388 e 3.0.0.6_102. Usuários devem acessar o portal de suporte da fabricante para identificar e instalar a versão mais recente do firmware compatível com seu modelo. A empresa também fornece instruções detalhadas sobre como aplicar a atualização de forma segura. Além disso, a ASUS recomenda o uso de senhas fortes e exclusivas tanto para a rede sem fio quanto para a interface de administração do roteador. As senhas devem ter no mínimo dez caracteres e incluir uma combinação de letras, números e símbolos. Para usuários com dispositivos que já chegaram ao fim da vida útil, a orientação é desativar completamente o AiCloud e também desligar o acesso à internet para serviços como WAN, redirecionamento de portas, DDNS, servidor VPN, DMZ, ativação de portas e FTP.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Grupo chinês Ghost espalha ransomware em mais de 70 países.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Um novo relatório de inteligência de ameaças revelou como um grupo de cibercriminosos chineses está conduzindo ataques globais com motivação financeira, atingindo setores críticos como governo, energia, indústria, finanças e saúde. O grupo, apelidado de Ghost, tem sido particularmente ativo na América do Norte e no Reino Unido, com ações de ransomware altamente destrutivas que visam lucros e não estão vinculadas a interesses estatais. De acordo com os pesquisadores, os ataques são organizados por um grupo chinês sem ligações conhecidas com o governo e motivado puramente por ganhos econômicos. A pesquisadora Rebecca Harpur explica que o grupo já utilizou diversos nomes como Cring, Crypt3r, Hello e Phantom, estratégia que dificulta a identificação consistente de suas operações. A constante mudança de identidade também complica o rastreamento por parte das autoridades, como o FBI e a Agência de Segurança Cibernética e de Infraestrutura dos Estados Unidos, que já emitiram alertas conjuntos sobre a ameaça representada pelo Ghost em mais de 70 países. A metodologia dos ataques segue um padrão bem definido. A invasão começa pela exploração de vulnerabilidades não corrigidas em sistemas expostos à internet, como servidores web, e-mail e dispositivos de VPN. Uma vez dentro da rede, os hackers instalam backdoors utilizando web shells e ferramentas como o Cobalt Strike, criam novas contas de usuário, desativam softwares de segurança e escalam privilégios administrativos. Com acesso elevado, os criminosos se movem lateralmente pela rede e realizam a extração silenciosa de dados sensíveis para servidores controlados pelo grupo. Na fase final do ataque, o ransomware é implantado nos sistemas comprometidos, normalmente com o nome de Ghost.exe ou Cring.exe. Todos os arquivos são criptografados, os backups são apagados e uma nota de resgate é exibida em cada máquina, ameaçando a perda definitiva dos dados ou sua divulgação pública caso o pagamento não seja efetuado. Embora ataques a hospitais sejam menos frequentes do que a outros alvos, o histórico recente mostra que a área da saúde continua vulnerável.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>