<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Tue, 11 Nov 2025 00:01:03 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Malware Maverick se espalha via WhatsApp e mira bancos no Brasil.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores da Trend Micro identificaram uma nova campanha cibercriminosa em curso no Brasil envolvendo o malware Maverick, distribuído via WhatsApp Web e com foco no roubo de credenciais bancárias. O ataque é atribuído ao grupo Water Saci e apresenta características semelhantes ao trojan Coyote, amplamente conhecido no cenário de ameaças brasileiro. A infecção começa com o envio de um arquivo ZIP malicioso, propagado automaticamente por sessões do WhatsApp Web comprometidas. Dentro do ZIP está um atalho (LNK) que, ao ser executado, aciona um script PowerShell responsável por desativar o Microsoft Defender, contornar o UAC e baixar os módulos do ataque. O malware só é instalado se o sistema da vítima for reconhecido como brasileiro, com base em idioma, fuso horário e formatação regional. Ao ser ativado, o Maverick monitora abas abertas no navegador em busca de URLs de grandes instituições financeiras da América Latina. Se encontrar uma correspondência, estabelece conexão com um servidor C2 para receber comandos adicionais, que incluem coleta de informações do sistema e exibição de páginas falsas de login bancário para captura de credenciais. A campanha também conta com um segundo componente, chamado SORVEPOTEL, que utiliza um script VBS para assumir o controle da sessão ativa do WhatsApp Web da vítima. Através de automação com ChromeDriver e Selenium, o malware consegue enviar novas cópias do arquivo malicioso para todos os contatos da conta comprometida, mantendo a campanha em expansão. A disseminação é feita de forma automatizada e personalizada, com mensagens que adaptam o conteúdo usando saudações e nomes dos contatos. A interface de controle remoto do malware permite que os operadores pausem, retomem e monitorem a campanha em tempo real, transformando os dispositivos infectados em uma botnet funcional. O C2 utilizado pela campanha também inova ao empregar conexões IMAP com contas de e-mail do domínio terra.com.br, acessadas com credenciais codificadas. Algumas dessas contas utilizam autenticação de dois fatores, o que exige a inserção manual de códigos pelos atacantes e introduz uma camada adicional de controle sobre a operação. Com mais de 148 milhões de usuários no Brasil, o WhatsApp oferece um canal de alto alcance para ataques como o Maverick. A Trend Micro alerta que essa nova cadeia de infecção marca uma mudança de abordagem por parte dos criminosos, que agora priorizam furtividade, persistência e automação usando plataformas legítimas como vetor de ataque.</description><pubDate>Tue, 11 Nov 2025 00:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/#5178238077142531830</guid></item><item><title>* Trojan Android Fantasy Hub permite acesso remoto completo ao dispositivo.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Um novo trojan de acesso remoto (RAT) para Android chamado Fantasy Hub está sendo vendido em canais do Telegram e oferece controle total de dispositivos infectados. A ameaça é distribuída no modelo Malware-as-a-Service (MaaS) e conta com painel de gerenciamento via navegador e Telegram, além de suporte técnico, documentação e tutoriais voltados até mesmo para operadores com pouca experiência. O Fantasy Hub permite coleta de SMS, registros de chamadas, contatos, arquivos de mídia, localização, além de ativação da câmera e do microfone em tempo real, com transmissão via WebRTC. Também consegue exibir sobreposições falsas para roubo de credenciais, interceptar notificações e manipular permissões do sistema Android para garantir persistência. A infecção geralmente ocorre por meio de aplicativos disfarçados de atualizações da Google Play Store. Após a instalação, o malware solicita que o usuário o defina como app padrão de SMS, o que permite capturar comunicações e ocultar mensagens que contenham alertas de segurança ou códigos de verificação. Um dos recursos mais atrativos para operadores é a função de trojanização automática de APKs. Basta enviar um aplicativo legítimo, e o sistema devolve uma versão modificada com o malware embutido, pronto para distribuição. O serviço cobra entre US$ 200 por semana e US$ 4.500 por ano, com acesso completo a ferramentas de controle remoto. A campanha conta ainda com mecanismos para desativar o antivírus nativo do Android, detectar ambientes de análise e garantir que o malware permaneça ativo e invisível ao usuário. O controle das vítimas pode ser feito em tempo real, com gerenciamento individual de cada sessão. O Fantasy Hub representa uma evolução no ecossistema de ameaças móveis, ao reunir funcionalidades avançadas com um modelo acessível e fácil de operar. A combinação de engenharia social, sobreposição de telas e controle remoto transforma qualquer dispositivo Android em um ponto de acesso completo para cibercriminosos. A recomendação para usuários e empresas é redobrar os cuidados com a instalação de aplicativos, revisar permissões sensíveis, evitar apps fora da Play Store e adotar soluções de proteção focadas em dispositivos móveis, especialmente em ambientes que adotam políticas de uso pessoal em dispositivos corporativos.</description><pubDate>Tue, 11 Nov 2025 00:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/#5049925669864379875</guid></item><item><title>* Lazarus Group usa documentos maliciosos contra setores de defesa e aeroespacial.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O grupo norte-coreano Lazarus iniciou uma nova campanha de espionagem cibernética voltada a organizações dos setores aeroespacial e de defesa, utilizando documentos do Word maliciosos como vetor inicial. A operação é baseada em uma versão atualizada do backdoor Comebacker e tem sido observada em atividade desde março de 2025. A campanha usa e-mails de phishing altamente direcionados, com documentos disfarçados de comunicações legítimas de entidades conhecidas como a Airbus, o Edge Group e o Instituto Indiano de Tecnologia de Kanpur (IIT Kanpur). Os arquivos carregam armadilhas do tipo spear phishing, com foco específico em alvos selecionados, evitando abordagens em massa. Os documentos hospedados no domínio malicioso office-theme[.]com ativam uma cadeia de infecção em várias etapas. O malware escreve componentes em diretórios do sistema e cria atalhos em pastas de inicialização para manter persistência. As próximas etapas são executadas diretamente na memória e utilizam a cifra ChaCha20 para descriptografar módulos adicionais, elevando o nível de sigilo da operação. Diferente das variantes anteriores, que transmitiam dados em texto simples, essa nova versão do Comebacker usa AES-128-CBC para criptografar toda a comunicação com os servidores de comando e controle (C2), tornando a detecção por análise de tráfego de rede muito mais difícil. A comunicação com os servidores ocorre via HTTPS, com parâmetros aleatórios e identificadores codificados em base64. Após a resposta do servidor, o malware pode executar comandos como término de processos, ciclos de espera com tentativas de reconexão, ou o download e execução de novas cargas. Foi identificado um segundo domínio de C2 ativo (birancearea[.]com) com amostras do malware detectadas já em março de 2025.</description><pubDate>Tue, 11 Nov 2025 00:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/#1594007627252287104</guid></item></channel></rss>