<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Novo Malware Utiliza API do Telegram Para Comunicação.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores de cibersegurança identificaram um novo backdoor desenvolvido em Golang, que utiliza a API do Telegram Bot como um mecanismo de comunicação para comando e controle (C2). De acordo com a Netskope Threat Labs, que analisou o malware, há indícios de que ele seja de origem russa. O malware, apesar de ainda estar em desenvolvimento, já é totalmente funcional. Ao ser executado, ele verifica se está rodando em um diretório específico (“C:\Windows\Temp\svchost.exe”) e, caso contrário, copia a si mesmo para esse local, inicia uma nova instância e encerra o processo original. Seu diferencial é a integração com o Telegram, permitindo que os atacantes enviem e recebam comandos de forma furtiva por meio de um chat controlado por hackers. O resultado dos comandos executados é enviado de volta ao canal do Telegram, permitindo que os atacantes controlem remotamente sistemas comprometidos sem depender de infraestrutura tradicional de C2, que pode ser mais facilmente detectada e bloqueada. Outro indicativo de que o malware tem origens russas é o fato de que o comando “/cmd” exibe a mensagem “Digite o comando:” em russo no chat de controle. Segundo os pesquisadores, o uso de aplicativos em nuvem como o Telegram torna a detecção mais difícil para equipes de segurança, já que esses serviços são amplamente utilizados por usuários legítimos e não costumam ser bloqueados por redes corporativas. A descoberta desse backdoor avançado reforça o desafio crescente de combater malwares que utilizam serviços legítimos para se esconder, exigindo novas abordagens para detecção e mitigação de ataques baseados em comunicação na nuvem.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Malware Para macOS Usa Técnica Sofisticada para Evasão.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Microsoft identificou uma nova variante do malware XCSSET, que tem como alvo dispositivos macOS em ataques limitados, mas altamente sofisticados. Essa é a primeira atualização significativa do malware desde 2022, trazendo novos métodos de ofuscação, mecanismos aprimorados de persistência e estratégias inovadoras de infecção, tornando sua detecção e análise ainda mais desafiadoras. O XCSSET foi inicialmente documentado pela Trend Micro em 2020 e é conhecido por se disseminar por meio de projetos Xcode. Ao longo dos anos, ele evoluiu para comprometer novas versões do macOS e os processadores M1 da Apple, além de roubar dados de carteiras digitais, exfiltrar informações de aplicativos como Google Chrome, Telegram, Evernote, Skype e WeChat, e explorar falhas no sistema para capturar screenshots do desktop sem permissão. A nova versão descoberta pela Microsoft emprega um método inédito de persistência, baixando uma versão assinada da ferramenta dockutil a partir de um servidor de comando e controle (C2) para alterar os itens do dock do macOS. O malware cria um falso aplicativo Launchpad e substitui a entrada original no dock, garantindo que, sempre que o usuário abrir o Launchpad, tanto a versão legítima quanto a carga maliciosa sejam executadas simultaneamente. Além disso, o malware continua utilizando técnicas avançadas de ofuscação, dificultando sua detecção por ferramentas de segurança convencionais. Com essa nova atualização, o XCSSET reafirma sua capacidade de adaptação, tornando-se uma ameaça persistente para usuários de macOS. Especialistas alertam para a necessidade de monitoramento contínuo, restrição de permissões e verificação rigorosa de softwares baixados, especialmente para desenvolvedores que utilizam o Xcode.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Firewalls SonicWall e Palo Alto Networks Estão Sob Ataque Ativo.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Clientes da Palo Alto Networks e SonicWall foram alertados a aplicar atualizações urgentes após a descoberta de que cibercriminosos estão explorando ativamente vulnerabilidades críticas em firewalls dessas empresas. A SonicWall revelou que a falha CVE-2024-53704 afeta o SonicOS, sistema operacional que alimenta vários de seus dispositivos de firewall. A vulnerabilidade, que recebeu CVSS 8.2, permite que um atacante remoto burle a autenticação no mecanismo SSL VPN, possibilitando acesso não autorizado. A empresa alertou que códigos de exploração (PoC) da falha já foram divulgados publicamente, aumentando significativamente os riscos. Para mitigar o problema, a SonicWall recomenda atualizar imediatamente os firewalls das versões 7.1.x e 8.0.0. Caso a atualização não seja possível, a orientação é desativar o SSL VPN temporariamente. Simultaneamente, dispositivos da Palo Alto Networks também estão na mira de invasores. A empresa lançou um alerta de segurança no dia 12 de fevereiro, informando que a falha CVE-2025-0108 permite que um invasor não autenticado burle a autenticação da interface web de gerenciamento do PAN-OS e invoque scripts PHP não autorizados. Embora a exploração da falha não permita execução remota de código, sua exploração pode comprometer a integridade e a confidencialidade dos sistemas afetados. Dispositivos de borda, como firewalls, estão se tornando alvos cada vez mais frequentes, pois protegem redes corporativas e fornecem um ponto de entrada valioso para invasores. Em resposta a essas ameaças crescentes, o Centro Nacional de Segurança Cibernética do Reino Unido (NCSC), em parceria com agências da Austrália, Canadá, Nova Zelândia e EUA, divulgou novas diretrizes para fabricantes de dispositivos de segurança, visando melhorar os padrões de proteção e reduzir a exposição a ataques.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>