<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Ataques de phishing aproveitam vulnerabilidades na plataforma SaaS da Zendesk.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores de cibersegurança destacaram o uso indevido da infraestrutura da Zendesk por atacantes para facilitar campanhas de phishing e fraudes conhecidas como “pig butchering”. Esses golpes exploram os subdomínios oferecidos pela plataforma SaaS da Zendesk, disponíveis durante o período de teste gratuito, para criar interfaces que imitam marcas legítimas. Registrando subdomínios com nomes semelhantes aos de empresas reais, os invasores conseguem enganar vítimas, conduzindo-as a páginas de phishing, roubo de dados ou fraudes financeiras. Esse método é potencializado pelo uso de ferramentas de marketing B2B, como RocketReach e Apollo, que ajudam os atacantes a coletar e-mails de funcionários de empresas específicas. Além disso, uma falha no processo de verificação de e-mail da Zendesk permite que qualquer conta seja adicionada como membro de um subdomínio, possibilitando o envio de páginas de phishing disfarçadas como notificações de tickets atribuídos. Isso faz com que esses e-mails fraudulentos contornem filtros de spam e se apresentem como mensagens legítimas. Desde 2023, a ferramenta XVigil detectou 1.912 instâncias suspeitas de subdomínios da Zendesk. Muitos desses subdomínios utilizam palavras-chave relacionadas a marcas que os atacantes estão tentando imitar, frequentemente combinadas com números, para parecerem legítimos. Embora empresas legítimas também utilizem a Zendesk para interagir com clientes, a criação de múltiplas instâncias para uma única empresa ao longo do tempo muitas vezes levanta suspeitas de atividades maliciosas. Os pesquisadores também demonstraram como esses subdomínios podem ser utilizados para golpes sofisticados. O processo começa com o registro de um subdomínio na Zendesk, onde os atacantes fornecem informações como e-mail, nome e tamanho fictício da empresa. Após a configuração, eles ganham acesso administrativo ao subdomínio, podendo personalizar sua aparência para parecer idêntica à da marca imitada.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Firewalls da Palo Alto são expostos a riscos críticos por vulnerabilidades conhecidas.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma avaliação detalhada de três modelos de firewalls da Palo Alto Networks revelou várias vulnerabilidades conhecidas que afetam o firmware dos dispositivos, bem como falhas em recursos de segurança configurados de forma inadequada. Esses problemas expõem os dispositivos a riscos significativos, permitindo que invasores contornem proteções básicas, como o Secure Boot, e modifiquem o firmware. Essas falhas permitem que atacantes contornem proteções de integridade e manipulem o firmware do dispositivo.” A análise incluiu os modelos de firewall PA-3260, PA-1410 e PA-415. O modelo PA-3260 chegou ao fim do suporte de vendas em agosto de 2023, enquanto os outros dois ainda são plataformas de firewall totalmente suportadas pela Palo Alto Networks. As vulnerabilidades identificadas, denominadas coletivamente como PANdora’s Box, apresentam riscos graves para a segurança das redes onde esses dispositivos estão implantados. Os pesquisadores destalharam que essas descobertas revelam uma verdade crítica: até mesmo dispositivos projetados para proteger redes podem se tornar vetores de ataque se não forem devidamente seguros e mantidos. Essas vulnerabilidades demonstram que, para proteger suas redes, as organizações devem adotar uma abordagem abrangente de segurança na cadeia de suprimentos. Entre as recomendações estão a realização de avaliações rigorosas de fornecedores, a aplicação regular de atualizações de firmware e o monitoramento contínuo da integridade dos dispositivos.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Vulnerabilidades Críticas no Apache Ambari Permitem RCE.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Recentemente, a Apache Software Foundation anunciou a descoberta de três graves vulnerabilidades de segurança que afetam o Apache Ambari, uma plataforma amplamente utilizada para gerenciar clusters Hadoop. Essas falhas, classificadas com severidade de moderada a importante, podem permitir que atacantes obtenham acesso não autorizado a dados sensíveis e executem código malicioso em sistemas vulneráveis. As vulnerabilidades identificadas, rastreadas como CVE-2025-23195, CVE-2025-23196 e CVE-2024-51941, afetam várias versões e componentes do Apache Ambari. Essas falhas representam uma séria ameaça à segurança de sistemas que utilizam a plataforma para operações críticas, como gerenciamento de big data. A Apache Software Foundation já abordou essas vulnerabilidades nas versões mais recentes do Ambari. Os usuários são fortemente recomendados a atualizar suas implementações para a versão 2.7.9 ou superior para mitigar os riscos associados a essas falhas. Além de aplicar os patches, as organizações devem reforçar medidas de segurança, como restringir o acesso a interfaces de gerenciamento, monitorar logs para atividades incomuns e revisar regularmente as configurações de segurança do ambiente.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>