<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Thu, 22 Jan 2026 00:01:03 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Zoom e GitLab lançam atualizações de segurança para corrigir falhas críticas.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>As plataformas Zoom e GitLab lançaram atualizações importantes para corrigir vulnerabilidades críticas em seus sistemas, que poderiam ser exploradas por atacantes para comprometer a segurança de usuários e ambientes corporativos. As falhas, identificadas por especialistas em segurança, variam entre execução remota de código, escalonamento de privilégios e exposição de dados sensíveis. No caso do Zoom, a atualização mais recente abordou múltiplas falhas, incluindo uma vulnerabilidade de alta gravidade que poderia permitir que um atacante executasse código malicioso no dispositivo da vítima ao manipular pacotes específicos durante uma sessão de videoconferência. Essa falha afetava principalmente clientes de desktop e dispositivos móveis em versões desatualizadas do software. A empresa recomendou que todos os usuários atualizem o aplicativo Zoom para a versão mais recente, disponível para Windows, macOS, Android e iOS. As notas de atualização ressaltam que as correções foram aplicadas de forma proativa, e não há indícios de exploração ativa das falhas até o momento. Já o GitLab, plataforma popular entre desenvolvedores para hospedagem e gerenciamento de repositórios de código, corrigiu falhas que afetavam principalmente suas edições Community e Enterprise. Entre os problemas resolvidos estava uma brecha que poderia permitir que usuários autenticados executassem código arbitrário ao manipular certas variáveis em pipelines. A versão corrigida do GitLab (15.11.13, 16.4.5 e 16.5.6, conforme o caso) já está disponível, e a empresa recomendou atualização imediata, especialmente para instâncias auto-hospedadas. A falha foi classificada como crítica e tem potencial para comprometer repositórios e dados sensíveis de organizações que utilizam a plataforma. Tanto o Zoom quanto o GitLab reforçaram o compromisso com a segurança e agradeceram aos pesquisadores que reportaram os problemas por meio de seus programas de bug bounty. Esses casos evidenciam a importância de manter softwares sempre atualizados, especialmente em plataformas amplamente utilizadas no ambiente corporativo e no desenvolvimento de aplicações.</description><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 00:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/#7062949566870141101</guid></item><item><title>* Falhas no servidor Git MCP da Anthropic permitiam execução remota de código.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Anthropic corrigiu de forma discreta três vulnerabilidades graves em seu servidor Git MCP, uma ferramenta voltada para integrar seus modelos de linguagem, como o Claude, a plataformas de versionamento como o GitHub. As falhas foram identificadas por pesquisadores da empresa de segurança Cyata, que alertaram sobre o risco de execução remota de código e sobrescrita de arquivos por meio de ataques via prompt injection. O servidor MCP atua como uma ponte entre o modelo de IA e repositórios de código, permitindo que a inteligência artificial leia, analise e até edite arquivos em projetos hospedados online. No entanto, a forma como o servidor processava comandos abriu brechas que permitiam abusos graves, caso um atacante conseguisse influenciar as instruções enviadas ao modelo. As vulnerabilidades foram registradas como CVE-2025-68143, CVE-2025-68144 e CVE-2025-68145. Juntas, elas possibilitavam a criação de repositórios em locais arbitrários do sistema, execução de comandos por meio de filtros do Git e a modificação ou sobrescrita de arquivos críticos no ambiente onde o servidor estava rodando. O ataque se dava por meio de prompt injection indireto, uma técnica em que comandos maliciosos são inseridos em arquivos aparentemente inofensivos como READMEs, issues ou commits. Ao interagir com esses conteúdos, o modelo de IA era induzido a executar ações não intencionadas, potencialmente comprometendo todo o ambiente. Para mitigar os riscos, a Anthropic removeu a funcionalidade git_init, que permitia inicializar repositórios de forma insegura, e adicionou filtros para impedir a manipulação de argumentos utilizados nos comandos do Git. As correções foram aplicadas em uma build lançada em 18 de dezembro de 2025. Apesar de não haver evidências públicas de exploração ativa das falhas, os pesquisadores alertam que o caso serve como um aviso sobre os perigos da automação de tarefas sensíveis por meio de modelos de linguagem. A combinação de IA e ferramentas com acesso direto à infraestrutura crítica pode abrir novas superfícies de ataque se não forem implementadas com mecanismos de segurança robustos. A Anthropic optou por não comentar publicamente o incidente, mas o relatório da Cyata reforça que falhas como essas são particularmente preocupantes em sistemas “agênticos”, nos quais modelos de IA são treinados para executar ações autônomas em ambientes reais.</description><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 00:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/#128585518104444979</guid></item><item><title>* Falhas em framework de IA expõem nuvens corporativas a invasões e roubo de dados.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Duas vulnerabilidades críticas no Chainlit, um framework de código aberto usado para construir chatbots com IA, colocaram empresas de setores como financeiro, energia e universidades em risco de exposição de dados e invasões completas em suas infraestruturas de nuvem. A falha foi descoberta pela empresa de segurança Zafran, que classificou os bugs como fáceis de explorar. O Chainlit é um pacote Python popular, com cerca de 700 mil downloads mensais, que permite a construção de aplicações de IA prontas para produção. Ele integra-se com ferramentas como OpenAI, LangChain e Bedrock, oferecendo suporte a autenticação e implantação em nuvem. Os problemas afetam versões anteriores à 2.9.4, já corrigidas pelos desenvolvedores após notificação em novembro de 2025. As falhas são identificadas como CVE-2026-22218, que permite leitura arbitrária de arquivos, e CVE-2026-22219, uma falha de SSRF (Server-Side Request Forgery). Combinadas, elas possibilitam que atacantes leiam variáveis de ambiente com dados sensíveis, como chaves da AWS e segredos de autenticação, podendo forjar tokens e assumir o controle de contas Chainlit. Ao explorar a leitura arbitrária, um atacante pode acessar o arquivo /proc/self/environ, contendo informações cruciais do sistema, como credenciais e caminhos internos. Em ambientes com autenticação habilitada, o risco é ainda maior, pois é possível obter os segredos usados para assinar tokens e, assim, invadir contas de usuários. Já a vulnerabilidade de SSRF permite que o invasor envie comandos modificados para acessar dados internos via APIs privadas. A falha foi localizada na camada de dados SQLAlchemy, usada por muitos sistemas para persistência de dados e interação com bancos de dados. Segundo os pesquisadores, os ataques exigem apenas um comando simples com valores alterados para indicar o arquivo ou endereço desejado. As duas vulnerabilidades, quando usadas em conjunto, aumentam significativamente o impacto, permitindo movimentação lateral e extração de grandes volumes de informações. O caso alerta para os riscos crescentes associados ao uso de frameworks de IA em ambientes corporativos. A pressão por entregar soluções rapidamente tem levado muitas equipes a integrar ferramentas de terceiros sem conhecimento profundo de sua segurança.</description><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 00:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/#3074449484233228462</guid></item></channel></rss>