<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Sun, 01 Feb 2026 00:01:03 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* SmarterMail corrige falha crítica que permitia execução remota.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A SmarterTools lançou atualizações de segurança para corrigir falhas graves em sua plataforma de e-mail SmarterMail, incluindo uma vulnerabilidade crítica identificada como CVE-2026-24423. Com pontuação CVSS de 9.3, essa falha permitia a execução remota de código sem necessidade de autenticação. A brecha estava presente em versões anteriores ao Build 9511 e permitia que um invasor apontasse o SmarterMail para um servidor HTTP malicioso. Esse servidor, por sua vez, fornecia comandos que eram executados diretamente pela aplicação vulnerável. A mesma versão de correção, lançada em 15 de janeiro de 2026, também abordou outra vulnerabilidade crítica, a CVE-2026-23760, que já vinha sendo explorada ativamente por agentes maliciosos, aumentando a urgência da atualização. Além dessas falhas críticas, um terceiro problema de gravidade média (CVE-2026-25067) também foi resolvido. Esse último permitia a exploração de caminhos não autenticados, possibilitando ataques como coerção de credenciais e autenticação de rede indevida via NTLM relay. A vulnerabilidade média permitia que entradas base64 manipuladas fossem interpretadas como caminhos de sistema de arquivos, o que, em ambientes Windows, podia forçar o envio de requisições SMB a servidores controlados por atacantes. A descoberta das falhas foi atribuída a especialistas das empresas watchTowr, CODE WHITE GmbH e VulnCheck. Todos os problemas foram corrigidos até o Build 9518, lançado em 22 de janeiro de 2026. Com múltiplas vulnerabilidades críticas em exploração ativa, administradores devem aplicar os patches imediatamente para evitar comprometimentos em suas infraestruturas de e-mail.</description><pubDate>Sun, 01 Feb 2026 00:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/#2262554461109708636</guid></item><item><title>* Ivanti corrige duas falhas críticas no EPMM exploradas em ataques reais.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Ivanti lançou atualizações emergenciais para corrigir duas vulnerabilidades críticas em sua plataforma Endpoint Manager Mobile (EPMM), identificadas como CVE-2026-1281 e CVE-2026-1340. Ambas permitem execução remota de código sem autenticação e receberam pontuação CVSS 9.8. As falhas já estavam sendo exploradas ativamente, o que levou a CISA, dos Estados Unidos, a incluir uma delas em seu catálogo de vulnerabilidades ativamente exploradas. As brechas afetam múltiplas versões do EPMM e estão relacionadas aos recursos de distribuição de aplicativos internos e configuração de transferência de arquivos Android. Segundo a Ivanti, não há impacto em outras soluções como Ivanti Neurons ou Ivanti Sentry. Os patches foram liberados via RPM, mas a empresa alerta que eles não permanecem ativos após atualizações de versão e devem ser reaplicados. A exploração das vulnerabilidades pode levar à execução arbitrária de código no dispositivo, comprometendo não apenas o EPMM, mas também dados sensíveis de dispositivos gerenciados. A Ivanti observou que métodos comuns de persistência incluem a instalação de web shells e reverse shells para manter controle sobre os sistemas infectados. Os usuários foram orientados a verificar os logs de acesso do Apache para detectar sinais de exploração, além de revisar configurações administrativas, políticas de autenticação e push de aplicativos móveis para identificar alterações não autorizadas. Caso seja detectado algum indício de comprometimento, a empresa recomenda restaurar o ambiente a partir de um backup confiável ou reconstruir a infraestrutura, além de redefinir senhas, revogar certificados públicos e revisar contas de serviço.</description><pubDate>Sun, 01 Feb 2026 00:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/#619347126474424833</guid></item><item><title>* Grupo russo ligado ao FSB invade infraestrutura energética da Polônia.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O governo da Polônia atribuiu a um grupo de hackers apoiado pelo serviço de inteligência da Rússia uma série de ataques cibernéticos coordenados que atingiram mais de 30 usinas eólicas e solares, uma empresa do setor industrial e uma central de cogeração que abastece quase meio milhão de pessoas. Os ataques ocorreram em 29 de dezembro de 2025. Segundo o CERT Polska, os responsáveis são do grupo conhecido como Static Tundra, também identificado por nomes como Berserk Bear, Dragonfly e Energetic Bear, todos ligados ao FSB (Serviço Federal de Segurança da Rússia). Os ataques tinham como objetivo a destruição de sistemas e dados. Embora a produção de energia não tenha sido afetada, houve interrupções na comunicação entre as usinas e o operador da rede de distribuição. A central de cogeração também sofreu uma tentativa de sabotagem que não conseguiu interromper o fornecimento de calor aos usuários. Os invasores comprometeram redes internas, corromperam firmwares, deletaram arquivos do sistema e implantaram malwares destrutivos como o DynoWiper, detectado pela ESET. Em outra frente, um ataque à empresa industrial aproveitou falhas em dispositivos Fortinet para ganhar acesso, demonstrando uma exploração oportunista. Quatro variantes do DynoWiper foram encontradas em equipamentos HMI e compartilhamentos de rede. A distribuição do malware ocorreu via scripts PowerShell executados a partir de controladores de domínio, afetando inclusive serviços de nuvem como Exchange e SharePoint por meio de credenciais roubadas. Outro malware usado, o LazyWiper, sobrescrevia arquivos com dados aleatórios para tornar a recuperação impossível. Há suspeitas de que ele tenha sido desenvolvido com auxílio de modelos de linguagem baseados em IA. Apesar da sofisticação dos ataques, os malwares utilizados não possuíam mecanismos de persistência nem de comunicação com servidores de comando e controle, atuando apenas para causar danos diretos.</description><pubDate>Sun, 01 Feb 2026 00:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/#3129341352155226680</guid></item></channel></rss>