<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Phishing com Domínio Falso Espalha Spyware Contra Organizações Russas.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores da Kaspersky identificaram uma campanha de ciberespionagem que usa um spyware inédito chamado Batavia, ativo desde julho de 2024 e direcionado a organizações russas. O ataque começa com e-mails de phishing enviados a partir do domínio “oblast-ru[.]com”, supostamente controlado pelos criminosos, com links maliciosos sob o pretexto de assinatura de contratos. Ao clicar, a vítima baixa um arquivo compactado com um script Visual Basic Encoded (.VBE). Quando executado, o script coleta informações do sistema e as envia para um servidor remoto. Em seguida, baixa uma carga adicional escrita em Delphi, que exibe um contrato falso como distração enquanto o malware rouba documentos internos, registros do sistema e dados de dispositivos removíveis. Entre os arquivos visados estão formatos como *.doc, *.pdf, *.xls, imagens, e-mails e apresentações. O Batavia ainda pode baixar outros binários para ampliar o roubo, mirando arquivos comprimidos, textos e perfis de navegadores. Os dados coletados são enviados ao domínio “ru-exchange[.]com” antes de uma possível quarta fase do ataque com um executável desconhecido. Segundo a Kaspersky, mais de 100 usuários em dezenas de empresas foram alvo nos últimos 12 meses. Além de documentos, o spyware exfiltra listas de programas instalados e componentes do sistema. Paralelamente, o Fortinet FortiGuard Labs relatou outra campanha com o malware NordDragonScan, que também utiliza phishing com arquivos RAR e atalhos do Windows (LNK) para executar códigos maliciosos via mshta.exe. O NordDragonScan coleta documentos, perfis do Chrome e Firefox, e captura telas, enviando tudo a um servidor remoto.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Falhas em Dispositivos IoT Alimentam a Expansão da Botnet RondoDox.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores de cibersegurança alertam para uma nova botnet chamada RondoDox, que compromete dispositivos DVR da TBK e roteadores da Four-Faith explorando vulnerabilidades conhecidas. As falhas incluem a CVE-2024-3721, uma injeção de comandos nos DVRs TBK-4104 e TBK-4216, e a CVE-2024-12856, que afeta os roteadores Four-Faith F3x24 e F3x36. Esses dispositivos, amplamente utilizados em lojas, armazéns e pequenos escritórios, frequentemente ficam anos sem atualização e expostos à internet por portas mal configuradas, tornando-se alvos fáceis. Segundo a Fortinet, o malware foi identificado pela primeira vez em setembro de 2024 e consegue mascarar seu tráfego como conexões de jogos e VPNs para evitar detecção. O RondoDox não apenas transforma os dispositivos em nós para ataques DDoS, mas também os usa como proxies furtivos para esconder comunicações C2, realizar fraudes em camadas e reforçar campanhas de DDoS sob demanda. Inicialmente desenvolvido para sistemas Linux em arquiteturas ARM e MIPS, o malware evoluiu para atingir outros ambientes como x86-64, PowerPC e AArch64. O dropper em shell script desativa sinais de interrupção (SIGINT, SIGQUIT e SIGTERM), verifica diretórios graváveis e instala o RondoDox, que apaga o histórico de comandos e garante persistência após reinicializações. Ele encerra processos de análise (Wireshark, wget, curl) e remove malwares concorrentes como mineradores de criptomoedas. Além disso, renomeia executáveis críticos (iptables, passwd, reboot) com nomes aleatórios para dificultar a recuperação. Por fim, o malware se conecta a um servidor remoto para receber comandos e realizar ataques DDoS usando protocolos HTTP, UDP e TCP, enquanto disfarça o tráfego imitando serviços como Discord, OpenVPN, WireGuard e jogos populares (Fortnite, GTA, Minecraft). Essa abordagem permite que o RondoDox se integre ao fluxo normal da rede, dificultando a detecção por ferramentas de segurança tradicionais.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Trojan Bancário Retorna com Campanha na Google Play e Golpe de Manutenção Falsa.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores identificaram uma nova campanha do trojan bancário Anatsa, que atingiu cerca de 90 mil usuários na América do Norte com um aplicativo malicioso publicado na Google Play Store. O malware estava disfarçado como um “atualizador de PDF” para um visualizador de documentos, mas exibia sobreposições falsas quando a vítima tentava acessar o app bancário, alegando que o serviço estava em manutenção. Esta é a terceira vez que o Anatsa foca em clientes de bancos nos EUA e Canadá. Ativo desde 2020 e também conhecido como TeaBot ou Toddler, o trojan se propaga por meio de aplicativos dropper: apps inicialmente legítimos que, após conquistar milhares de downloads, recebem atualizações com códigos maliciosos. O app desta campanha, chamado “Document Viewer” (com o pacote APK “com.stellarastra.maintainer.astracontrol_managerreadercleaner”), foi publicado pelo desenvolvedor “Hybrid Cars Simulator, Drift &amp; Racing” e alcançou o 4º lugar na categoria “Top Free – Tools” da Play Store no final de junho de 2025. Estima-se que tenha sido baixado 90 mil vezes entre maio e junho, antes de ser removido. Após a atualização maliciosa, o Anatsa baixava e instalava uma versão do trojan no dispositivo. Este, então, recebia uma lista dinâmica de bancos-alvo a partir de um servidor remoto, permitindo roubo de credenciais via keylogging e sobreposições falsas, além de executar transações fraudulentas automatizadas (Device-Takeover Fraud – DTO). A campanha também empregava uma técnica para exibir uma falsa notificação de manutenção ao abrir apps bancários, evitando que usuários percebessem movimentações suspeitas ou buscassem suporte do banco, o que atrasava a detecção das fraudes. O ciclo intercalado de atividade e inatividade do Anatsa ajuda o malware a permanecer invisível por mais tempo, dificultando a reação das defesas tradicionais.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>