<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Wed, 28 Jan 2026 00:01:03 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Duas falhas críticas no n8n permitem execução remota de código.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O n8n, uma plataforma de automação de fluxos de trabalho, está sob alerta após a descoberta de duas vulnerabilidades graves que permitem a execução remota de código por usuários autenticados. As falhas foram classificadas com pontuações CVSS de 9.9 e 8.5, refletindo o alto risco que representam para ambientes corporativos. A primeira vulnerabilidade, identificada como CVE-2026-1470, permite que usuários autenticados explorem uma falha na validação do mecanismo de sandbox do JavaScript, injetando código malicioso que pode ser executado diretamente no nó principal da aplicação. Já a segunda falha, CVE-2026-0863, envolve o executor de tarefas em Python do n8n, que pode ser burlado para rodar comandos arbitrários no sistema operacional. Ambas as falhas afetam instâncias do n8n configuradas no modo interno, uma configuração que, segundo a própria documentação da plataforma, não deve ser utilizada em produção por representar riscos de segurança. Essa abordagem facilita a comunicação direta entre o n8n e seus processos de execução, aumentando a superfície de ataque. Como o n8n é usado para automatizar fluxos de trabalho envolvendo APIs de IA, dados de vendas, e sistemas internos de autenticação e gerenciamento de identidade, uma falha desse tipo pode conceder a atacantes acesso irrestrito à infraestrutura crítica de uma organização. As versões corrigidas já estão disponíveis, e os administradores devem atualizar imediatamente para as versões 1.123.17, 2.4.5 ou 2.5.1 (para o CVE-2026-1470) e 1.123.14, 2.3.5 ou 2.4.2 (para o CVE-2026-0863). A correção busca fortalecer o isolamento dos scripts e reforçar as proteções contra injeções de código. A descoberta dessas falhas ocorre poucas semanas após outro alerta envolvendo o n8n, com a vulnerabilidade Ni8mare, que permitia controle total de instâncias expostas sem autenticação. Os casos acendem um alerta sobre os desafios de segurança no uso de linguagens dinâmicas como JavaScript e Python em ambientes automatizados.</description><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 00:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/#2033910021165716233</guid></item><item><title>* Google alerta para exploração ativa de falha crítica no WinRAR.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Google emitiu um alerta sobre a exploração em larga escala de uma vulnerabilidade crítica no WinRAR, identificada como CVE-2025-8088. A falha, descoberta e corrigida em julho de 2025, continua sendo usada por diversos grupos cibercriminosos, incluindo agentes estatais da Rússia e da China, para obter acesso inicial a sistemas e instalar malwares. Com pontuação CVSS de 8.8, a falha permite que arquivos maliciosos sejam extraídos automaticamente na pasta de inicialização do Windows, executando códigos sem o conhecimento do usuário. O método explorado envolve arquivos RAR especialmente preparados, que disfarçam atalhos maliciosos (LNK) ou scripts dentro de arquivos aparentemente inofensivos. Entre os grupos que vêm explorando essa brecha estão o RomCom, conhecido por campanhas de espionagem e uso do malware SnipBot, além de Sandworm, Gamaredon e Turla — todos ligados a operações de ciberespionagem com foco na Ucrânia. Também foi identificada a atuação de um ator chinês que distribui o trojan Poison Ivy via scripts maliciosos. Além das ameaças estatais, grupos com motivações financeiras vêm usando a falha para instalar trojans de acesso remoto como AsyncRAT e XWorm. Em alguns casos, extensões maliciosas do Chrome foram utilizadas para realizar fraudes bancárias, especialmente visando usuários no Brasil. A popularização da falha foi alimentada por um mercado clandestino de exploits, com agentes oferecendo kits prontos para uso. Um fornecedor identificado como “zeroplayer” chegou a comercializar esse exploit antes da divulgação oficial da CVE-2025-8088, facilitando o acesso de cibercriminosos com menor capacidade técnica. A falha ainda está presente em sistemas que não foram atualizados para o WinRAR 7.13 ou superior. Mesmo após a liberação do patch, a ausência de atualização por parte dos usuários tem mantido o ataque viável.</description><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 00:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/#4997785695834857653</guid></item><item><title>* Vulnerabilidade no Node.js afeta vm2 e coloca servidores em risco.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma falha crítica foi descoberta na biblioteca vm2, amplamente utilizada no ecossistema Node.js para executar código JavaScript de forma isolada. A vulnerabilidade, identificada como CVE-2026-22709, possui pontuação CVSS de 9.8 e pode permitir que atacantes escapem da sandbox e executem comandos diretamente no sistema host, comprometendo a integridade de servidores que utilizam essa tecnologia. A biblioteca vm2 é comumente adotada por desenvolvedores para rodar código não confiável em ambientes controlados. No entanto, a falha recém-identificada afeta a versão 3.10.0 e explora uma brecha nos métodos then e catch das promessas em JavaScript. Com isso, um invasor pode contornar os mecanismos de segurança do sandbox e obter acesso privilegiado ao sistema. Essa execução não autorizada de código fora do ambiente seguro representa uma ameaça significativa para aplicações que usam a vm2 para manipular dados externos, oferecer funcionalidades de automação ou processar requisições complexas de usuários. Em contextos corporativos e ambientes em nuvem, o impacto pode ser ainda maior, afetando múltiplos serviços interconectados. O mantenedor da biblioteca liberou uma atualização de segurança na versão 3.10.3 para corrigir o problema. A recomendação é que todas as instâncias da vm2 sejam atualizadas imediatamente, já que não há medidas alternativas eficazes para mitigar o risco sem aplicar o patch. Este não é o primeiro incidente envolvendo a vm2. Em anos anteriores, outras falhas graves também permitiram a execução remota de código fora da sandbox, levantando dúvidas sobre a viabilidade de manter ambientes seguros com essa biblioteca em projetos de larga escala. Diante disso, especialistas sugerem que, em aplicações críticas, os desenvolvedores considerem alternativas como a biblioteca isolated-vm ou soluções baseadas em containers, como o Docker, para garantir um nível mais robusto de isolamento entre os processos. A manutenção do projeto vm2 foi retomada em 2025 após um período de abandono, mas os recentes incidentes reforçam os desafios técnicos envolvidos na tentativa de isolar execução de código em JavaScript, uma linguagem que possui um modelo assíncrono complexo e difícil de conter em ambientes artificiais.</description><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 00:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/#3380617832737252920</guid></item></channel></rss>