<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Polícia desmonta central de golpes com mais de 60 pessoas em São Paulo.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Polícia Civil de São Paulo desmontou uma central de golpes telefônicos que operava em um prédio comercial de Guarulhos, na Região Metropolitana da capital. A operação, realizada na última quinta-feira (31/07), resultou na prisão em flagrante de 55 pessoas, posteriormente convertida em prisão preventiva após as audiências de custódia. Do total de detidos, 48 são mulheres e 7 homens. Segundo os investigadores, o local funcionava com estrutura semelhante à de uma empresa formal. Havia divisão de tarefas, protocolos de atendimento, metas de desempenho e até premiações para quem aplicasse mais golpes. O ambiente simulava um call center, mas com foco exclusivo em práticas criminosas. A investigação teve início há dois meses, após uma vítima denunciar o golpe à polícia. Com base nas informações, os agentes identificaram o imóvel em Guarulhos e monitoraram as atividades até reunir provas suficientes para a operação. No interior do prédio, foram encontrados mais de 50 computadores, celulares e uma grande quantidade de documentos, todos apreendidos para análise. O material será usado para aprofundar as investigações e identificar mais vítimas. As fraudes eram organizadas em sete “empresas” distintas, cada uma com foco específico, como falsas liberações de CNH, renegociação de dívidas e ofertas fraudulentas de empréstimos. As abordagens eram realizadas por telefone, com linguagem profissional e promessas enganosas. A estrutura era tão bem elaborada que os funcionários seguiam scripts de atendimento e operavam como se estivessem em um ambiente corporativo comum. Isso dificultava a identificação das fraudes por parte das vítimas, muitas das quais acreditavam estar lidando com instituições legítimas. A Polícia Civil agora busca identificar os responsáveis pela organização dos núcleos operacionais e determinar se há outras centrais semelhantes em funcionamento no estado.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Cibercriminoso rouba 200 mil senhas com malware PXA Stealer.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores de cibersegurança alertam para uma nova onda de ataques conduzidos por hackers de língua vietnamita, que utilizam um malware chamado PXA Stealer, um ladrão de informações desenvolvido em Python. A campanha já afetou mais de 4.000 endereços IP únicos em 62 países, incluindo EUA, Coreia do Sul e países da Europa, resultando no roubo de mais de 200 mil senhas, centenas de cartões de crédito e mais de 4 milhões de cookies de navegador.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Backdoor Plague ameaça Linux com roubo furtivo de credenciais.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Um novo backdoor voltado para sistemas Linux, batizado de Plague, foi descoberto após permanecer oculto por aproximadamente um ano. A ameaça opera como um módulo de autenticação malicioso, permitindo que invasores contornem os mecanismos de verificação de acesso e mantenham presença constante no sistema sem serem notados. Esse tipo de módulo é parte essencial do processo de login em sistemas Linux e UNIX. Ao comprometer essa área crítica, o Plague consegue capturar credenciais, evitar detecção e agir de forma altamente discreta, passando despercebido por soluções de segurança convencionais. Desde julho de 2024, várias amostras do Plague foram carregadas em plataformas de análise de malware, mas nenhuma foi inicialmente identificada como ameaça por antivírus, o que indica que o código segue em desenvolvimento ativo por agentes ainda desconhecidos. O Plague conta com recursos como o uso de senhas fixas para acesso oculto, técnicas de camuflagem para impedir sua análise, e mecanismos para esconder suas atividades no sistema, o que dificulta a coleta de provas e o monitoramento por especialistas em segurança. Segundo pesquisadores, o malware se integra profundamente ao sistema de autenticação e consegue sobreviver até mesmo a atualizações, o que torna sua remoção um desafio considerável. Combinando discrição e persistência, o Plague representa uma das ameaças mais silenciosas já identificadas no ecossistema Linux, exigindo atenção redobrada de administradores e equipes de segurança cibernética.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>