<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Atualização do Zimbra elimina brechas críticas em seu sistema.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Zimbra liberou atualizações críticas para seu software de colaboração, corrigindo falhas de segurança que poderiam levar à exposição de informações sob certas condições. A mais grave das vulnerabilidades, identificada como CVE-2025-25064, possui uma pontuação CVSS de 9.8/10 e afeta o serviço ZimbraSync Service SOAP nas versões anteriores a 10.0.12 e 10.1.4. O problema decorre da falta de sanitização adequada em um parâmetro fornecido pelo usuário, permitindo que atacantes autenticados injetem consultas SQL arbitrárias e acessem metadados de e-mails ao manipular requisições específicas. Outra falha crítica corrigida envolve um ataque de cross-site scripting (XSS) armazenado no Zimbra Classic Web Client. Ainda sem um identificador CVE, essa vulnerabilidade foi corrigida nas versões 9.0.0 Patch 44, 10.0.13 e 10.1.5, por meio de melhorias na sanitização de entradas e reforço da segurança. Além disso, a Zimbra tratou a CVE-2025-25065, uma falha de server-side request forgery (SSRF) com pontuação 5.3/10 no CVSS. Essa vulnerabilidade no parser de feeds RSS permitia o redirecionamento não autorizado para endereços internos da rede. O problema foi solucionado nas versões 9.0.0 Patch 43, 10.0.12 e 10.1.4. A Zimbra recomenda que os usuários atualizem imediatamente para as versões mais recentes do software a fim de garantir maior proteção contra possíveis ataques.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Falha Grave no VeraCore Permite Controle Remoto.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O XE Group, um grupo de cibercriminosos ativo desde pelo menos 2010, tem explorado uma vulnerabilidade zero day no Advantive VeraCore, um sistema amplamente utilizado em logística e distribuição. Essa falha crítica tem sido utilizada para implantar web shells persistentes, permitindo que os invasores mantenham acesso remoto aos sistemas comprometidos por longos períodos. A vulnerabilidade mais grave identificada, a CVE-2024-57968, recebeu um CVSS de 9.9 devido ao risco elevado. Ela permite que usuários autenticados façam upload de arquivos maliciosos para diretórios não autorizados, possibilitando a execução remota de comandos. A falha foi corrigida na versão VeraCore 2024.4.2.1, e os usuários são altamente recomendados a atualizar seus sistemas imediatamente. Além disso, outra vulnerabilidade no VeraCore, a CVE-2025-25181, apresenta um risco adicional ao permitir SQL injection, possibilitando que invasores executem comandos arbitrários e acessem dados sensíveis. O mais alarmante é que não há patch disponível para essa falha até o momento, tornando os sistemas ainda mais vulneráveis. A exploração dessas vulnerabilidades no VeraCore marca um avanço nas operações do XE Group, que até então era conhecido por explorar falhas antigas e conhecidas. Agora, com o uso de zero-day exploits, o grupo demonstra um nível maior de sofisticação, representando uma ameaça significativa para empresas que dependem do VeraCore em suas operações diárias.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Falhas na Okta podem expor dados sensíveis a cibercriminosos.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Okta, plataforma de segurança de identidade usada por mais de 18 mil empresas, tornou-se um alvo recorrente de cibercriminosos, que exploram falhas na configuração para obter acesso não autorizado a sistemas corporativos. Recentemente, a empresa alertou para um aumento nos ataques de phishing, nos quais hackers se passam por membros do suporte da Okta para enganar usuários e roubar credenciais. Para mitigar esses riscos, especialistas recomendam seis configurações essenciais que reforçam a segurança do Okta. Entre as principais medidas, está a aplicação de políticas de senha robustas, exigindo senhas complexas e verificações contra combinações fracas. Além disso, a autenticação multifator resistente a phishing, com o uso de FIDO2, biometria e Okta Verify, reduz significativamente o risco de invasões, principalmente para administradores. A Okta também permite a configuração de regras de detecção de comportamento anômalo, acionando verificações extras quando atividades suspeitas são identificadas. Além dessas medidas, especialistas recomendam o uso de SaaS Security Posture Management (SSPM) para monitoramento contínuo, detecção de excesso de privilégios, revisão de integrações de terceiros e alertas sobre alterações na segurança.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>