<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Microsoft Corrige Vulnerabilidade Crítica Já Utilizada em Ataques Reais.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Microsoft lançou atualizações de segurança para corrigir duas vulnerabilidades críticas que afetam os serviços Bing e Power Pages, sendo que uma delas já está sendo explorada ativamente por hackers. As falhas, identificadas como CVE-2025-21355 e CVE-2025-24989, representam riscos significativos para empresas e usuários. A primeira, CVE-2025-21355 (CVSS 8.6), afeta o Microsoft Bing, permitindo que um atacante não autorizado execute código remotamente na plataforma. Segundo a Microsoft, essa vulnerabilidade já foi mitigada e não exige ação por parte dos usuários. Já a segunda falha, CVE-2025-24989 (CVSS 8.2), impacta o Power Pages, uma plataforma de criação e gerenciamento de sites empresariais seguros. A vulnerabilidade ocorre devido a um erro no controle de acesso, permitindo que um atacante eleve seus privilégios na rede e burle o sistema de registro de usuários. Essa falha foi descoberta pelo pesquisador da Microsoft, Raj Kumar, e recebeu o selo de “Exploração Detectada”, o que significa que hackers já estão usando essa brecha em ataques reais. Apesar de confirmar a exploração da falha no Power Pages, a Microsoft não divulgou detalhes sobre os ataques, os alvos comprometidos ou os grupos responsáveis. A empresa informou que já mitigou a vulnerabilidade no serviço e notificou todos os clientes afetados, fornecendo orientações sobre como verificar possíveis explorações e realizar a limpeza dos sistemas comprometidos.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Citrix Corrige Falha Crítica no NetScaler.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Citrix lançou uma atualização de segurança para corrigir uma falha grave no NetScaler Console (antigo NetScaler ADM) e no NetScaler Agent, que poderia permitir escalada de privilégios em determinadas condições. A vulnerabilidade, rastreada como CVE-2024-12284, recebeu uma pontuação CVSS v4 de 8.8, indicando um risco significativo para ambientes corporativos que utilizam essas ferramentas. O problema ocorre devido a falhas no gerenciamento de privilégios, permitindo que um usuário autenticado explore a vulnerabilidade para executar comandos sem autorização adicional. Isso significa que um invasor já dentro do sistema poderia aumentar seus privilégios e realizar ações pós-comprometimento, potencialmente ganhando controle sobre funções críticas do NetScaler. Embora a falha só possa ser explorada por usuários que já possuem acesso ao NetScaler Console, reduzindo a superfície de ataque, ainda representa um grande risco caso credenciais sejam comprometidas ou exploradas por insiders mal-intencionados. A falha foi corrigida nas versões 14.1-38.53 e 13.1-56.18 para ambos os produtos. A Citrix recomenda fortemente que todos os clientes atualizem para as versões mais recentes o quanto antes, pois não há soluções alternativas disponíveis para mitigar o problema sem aplicar o patch.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Rhadamanthys Infostealer Está Sendo Instalado Via Arquivos MSC Maliciosos.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores de cibersegurança confirmaram que o Rhadamanthys Infostealer, um malware especializado no roubo de informações, está sendo distribuído por meio de arquivos com extensão MSC. O formato MSC é baseado em XML e executado pelo Microsoft Management Console (MMC), permitindo a execução de scripts, comandos e programas. Existem duas variantes principais do malware MSC: uma que explora a vulnerabilidade apds.dll (CVE-2024-43572) e outra que utiliza a funcionalidade Console Taskpad para executar comandos. O uso desse tipo de ataque vem aumentando desde junho de 2024, e, embora a variante que explora a vulnerabilidade CVE-2024-43572 tenha sido neutralizada com um patch de segurança, a versão que utiliza o Console Taskpad ainda está ativa e pode ser executada normalmente no MMC. A abordagem mais recente do ataque disfarça o arquivo MSC como um documento do Word. Ao clicar no botão “Open”, o usuário aciona um script PowerShell hospedado em um servidor externo, que então baixa e executa o Rhadamanthys Infostealer. O arquivo malicioso é salvo no diretório %LocalAppData% com o nome “eRSg.mp3”, dificultando sua detecção. Enquanto a técnica baseada na exploração da apds.dll se aproveitava de um código JavaScript embutido para execução remota dentro do DLL vulnerável, a variante atual simplesmente executa comandos diretamente dentro do MMC, tornando-se uma alternativa eficaz para disseminação do malware. Especialistas alertam que o número de ataques utilizando arquivos MSC está crescendo, especialmente porque não há uma vulnerabilidade específica sendo explorada na nova variante, tornando a abordagem mais difícil de ser bloqueada automaticamente.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>