<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Novo Backdoor PHP Glutton Infecta Laravel e ThinkPHP em Ataques Globais.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores de segurança descobriram um backdoor baseado em PHP chamado Glutton, usado em ataques cibernéticos que visam países como China, Estados Unidos, Camboja, Paquistão e África do Sul. A descoberta foi feita pelo QiAnXin XLab em abril de 2024, que atribui o malware com moderada confiança ao grupo de hackers chineses Winnti (APT41). Curiosamente, o Glutton parece ter sido projetado para atacar não apenas alvos tradicionais, mas também operadores de cibercrime, revertendo suas ferramentas contra eles em uma estratégia de “sem honra entre ladrões”. O Glutton coleta informações sensíveis do sistema, injeta código malicioso em frameworks PHP populares como Baota (BT), ThinkPHP, Yii e Laravel, e instala um componente backdoor ELF. Este componente apresenta semelhanças com a ferramenta PWNLNX, anteriormente associada ao grupo Winnti. Apesar das possíveis conexões com o APT41, o XLab observou uma falta de técnicas avançadas normalmente associadas ao grupo, como comunicações C2 criptografadas e ofuscação de código. O malware utiliza HTTP em vez de HTTPS para baixar payloads e carece de métodos sofisticados de ocultação. O Glutton funciona como um framework modular que infecta arquivos PHP em dispositivos-alvo e instala backdoors. Acredita-se que o acesso inicial seja obtido por meio de exploração de vulnerabilidades zero-day e N-day, além de ataques de força bruta. O backdoor oferece 22 comandos exclusivos, permitindo alternar conexões C2 entre TCP e UDP, executar shells, manipular arquivos e diretórios, e executar código PHP arbitrário.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Falha Crítica no OpenWrt Permite Injeção de Firmware Malicioso.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma vulnerabilidade crítica foi descoberta na funcionalidade Attended Sysupgrade (ASU) do OpenWrt, sistema operacional open-source baseado em Linux amplamente utilizado em roteadores, gateways residenciais e dispositivos embarcados. A falha, rastreada como CVE-2024-54143, recebeu uma pontuação CVSS de 9.3, destacando sua gravidade. Ela foi identificada e relatada pelo pesquisador da Flatt Security, RyotaK, em 4 de dezembro de 2024, e corrigida na versão ASU 920c8a1. A vulnerabilidade combina uma injeção de comando no processo de criação de imagens com uma colisão de hash truncado SHA-256 usado na solicitação de compilação. Isso permite que atacantes criem colisões de hash e injetem comandos arbitrários no processo de construção das imagens, resultando na produção de firmwares maliciosos assinados com a chave legítima do sistema. O risco é ampliado pelo fato de que a colisão de hash de 12 caracteres relacionada à chave de compilação pode ser explorada para substituir uma imagem legítima por outra previamente criada e maliciosa. Esse cenário representa uma grave ameaça à cadeia de suprimentos, potencialmente afetando dispositivos dos usuários finais. Além disso, o OpenWrt destacou que a exploração dessa falha não requer autenticação. Um invasor com a capacidade de enviar solicitações de construção contendo listas de pacotes manipuladas pode manipular o sistema para entregar imagens maliciosas.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Alemanha Desativa Malware BADBOX em 30.000 Dispositivos.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O Escritório Federal de Segurança da Informação da Alemanha (BSI) anunciou que desmantelou a operação de malware BADBOX, que estava pré-instalado em pelo menos 30.000 dispositivos conectados à internet vendidos no país. A ação envolveu a interrupção da comunicação entre os dispositivos infectados e seus servidores de comando e controle (C2) por meio da técnica de sinkholing, redirecionando os domínios associados ao malware. Os dispositivos afetados incluem porta-retratos digitais, players de mídia, streamers e possivelmente telefones e tablets. O BSI destacou que todos esses aparelhos compartilhavam um ponto em comum: versões desatualizadas do sistema Android e malware pré-instalado de fábrica. O BADBOX foi documentado pela primeira vez em outubro de 2023 pela equipe de inteligência da HUMAN, que descreveu a ameaça como parte de um esquema complexo envolvendo a implantação do malware Triada em dispositivos Android de baixo custo e marcas menos conhecidas, explorando vulnerabilidades na cadeia de suprimentos. Uma vez conectados à internet, os dispositivos infectados podem coletar dados sensíveis, como códigos de autenticação, além de instalar malwares adicionais. A operação, supostamente gerida a partir da China, também inclui um botnet de fraude publicitária chamado PEACHPIT. Este botnet é projetado para falsificar tráfego de aplicativos Android e iOS populares, gerando impressões de anúncios fraudulentos que são vendidas em plataformas de publicidade programática. O BSI alertou que, além das atividades de fraude publicitária, os dispositivos comprometidos pelo BADBOX podem funcionar como proxies residenciais, permitindo que outros agentes de ameaça redirecionem seu tráfego de internet para evitar detecção. Eles também podem ser usados para criar contas em serviços como Gmail e WhatsApp, ampliando ainda mais seu potencial de abuso.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>