<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Vulnerabilidades no NTLM e Agendador de Tarefas são corrigidas pela Microsoft após exploração ativa.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Microsoft revelou, nesta terça-feira, correções para duas vulnerabilidades críticas que estão sendo ativamente exploradas em sistemas Windows, envolvendo o NT LAN Manager (NTLM) e o Agendador de Tarefas. Essas falhas fazem parte das 90 vulnerabilidades que a empresa abordou em sua atualização Patch Tuesday de novembro de 2024. Dessas, quatro foram classificadas como críticas, 85 como importantes e uma como moderada. Além disso, 52 das falhas corrigidas estão relacionadas à execução remota de código, representando um risco significativo para a segurança de sistemas afetados. As duas vulnerabilidades ativamente exploradas foram listadas como CVE-2024-43451 e CVE-2024-49039. A primeira, com uma pontuação CVSS de 6,5, permite que atacantes obtenham o hash NTLMv2 de um usuário, o que possibilita autenticação como o próprio usuário e potencial movimentação lateral na rede para comprometer outros sistemas. A Microsoft agradeceu ao pesquisador Israel Yeshurun, pela descoberta e relato dessa falha, que é a terceira deste ano que permite a revelação de hashes NTLMv2. A vulnerabilidade CVE-2024-49039, com uma pontuação CVSS de 8,8, envolve o Agendador de Tarefas e permite que um atacante execute funções de RPC (Remote Procedure Call) normalmente restritas a contas privilegiadas. Com o lançamento desta atualização de segurança de novembro, a Microsoft anunciou ainda a adoção do Common Security Advisory Framework (CSAF), um padrão da OASIS para divulgação de vulnerabilidades em formato legível por máquina. Esse formato visa acelerar a resposta e os esforços de remediação.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Exploração de falhas no Citrix possibilita ataques RCE em configurações incorretas.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores de cibersegurança revelaram novas falhas de segurança no Citrix Virtual Apps and Desktop que podem permitir a execução remota de código (RCE) não autenticada devido a uma configuração incorreta do Microsoft Message Queuing (MSMQ). Essas falhas estão ligadas ao componente de gravação de sessão, que permite que administradores capturem atividades de usuários, incluindo entradas de teclado e mouse e um fluxo de vídeo da área de trabalho para fins de auditoria, conformidade e resolução de problemas. A vulnerabilidade se aproveita da combinação de uma instância MSMQ exposta com permissões configuradas incorretamente. Isso possibilita o uso do BinaryFormatter, alcançável a partir de qualquer host via HTTP, para realizar RCE não autenticado. Segundo o pesquisador de segurança Sina Kheirkhah, esse cenário representa uma séria ameaça quando explorado em ambientes mal configurados. As falhas são classificadas como CVE-2024-8068, que permite escalonamento de privilégios para a conta NetworkService, e CVE-2024-8069, que concede RCE limitado com privilégios de NetworkService. A Citrix, no entanto, afirma que para que a exploração seja bem-sucedida, o invasor precisa ser um usuário autenticado no mesmo domínio Active Directory do servidor de gravação de sessões e estar na mesma intranet. A Citrix respondeu às alegações, esclarecendo que a falha não é realmente uma RCE não autenticada, mas sim uma RCE autenticada que pode ser realizada apenas como conta NetworkService.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Campanha de malware ligada ao Hamas ataca Israel.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Um grupo de cibercriminosos afiliado ao Hamas, conhecido como WIRTE, expandiu suas operações além da espionagem para realizar ataques disruptivos direcionados exclusivamente contra entidades israelenses. De acordo com uma análise da Check Point, o WIRTE também tem como alvo a Autoridade Palestina, Jordânia, Iraque, Arábia Saudita e Egito, e sua atividade permaneceu ininterrupta, mesmo durante o atual conflito entre Israel e Hamas. Em outubro de 2024, o grupo engajou-se em ao menos duas ondas de ataques disruptivos contra Israel, aproveitando-se das tensões recentes na região. O WIRTE é um grupo de ameaças avançadas persistentes (APT) ativo desde pelo menos agosto de 2018 e tem realizado ataques contra uma variedade de entidades no Oriente Médio. O grupo faz parte de uma facção politicamente motivada conhecida como Gaza Cyber Gang, também chamada de Molerats ou TA402, famosa pelo uso de ferramentas como BarbWire, IronWind e Pierogi em suas campanhas de ataque. A Check Point ressaltou que a continuidade das operações do grupo durante a guerra em Gaza reforça sua afiliação ao Hamas, mas complica a atribuição geográfica específica de suas atividades a Gaza. Em 2024, o WIRTE explorou as tensões geopolíticas no Oriente Médio e o conflito em curso para atrair vítimas com arquivos RAR que levam ao framework de pós-exploração Havoc. Cadeias de infecção anteriores a setembro de 2024 usaram arquivos RAR similares para entregar o downloader IronWind. As sequências de infecção mais recentes utilizam executáveis legítimos para carregar uma DLL maliciosa, exibindo ao alvo um documento PDF como distração. Em uma campanha de phishing observada em outubro de 2024, o WIRTE atacou organizações israelenses, incluindo hospitais e prefeituras, enviando e-mails de um endereço legítimo de um parceiro da empresa de cibersegurança ESET em Israel. Esses e-mails continham uma versão atualizada do malware destrutivo SameCoin Wiper, que foi implantado em ataques contra Israel anteriormente neste ano.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>