<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Wed, 07 Jan 2026 00:01:03 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Vulnerabilidade em roteadores D-Link é explorada ativamente por cibercriminosos.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma falha crítica de segurança descoberta em modelos antigos de roteadores DSL da D-Link está sendo explorada ativamente por cibercriminosos. A vulnerabilidade, identificada como CVE 2026 0625, permite a execução remota de comandos sem a necessidade de autenticação, colocando redes domésticas e corporativas em risco de comprometimento total. O problema está em um endpoint do sistema de configuração DNS, que não valida corretamente os dados recebidos. Isso possibilita que atacantes injetem comandos maliciosos diretamente nos dispositivos, obtendo controle completo sobre os roteadores afetados. A falha está presente em modelos fora de suporte, que não recebem mais atualizações de segurança da D-Link. Entre os dispositivos vulneráveis estão os modelos DSL‑526B, DSL‑2640B, DSL‑2740R e DSL‑2780B, todos considerados produtos legados. A D-Link confirmou que não lançará correções para esses equipamentos, recomendando sua substituição imediata por versões mais recentes e com suporte ativo. A exploração da falha foi detectada por pesquisadores após registros de ataques reais em honeypots monitorados pela Shadowserver Foundation. Desde o fim de 2025, o número de tentativas de exploração cresceu rapidamente, evidenciando que agentes maliciosos estão aproveitando a falha em campanhas de ataque em larga escala. Além do controle do dispositivo, os invasores podem alterar configurações críticas como os servidores DNS, redirecionando o tráfego da vítima para páginas falsas ou maliciosas. Em ambientes corporativos, o comprometimento de um roteador pode permitir o acesso a redes internas inteiras. Pesquisadores alertam que, mesmo após a substituição do roteador, é essencial revisar configurações de rede e garantir que dispositivos conectados não tenham sido infectados durante o período de exposição. A D-Link publicou um aviso recomendando que usuários verifiquem o modelo e firmware de seus equipamentos, e orienta que qualquer dispositivo listado como EoL (fim de vida) seja removido do ambiente de rede o mais rápido possível. A situação evidencia os riscos de manter equipamentos antigos e desatualizados conectados à internet. Dispositivos fora de suporte continuam sendo alvos frequentes em ataques automatizados, pois combinam alto volume de uso com ausência de correções.</description><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 00:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/#2481746611625732575</guid></item><item><title>* Veeam corrige falha crítica de execução remota de código.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Veeam lançou uma atualização de segurança para seu software de backup Veeam Backup &amp; Replication, corrigindo uma falha crítica que permitia a execução remota de código (RCE) em servidores vulneráveis. A falha foi identificada como CVE 2024 29849 e recebeu pontuação CVSS 9.0, indicando alto risco de exploração. Segundo o alerta divulgado, a vulnerabilidade permite que um invasor com privilégios de operador de backup execute comandos maliciosos remotamente no servidor Veeam, comprometendo totalmente o sistema. Esse tipo de falha representa uma ameaça direta à integridade dos ambientes protegidos, podendo levar ao roubo, modificação ou exclusão de dados críticos. Além da CVE 2024 29849, a atualização também corrige outras duas falhas, CVE 2024 29850 e CVE 2024 29851, que afetam o Veeam Agent para Microsoft Windows. Ambas permitiam elevação de privilégios locais, possibilitando que um atacante ganhasse controle elevado sobre o sistema. A empresa disponibilizou os patches nas versões 12.1.2.172 e 11.0.1.1261 P20240412, e recomenda que todos os usuários apliquem as atualizações imediatamente. Ambientes que não possam atualizar de forma imediata devem, no mínimo, limitar o acesso ao console de gerenciamento e monitorar atividades suspeitas. O Veeam Backup &amp; Replication é amplamente utilizado por empresas de todos os portes para garantir a continuidade de negócios e a recuperação de desastres. Uma falha crítica nesse software pode ter impactos severos em operações corporativas, tornando a correção essencial. Embora até o momento não haja indícios de que a falha tenha sido explorada ativamente, especialistas alertam que vulnerabilidades em soluções de backup são especialmente visadas por grupos de ransomware e ameaças persistentes avançadas.</description><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 00:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/#5311921955373542269</guid></item><item><title>* Cibercriminosos usam extensões falsas para recolher chats do ChatGPT e DeepSeek.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Duas extensões maliciosas para o navegador Google Chrome foram identificadas recolhendo conversas privadas com ferramentas de inteligência artificial, como ChatGPT e DeepSeek. As extensões, apresentadas como utilitários aparentemente inofensivos, já haviam sido instaladas por cerca de 900 mil usuários antes de sua real função ser descoberta. Essas extensões operavam monitorando o comportamento do usuário no navegador e, ao detectar o acesso a plataformas de IA generativa, passavam a capturar o conteúdo das conversas. Informações trocadas em tempo real com os assistentes virtuais eram extraídas diretamente da interface da página, sem qualquer alerta visível. Além dos chats, as extensões também recolhiam URLs de páginas acessadas e dados contextuais, o que poderia permitir aos invasores rastrear o comportamento online das vítimas, acessar ambientes corporativos, ou até mesmo construir perfis detalhados com base nos interesses e buscas realizadas. O código das extensões era ofuscado para dificultar a detecção por soluções de segurança. Elas mantinham uma lista específica de domínios a serem monitorados, incluindo os sites oficiais das plataformas ChatGPT e DeepSeek, ativando a coleta assim que esses ambientes eram carregados no navegador. Todo o material capturado era então enviado para servidores externos controlados pelos operadores da campanha, permitindo que terceiros acessassem as informações confidenciais das vítimas. Isso representa um risco significativo em contextos profissionais e acadêmicos, onde ferramentas de IA são frequentemente utilizadas para processar dados sensíveis. Mesmo após sua remoção da loja oficial de extensões do Chrome, usuários que instalaram os complementos permanecem vulneráveis, especialmente se não realizaram a exclusão manual ou a troca de credenciais associadas a serviços acessados durante o uso das extensões. A coleta de conversas com assistentes de IA é uma tendência preocupante, pois essas ferramentas são frequentemente utilizadas para lidar com tarefas internas, esboço de códigos, relatórios e documentos privados, tornando o vazamento de informações algo potencialmente grave. O caso ressalta a importância de avaliar com rigor as permissões solicitadas por qualquer extensão antes de sua instalação, além de manter práticas de segurança como autenticação em duas etapas, segmentação de ambientes sensíveis e uso restrito de ferramentas em contextos críticos.</description><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 00:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/#5637521219788023335</guid></item></channel></rss>