<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Banco Central exige seguro cibernético para fornecedores de tecnologia.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O Banco Central do Brasil aprovou uma nova resolução que impõe a contratação obrigatória de seguro cibernético por parte de fornecedores de tecnologia que prestam serviços a instituições financeiras. A medida tem como objetivo fortalecer a segurança digital do sistema financeiro e mitigar riscos derivados da terceirização de serviços essenciais. A nova norma abrange empresas que oferecem soluções de infraestrutura de TI, processamento de dados, serviços em nuvem, softwares financeiros e outras atividades consideradas críticas para o funcionamento de instituições supervisionadas. A exigência passa a valer como parte das boas práticas de gestão de riscos e continuidade de negócios. Segundo especialistas do setor, a decisão do Banco Central representa um avanço regulatório que pressiona fornecedores a atingirem um nível mínimo de maturidade em segurança da informação. Isso é particularmente relevante diante de incidentes recentes que envolveram vulnerabilidades em terceiros e causaram impactos significativos em bancos e fintechs. O seguro cibernético deverá cobrir prejuízos relacionados a incidentes como vazamento de dados, interrupções operacionais, ataques de ransomware, tentativas de extorsão e outros eventos que possam comprometer a integridade ou disponibilidade de serviços financeiros. Até o momento, o Banco Central não especificou os valores mínimos de cobertura ou as condições técnicas que as apólices devem atender. A contratação do seguro será mais um requisito de conformidade que instituições financeiras deverão observar ao firmar contratos com prestadores de serviços.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Nova onda de ataques compromete firewalls Cisco com malware.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores de segurança revelaram que firewalls Cisco ASA e FTD estão sendo alvos de uma campanha avançada que explora vulnerabilidades zero day para instalar malwares sofisticados e persistentes. A ofensiva foi detectada por equipes do Reino Unido em conjunto com órgãos dos Estados Unidos, incluindo a Agência de Segurança Cibernética e Infraestrutura (CISA), que emitiu uma diretiva de emergência exigindo ações imediatas em redes governamentais. Os atacantes se aproveitaram de falhas ainda não corrigidas, como as identificadas nas CVE:2025-20333, CVE:2025-20362 e CVE:2025-20363. Essas brechas permitem desde execução remota de código até acesso não autenticado a interfaces administrativas. Segundo os relatórios, os dispositivos mais afetados são aqueles que já ultrapassaram o prazo de suporte oficial, o que dificulta a aplicação de correções imediatas. Dois malwares foram empregados na campanha. O primeiro é o RayInitiator, um bootkit que altera o firmware do firewall, garantindo persistência mesmo após reinicializações. O segundo é o LINE VIPER, um shellcode modular que permite ao invasor executar comandos remotamente, manipular logs e capturar dados em tempo real a partir da própria estrutura de rede comprometida. As investigações indicam que os agentes por trás da campanha são altamente qualificados e utilizam técnicas avançadas, como modificação de firmware e uso de protocolos legítimos para comunicação com servidores de comando e controle. Esses fatores tornam a detecção e a remoção do malware particularmente difíceis. 1Diante do cenário, a CISA orientou que órgãos públicos realizem varreduras nos dispositivos Cisco ASA e FTD, isolem equipamentos potencialmente afetados e apliquem as atualizações fornecidas pela Cisco. Organizações do setor privado também são encorajadas a seguir as mesmas recomendações, especialmente se utilizam os firewalls em ambientes críticos.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Ransomware LockBit 5.0 amplia escopo e ataca servidores ESXi.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores da Trend Micro identificaram uma nova variante do ransomware LockBit, que agora mira ambientes virtualizados com suporte a múltiplas plataformas. Batizada de LockBit 5.0, a ameaça expande sua capacidade de ataque para incluir sistemas Linux e especialmente servidores VMware ESXi, além das tradicionais infecções em máquinas Windows. Segundo a análise, o grupo por trás do LockBit introduziu melhorias no carregamento modular do ransomware, facilitando sua adaptação a diferentes tipos de infraestrutura. No caso dos ambientes ESXi, os atacantes visam diretamente a interface de linha de comando do host, utilizando scripts personalizados para desligar máquinas virtuais antes da criptografia. Isso aumenta a efetividade do sequestro de dados e dificulta a recuperação rápida dos sistemas comprometidos. A versão 5.0 também traz recursos aprimorados para evasão de antivírus, controle de payloads por linha de comando e uso de técnicas para manter persistência nos sistemas infectados. Em ataques recentes, os operadores demonstraram habilidade em desativar soluções de backup e monitoramento antes de iniciar o processo de criptografia. Outro destaque é o foco em ambientes corporativos com infraestrutura híbrida, onde servidores físicos e virtuais convivem. O ransomware utiliza scripts de reconhecimento para identificar volumes de rede, compartilhamentos de arquivos e serviços expostos, buscando causar interrupções amplas e forçar o pagamento de resgate. A campanha também mostra indícios de uso de credenciais previamente comprometidas para acesso inicial, além de exploração de falhas conhecidas em servidores ESXi não atualizados. A partir da movimentação lateral, os operadores escalam privilégios até conseguir acesso total ao hipervisor.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>