<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Fortinet Alerta Sobre Vulnerabilidade Crítica no FortiWLM.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Fortinet emitiu um alerta sobre uma falha de segurança crítica no Wireless LAN Manager (FortiWLM), agora corrigida, que pode expor informações sensíveis e permitir a execução de comandos não autorizados. A vulnerabilidade, rastreada como CVE-2023-34990, possui uma pontuação CVSS de 9.6, indicando alta gravidade. De acordo com o comunicado, a falha permite que um atacante remoto e não autenticado leia arquivos sensíveis por meio de requisições específicas ao endpoint /ems/cgi-bin/ezrf_lighttpd.cgi. A descrição no banco de dados NVD (National Vulnerability Database) do NIST aponta que a vulnerabilidade também pode ser explorada para executar códigos ou comandos não autorizados. A exploração bem-sucedida pode permitir que atacantes acessem arquivos de log do FortiWLM, incluindo IDs de sessão de usuários autenticados, que podem ser usados para acessar endpoints protegidos. Os atacantes também podem explorar o fato de que os IDs de sessão da web permanecem estáticos entre sessões para sequestrar essas conexões e obter permissões administrativas. Além disso, essa vulnerabilidade pode ser combinada com a falha CVE-2023-48782 (CVSS 8.8), uma injeção de comando autenticada corrigida na versão 8.6.6, para obter execução remota de código com privilégios de root. A Fortinet destaca a importância de manter os dispositivos atualizados, especialmente com o aumento de ataques direcionados a seus produtos.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Falha Crítica no Apache Struts Pode Permitir RCE.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Atacantes estão tentando explorar uma vulnerabilidade crítica recentemente divulgada no Apache Struts, que pode permitir a execução remota de código (RCE). Rastreada como CVE-2024-53677, a falha possui uma pontuação CVSS de 9.5, destacando sua gravidade. Ela é semelhante à CVE-2023-50164, uma vulnerabilidade crítica corrigida em dezembro de 2023, que também foi explorada ativamente logo após sua divulgação. De acordo com o aviso da Apache, o problema está relacionado à manipulação de parâmetros de upload de arquivos, que pode ser explorada para permitir a traversal de diretórios. Sob certas condições, isso possibilita o upload de arquivos maliciosos, usados para executar comandos, exfiltrar dados ou baixar payloads adicionais para ataques subsequentes. Segundo o Dr. Johannes Ullrich, do SANS Technology Institute, uma correção incompleta para a CVE-2023-50164 pode ter contribuído para o surgimento dessa nova vulnerabilidade. O Apache Struts é amplamente utilizado em portais corporativos, aplicações de produtividade interna e fluxos de trabalho críticos. Sua popularidade em contextos de alto risco significa que vulnerabilidades como a CVE-2024-53677 podem ter implicações de longo alcance.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Mirai Botnet Explora Dispositivos SSR com Senhas Padrão.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores de segurança cibernética identificaram uma campanha maliciosa que explora dispositivos Session Smart Router (SSR) configurados com senhas padrão para implantar o malware Mirai botnet. Essa ameaça, que tem como alvo plataformas de rede vulneráveis, utiliza os dispositivos comprometidos para realizar ataques de negação de serviço distribuído (DDoS). De acordo com os especialistas, sistemas infectados pelo Mirai foram usados como fontes de ataques DDoS contra outros dispositivos acessíveis pela rede comprometida. Em todos os casos, os dispositivos estavam configurados com senhas padrão, o que facilitou a invasão. Desde que o código-fonte do Mirai foi vazado em 2016, ele evoluiu para diversas variantes, tornando-se uma ferramenta eficaz para explorar vulnerabilidades conhecidas e credenciais padrão em dispositivos conectados. Os sistemas infectados são alistados em uma botnet para lançar ataques DDoS e executar outras atividades maliciosas. Pesquisas indicam que, caso um dispositivo seja comprometido, a única maneira segura de remover a ameaça é realizar uma reinstalação completa do sistema (reimaging), pois não é possível determinar com precisão o alcance do comprometimento. A descoberta ocorre em meio a outras campanhas que exploram dispositivos mal configurados. Um exemplo é o cShell, um malware de DDoS identificado recentemente, que tem como alvo servidores Linux com serviços SSH expostos ao público.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>