<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Hackers da Coreia do Norte Usam Falsas Entrevistas para Espalhar Malware.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Hackers norte-coreanos estão disseminando malwares ao se passarem por empresas de criptomoedas e simularem processos seletivos. Segundo análise da empresa de cibersegurança Silent Push, o grupo por trás da campanha “Contagious Interview” criou três empresas fictícias BlockNovas LLC, Angeloper Agency e SoftGlide LLC para atrair vítimas com falsas entrevistas de emprego e, assim, distribuir malwares como BeaverTail, InvisibleFerret e OtterCookie. Esses ataques usam técnicas de engenharia social, como entrevistas por vídeo e tarefas de codificação, para enganar candidatos e infectar seus dispositivos. O BeaverTail inicia o ataque, sendo responsável por baixar o backdoor InvisibleFerret, que funciona em Windows, Linux e macOS. Algumas cadeias de infecção também distribuem o OtterCookie. As falsas empresas mantêm perfis enganosos em redes como LinkedIn, GitHub e Medium, e utilizam VPNs e ferramentas de IA para criar identidades falsas. Um dos sites, blocknovas[.]com, afirmava existir há mais de 12 anos, embora tenha sido registrado apenas recentemente. A infraestrutura maliciosa também incluía um painel de controle hospedado em subdomínios e ferramentas como o Hashtopolis, voltadas à quebra de senhas. Em abril de 2025, o domínio BlockNovas foi apreendido pelo FBI. Há indícios de que esses hackers operem da China, Rússia e Paquistão, usando IPs russos ocultos por VPNs e proxies. A IA generativa também tem sido usada para automatizar e coordenar entrevistas falsas, em uma tentativa de infiltrar trabalhadores de TI norte-coreanos em empresas reais, com o objetivo de roubar dados e repassar salários ao regime da Coreia do Norte.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Grupo Lazarus Ataca Seis Empresas Sul-Coreanas com Falhas em Softwares Locais.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O grupo hacker norte-coreano Lazarus voltou a atacar, desta vez mirando pelo menos seis organizações sul-coreanas em setores como tecnologia, finanças, telecomunicações e fabricação de semicondutores. A operação, apelidada de Operation SyncHole, foi detectada pela Kaspersky e começou em novembro de 2024. A campanha usou uma combinação sofisticada de ataques do tipo watering hole (sites comprometidos para infectar visitantes) e exploração de vulnerabilidades em softwares amplamente utilizados na Coreia do Sul. Um dos pontos críticos explorados foi uma falha no software Cross EX, usado em serviços bancários e governamentais, além de uma vulnerabilidade de um dia no Innorix Agent, ferramenta de transferência de arquivos. A cadeia de infecção começa com a visita do alvo a sites de mídia locais comprometidos. O visitante é redirecionado a um domínio controlado pelos hackers, onde um script malicioso explora uma falha no Cross EX para injetar o malware ThreatNeedle no processo legítimo SyncHost.exe. Além do ThreatNeedle, os atacantes utilizaram outras ferramentas do Lazarus, como wAgent, SIGNBT e COPPERHEDGE, para persistência, reconhecimento e roubo de credenciais. Também foram detectados os malwares LPEClient e AGAMEMNON, sendo este último responsável por baixar cargas adicionais e se mover lateralmente dentro da rede, explorando uma vulnerabilidade zero-day no Innorix Agent. A Kaspersky alerta que os ataques à cadeia de suprimentos na Coreia do Sul devem continuar, com o grupo Lazarus aprimorando seus malwares para dificultar a detecção e melhorar a comunicação com seus servidores de comando e controle.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Exploração de CRLF e Path Traversal Compromete Servidores Ruby com Rack.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores de cibersegurança identificaram três vulnerabilidades no Rack, interface do servidor web Ruby, que podem permitir acesso não autorizado a arquivos, injeção de dados maliciosos e manipulação de registros, dependendo da configuração do sistema. As falhas foram relatadas pela empresa OPSWAT. A mais crítica delas, a CVE-2025-27610 (pontuação CVSS: 7.5), trata-se de uma falha de path traversal, que permite a leitura de arquivos fora do diretório configurado, incluindo dados confidenciais como credenciais e arquivos de configuração. Isso ocorre porque o middleware Rack::Static, responsável por servir arquivos estáticos como JavaScript e CSS, não sanitiza corretamente os caminhos fornecidos pelos usuários. Quando o parâmetro :root não é definido, o Rack assume como raiz o diretório atual (Dir.pwd), o que pode expor arquivos sensíveis. As outras duas vulnerabilidades (CVE-2025-27111 e CVE-2025-25184, com pontuações CVSS de 6.9 e 5.7) envolvem falhas na neutralização de caracteres CRLF, o que pode levar à manipulação de logs e à inserção de dados maliciosos nos registros do sistema. Para mitigar os riscos, recomenda-se atualizar para a versão mais recente do Rack. Caso isso não seja possível, deve-se remover o uso do Rack::Static ou garantir que o diretório :root contenha apenas arquivos públicos. No mesmo relatório, foi divulgada uma falha crítica (CVE-2025-43928, CVSS: 9.8) no Infodraw Media Relay Service, usado por agências de segurança e transporte. Através de uma simples exploração de path traversal no campo de login, um invasor pode ler ou deletar qualquer arquivo do sistema. Ainda sem correção, a recomendação é retirar o sistema do ar ou restringir o acesso por VPN ou IPs específicos.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>