<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Falha crítica no AWS Amplify Studio permite execução remota de código.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Recentemente, a AWS revelou uma vulnerabilidade crítica de execução remota de código (RCE), registrada como CVE-2025-4318, que afetava o pacote @aws-amplify/codegen-ui, peça central no pipeline de geração de código da interface do AWS Amplify Studio. A falha foi avaliada com uma gravidade de 9,5 pontos na escala CVSS e tinha origem em uma falha de validação de entradas na lógica que processa expressões JavaScript fornecidas por usuários em componentes da interface. O AWS Amplify Studio é uma ferramenta que permite que desenvolvedores construam visualmente componentes de interface e os exportem como código React. Essas interfaces costumam incluir propriedades dinâmicas, como rótulos ou campos de texto, definidas por trechos de JavaScript armazenados em arquivos JSON. O problema identificado estava na forma como essas expressões eram processadas: versões anteriores do pacote executavam o código de maneira insegura, sem sanitização ou isolamento adequado, o que abria uma porta para ataques. Caso um invasor conseguisse acesso autenticado e permissões para criar ou modificar componentes no Amplify Studio, seria possível injetar expressões maliciosas nesses arquivos. Quando processadas, essas expressões poderiam executar comandos arbitrários nos servidores responsáveis pela geração de código, resultando em um cenário de execução remota de código. O impacto potencial dessa vulnerabilidade era significativo. Além da possibilidade de comprometer os sistemas de build do Amplify, havia o risco de roubo de dados confidenciais, como chaves de acesso da AWS e código-fonte. Também existia a ameaça de interrupção de serviços ou até mesmo de comprometimento da cadeia de fornecimento, caso componentes maliciosos fossem inadvertidamente distribuídos. A AWS corrigiu a vulnerabilidade na versão 2.20.3 do pacote, implementando um novo mecanismo de avaliação das expressões que elimina as práticas inseguras anteriormente utilizadas. A nova abordagem passa a validar rigorosamente as entradas e isola sua execução para impedir que comandos maliciosos sejam processados.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Apps disfarçados de carteiras cripto roubam ativos digitais via Google Play.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma investigação recente feita por pesquisadores de cibersegurança, revelou uma campanha que visa usuários de criptomoedas por meio da Google Play Store, envolvendo mais de 20 aplicativos maliciosos para Android. Disfarçados como carteiras confiáveis de criptoativos, como SushiSwap, PancakeSwap, Hyperliquid e Raydium, esses apps estavam sendo usados para roubar frases-semente de recuperação, as chaves que garantem o acesso aos fundos digitais dos usuários. Esses aplicativos falsos imitavam de forma convincente as interfaces de carteiras legítimas, induzindo os usuários a inserir suas frases de recuperação de 12 palavras. Ao obter essas informações, os criminosos conseguiam acessar as carteiras reais das vítimas e transferir todos os ativos. Embora a Google já tenha removido a maior parte desses aplicativos após o alerta, alguns ainda permanecem ativos na loja e estão em processo de remoção. Segundo o relatório divulgado, os aplicativos fraudulentos utilizavam nomes e ícones de plataformas cripto conhecidas e eram publicados em contas de desenvolvedores que anteriormente ofereciam apps legítimos, como jogos e ferramentas de vídeo. Muitas dessas contas, com mais de 100 mil downloads, parecem ter sido comprometidas e reutilizadas para disseminar os aplicativos maliciosos. Os pesquisadores também notaram um padrão no funcionamento dos apps falsos: muitos incluíam links em suas políticas de privacidade que redirecionavam para sites de phishing. Além disso, os nomes dos aplicativos seguiam estilos padronizados, sugerindo o uso de ferramentas automatizadas para gerar e publicar rapidamente novas versões. Apesar dos esforços para remover esses aplicativos da Google Play, a campanha continua em andamento, e alguns apps ainda permanecem ativos.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Falha grave no Apache Tomcat permite ataque de negação de serviço.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma vulnerabilidade classificada como crítica foi identificada no Apache Tomcat, impactando diversas versões do popular servidor de aplicações Java. Registrada como CVE-2025-31650, a falha decorre de uma validação inadequada de entradas, que causa problemas no tratamento de determinados cabeçalhos HTTP de prioridade inválidos. O resultado é uma limpeza incompleta das requisições com erro, levando a um vazamento de memória. Essa falha permite que um grande volume de requisições malformadas gere um acúmulo progressivo de consumo de memória, culminando em uma exceção de falta de memória (OutOfMemoryException) e, consequentemente, em uma condição de negação de serviço (DoS). Segundo informações detalhadas no National Vulnerability Database (NVD), a falha afeta o Apache Tomcat nas versões de 9.0.76 até 9.0.102, de 10.1.10 até 10.1.39, e de 11.0.0-M2 até 11.0.5. O impacto é significativo, com um vetor de ataque remoto e sem necessidade de interação do usuário, a vulnerabilidade permite que qualquer atacante que consiga enviar requisições HTTP ao servidor explore a falha. O escore CVSS atribuído foi de alta gravidade, refletindo o potencial de interrupção completa do serviço, mesmo sem comprometer a confidencialidade ou a integridade dos dados. Após a descoberta, a Apache Software Foundation publicou uma correção oficial. Os usuários das versões afetadas são fortemente recomendados a atualizar imediatamente para as versões 9.0.104, 10.1.40 ou 11.0.6, que já contêm a correção definitiva para o problema. As informações detalhadas foram divulgadas em listas de discussão de segurança como a oss-security e os fóruns oficiais do projeto Apache.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>