<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Permissões Excessivas em IAM da AWS Expõem Contas a Ataques Avançados.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores de segurança cibernética identificaram funções padrão do IAM (Identity and Access Management) na AWS que podem representar sérios riscos de segurança. Essas funções, frequentemente criadas automaticamente ou recomendadas durante a configuração de serviços como SageMaker, Glue, EMR e Lightsail, concedem permissões excessivas, como acesso completo ao Amazon S3. Isso abre brechas para movimentação lateral entre serviços, escalonamento de privilégios e até comprometimento total da conta AWS. Essas permissões amplas permitem que atacantes explorem os recursos de forma indevida, rompendo as barreiras de isolamento entre os serviços. Um caso semelhante foi encontrado no framework de código aberto Ray, que cria a função ray-autoscaler-v1 com política AmazonS3FullAccess. Na prática, um invasor com acesso a essas funções pode visualizar e modificar todos os buckets S3, alterar modelos do CloudFormation, scripts do EMR e recursos do SageMaker. Além disso, cenários simulados indicam que, ao importar um modelo malicioso no SageMaker, o invasor pode executar código arbitrário, roubar credenciais do Glue e continuar se movendo lateralmente entre serviços até comprometer toda a conta. A AWS respondeu às descobertas modificando a política AmazonS3FullAccess para funções padrão. No entanto, os especialistas alertam que funções de serviço padrão devem ser restritas ao mínimo necessário, e recomendam que organizações auditem proativamente suas permissões em vez de confiar nas configurações padrão. Em paralelo, uma vulnerabilidade foi descoberta na ferramenta AZNFS-mount da Microsoft Azure, permitindo escalonamento de privilégios em sistemas Linux. O problema foi corrigido na versão 2.0.11 lançada em janeiro de 2025.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Malware Escrito em Go Abusa de Servidores Linux.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores de segurança cibernética detectaram uma nova campanha de cryptojacking direcionada a servidores Redis expostos publicamente na internet. Batizada de “RedisRaider” por especialistas, a campanha utiliza comandos legítimos de configuração do Redis para inserir tarefas maliciosas via cron e, assim, implantar um minerador de criptomoedas XMRig em sistemas Linux. O ataque começa com o uso de um scanner personalizado que busca servidores Redis acessíveis na internet. Uma vez identificados, os atacantes usam o comando INFO para verificar se o Redis está rodando em Linux. Se confirmado, exploram o comando SET para injetar uma tarefa agendada (cron job). Utilizando ainda o comando CONFIG, alteram o diretório de trabalho do Redis para “/etc/cron.d”, onde é criado um arquivo de banco de dados chamado “apache”, que executa periodicamente um script codificado em Base64. Esse script baixa o binário malicioso RedisRaider de um servidor remoto. O payload em Go serve como dropper para uma versão customizada do XMRig e também tenta se propagar para outras instâncias Redis, ampliando a campanha. Além disso, os operadores mantêm um minerador de Monero via web, diversificando suas fontes de receita ilícita. A RedisRaider ainda adota táticas antiforenses, como uso de TTLs curtos para chaves e alterações discretas na configuração do banco de dados, dificultando a detecção e análise forense posterior. Em paralelo, outra campanha foi revelada pela Guardz, envolvendo o abuso do protocolo legado BAV2ROPC no Microsoft Entra ID para realizar ataques de força bruta a contas privilegiadas, principalmente na Europa Oriental e região Ásia-Pacífico, contornando proteções como MFA e acesso condicional.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Nova Campanha usa Pacotes Python para Ataques no Instagram e TikTok.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores identificaram pacotes maliciosos no repositório Python Package Index (PyPI) que estavam sendo usados para validar e-mails roubados por meio das APIs do Instagram e TikTok. Esses pacotes, agora removidos, agiam como ferramentas de verificação, permitindo a criminosos confirmar se determinado e-mail está vinculado a uma conta real nessas plataformas. Os pacotes checker-SaGaF (2.605 downloads), steinlurks (1.049) e sinnercore (3.300) enviavam requisições HTTP disfarçadas para endpoints legítimos, como APIs de login e recuperação de senha. A partir disso, os invasores determinavam se o e-mail fornecido estava associado a uma conta ativa, facilitando ataques futuros como doxxing, spam, falsos relatos para suspensão de contas e ataques de credential stuffing. Além disso, listas de e-mails validados são frequentemente comercializadas na dark web. Embora pareça inofensivo apenas verificar se um e-mail está em uso, isso representa a base para cadeias completas de ataques. O pacote sinnercore, por exemplo, também realizava requisições falsas para iniciar o fluxo de redefinição de senha no Instagram. Ele ainda continha funções para coletar dados do Telegram e realizar ações no universo cripto, como consultar preços na Binance. Outra funcionalidade incluía busca por pacotes no PyPI, possivelmente para imitar perfis de desenvolvedores. Essas descobertas ocorrem em paralelo à exposição de outros pacotes maliciosos, como dbgpkg, discordpydebug e requestsdev, que escondiam backdoors sofisticados. Há indícios de conexão com o grupo hacktivista Phoenix Hyena, conhecido por campanhas pós-invasão da Ucrânia.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>