<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Thu, 29 Jan 2026 00:01:03 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Grupo russo ELECTRUM invade sistemas críticos da rede elétrica.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O grupo de hackers russos conhecido como ELECTRUM foi apontado como responsável por um ataque sofisticado contra a infraestrutura elétrica da Polônia em dezembro de 2025. Segundo análise da empresa de segurança Dragos, os cibercriminosos comprometeram componentes críticos da rede, afetando diretamente sistemas de controle e equipamentos operacionais em múltiplas localidades. A ofensiva teve como alvo principal ativos de geração e distribuição de energia renovável, como usinas eólicas e solares. Os invasores conseguiram invadir unidades de controle remoto, equipamentos de rede e sistemas operacionais, utilizando vulnerabilidades conhecidas para obter acesso e manipular remotamente os dispositivos. Embora o ataque não tenha causado apagões ou interrupções generalizadas no fornecimento de energia, cerca de 30 instalações sofreram danos permanentes. Em algumas delas, os equipamentos foram brickados, inutilizados de forma irreversível, dificultando a recuperação e operação normal. O grupo ELECTRUM é associado ao cluster de ameaças Sandworm, também conhecido como APT44, ligado ao governo russo. Eles atuam em conjunto com outro grupo, o KAMACITE, que auxilia na obtenção de acesso inicial aos sistemas. A partir desse ponto, o ELECTRUM assume o controle das operações para realizar sabotagens direcionadas em ambientes industriais. A ação marca uma mudança preocupante no foco de ataques cibernéticos, que agora se estende de grandes usinas para recursos energéticos distribuídos, um componente-chave na transição para energia limpa. A manipulação desses sistemas representa uma ameaça crescente à estabilidade de redes elétricas modernas. Entre os danos relatados, constam alterações de configuração, exclusão de dados e emissão de comandos maliciosos em sistemas operacionais baseados em Windows. Em alguns casos, os operadores perderam totalmente o controle das unidades comprometidas.</description><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 00:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/#3590849124977695993</guid></item><item><title>* Google desmonta rede IPIDEA usada por cibercriminosos para lançar ataques globais.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O Google anunciou uma operação para desmantelar a rede IPIDEA, uma das maiores infraestruturas de proxies residenciais utilizadas por cibercriminosos em escala global. A plataforma fornecia acesso a milhões de endereços IP de dispositivos domésticos infectados, permitindo que agentes maliciosos ocultassem suas atividades online e executassem ataques sofisticados contra alvos corporativos e governamentais. Segundo a equipe do Google Threat Analysis Group (TAG), a IPIDEA foi explorada por mais de 550 atores de ameaça, incluindo grupos ligados a governos de países como China, Irã, Coreia do Norte e Rússia. A rede era composta por dispositivos comprometidos por aplicativos maliciosos, incluindo jogos e VPNs falsas, instalados principalmente fora da Play Store oficial. Esses apps, ao serem executados, transformavam os aparelhos em nós da rede IPIDEA, que era comercializada como um serviço de proxy legítimo. No entanto, em vez de facilitar navegação segura, os dispositivos infectados eram utilizados para ocultar atividades como espionagem digital, scraping automatizado, tentativas de login forçado e ataques de negação de serviço. Além disso, kits de desenvolvimento (SDKs) da IPIDEA foram embutidos em diversos aplicativos, oferecendo recompensas financeiras para usuários que permitissem o uso de sua conexão. Na prática, isso abriu caminho para o uso abusivo da largura de banda e exposição de dados pessoais. O Google atualizou o sistema Play Protect para detectar e remover automaticamente aplicativos associados à IPIDEA, além de ter iniciado medidas legais contra os operadores da rede. A investigação também revelou que softwares maliciosos com o SDK da IPIDEA estavam presentes em sistemas Windows disfarçados de utilitários confiáveis. A ação representa um esforço importante na contenção do uso indevido de redes residenciais em campanhas cibercriminosas. Contudo, especialistas alertam que novas redes similares podem surgir com diferentes nomes e infraestruturas. O Google reforçou que continuará monitorando e combatendo o abuso de redes de proxies e aplicativos comprometidos, ressaltando a importância de baixar apps apenas de fontes confiáveis e manter os dispositivos sempre atualizados.</description><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 00:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/#6471841802365521540</guid></item><item><title>* SolarWinds corrige falhas críticas que permitem acesso sem login.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A SolarWinds lançou atualizações de segurança para corrigir seis vulnerabilidades em seu software Web Help Desk, incluindo quatro falhas críticas que possibilitam a execução remota de código (RCE) e a violação de autenticação sem necessidade de login. Três das falhas mais graves receberam pontuação CVSS 9.8, evidenciando o alto risco para empresas que utilizam a ferramenta. Entre os problemas está a desserialização de dados não confiáveis, permitindo que atacantes executem comandos diretamente no servidor. Outra vulnerabilidade crítica envolvia a possibilidade de burlar o sistema de autenticação e realizar ações como se fosse um usuário legítimo. Também foi identificada uma falha que permitia o uso de credenciais codificadas para acessar funções administrativas. As vulnerabilidades foram descobertas por pesquisadores das empresas Horizon3.ai e watchTowr. Todas foram corrigidas na versão WHD 2026.1 do Web Help Desk. A SolarWinds já havia enfrentado problemas semelhantes em versões anteriores do software, incluindo falhas que chegaram a ser exploradas ativamente e listadas no catálogo de vulnerabilidades conhecidas da CISA. Segundo especialistas, ataques que exploram essas brechas podem comprometer totalmente a infraestrutura de TI de uma organização, principalmente em ambientes com baixa segmentação de rede ou sem autenticação multifator. A recomendação é que todos os usuários da plataforma atualizem imediatamente para a versão mais recente, especialmente em ambientes com exposição à internet. Essas correções representam uma resposta importante à crescente sofisticação dos ataques direcionados a ferramentas de suporte técnico e gestão de serviços corporativos.</description><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 00:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/#6445222726571967064</guid></item></channel></rss>