<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Campanha de malvertising no Google Ads rouba credenciais e códigos 2FA.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores de cibersegurança alertaram sobre uma nova campanha de malvertising que tem como alvo usuários e empresas que utilizam o Google Ads. O objetivo dos criminosos é roubar credenciais e códigos de autenticação de dois fatores (2FA) por meio de anúncios fraudulentos exibidos na própria plataforma de pesquisa do Google. A campanha consiste em sequestrar contas de anunciantes ao se passar pelo Google Ads e redirecionar as vítimas para páginas de login falsas, de acordo com Jérôme Segura, diretor sênior de inteligência de ameaças da Malwarebytes. A intenção dos atacantes é reutilizar as credenciais roubadas para continuar executando campanhas fraudulentas, além de vendê-las em fóruns clandestinos. Postagens em plataformas como Reddit, Bluesky e nos fóruns de suporte do Google indicam que essa atividade maliciosa está em curso desde meados de novembro de 2024. Essa abordagem é semelhante a ataques anteriores que utilizam malwares para roubar dados relacionados a contas de publicidade do Facebook, com o objetivo de sequestrá-las para executar campanhas de malvertising que propagam mais malware. Na nova campanha, os alvos são usuários que pesquisam “Google Ads” no motor de busca do próprio Google. Anúncios fraudulentos aparecem nos resultados e redirecionam as vítimas para sites falsos hospedados no Google Sites. Esses sites, por sua vez, levam os visitantes a páginas externas de phishing, projetadas para capturar credenciais e códigos 2FA via WebSocket e enviar os dados para servidores controlados pelos atacantes. A campanha utiliza técnicas sofisticadas, incluindo fingerprinting, detecção de tráfego anti-bot, captchas falsos, disfarce (cloaking) e ofuscação para ocultar a infraestrutura de phishing.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Ivanti corrige falhas críticas no Endpoint Manager que expunham dados sensíveis.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Ivanti lançou atualizações de segurança para corrigir diversas vulnerabilidades críticas que afetam o Avalanche Enterprise, o Application Control Engine e o Endpoint Manager (EPM), incluindo quatro falhas graves que poderiam levar à exposição de informações sensíveis. As quatro vulnerabilidades críticas, classificadas com uma pontuação de 9.8 em 10 na escala CVSS, estão relacionadas a casos de traversal de caminho absoluto no EPM. Essas falhas permitem que um atacante remoto não autenticado acesse informações confidenciais. As falhas afetam as versões do EPM até a atualização de segurança de novembro de 2024 e foram corrigidas na atualização de janeiro de 2025 para as versões 2024 e 2022 SU6 do EPM. O pesquisador de segurança da Horizon3.ai, Zach Hanley, foi creditado pela descoberta e relato dessas quatro vulnerabilidades. Além disso, a Ivanti também corrigiu falhas de alta gravidade em versões anteriores à 6.4.7 do Avalanche e na versão 10.14.4.0 do Application Control Engine. Essas falhas poderiam permitir a violação de autenticação, vazamento de informações sensíveis e bypass da funcionalidade de bloqueio de aplicativos. A empresa afirmou não haver evidências de que essas vulnerabilidades tenham sido exploradas ativamente, mas destacou que intensificou seus processos internos de escaneamento e testes para identificar e resolver questões de segurança rapidamente.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* RansomHub ransomware explora vulnerabilidades em redes com ataques sofisticados.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores de cibersegurança detalharam um ataque em que um ator de ameaças utilizou um backdoor em Python para manter acesso persistente a endpoints comprometidos e, em seguida, espalhou o ransomware RansomHub pela rede alvo. O acesso inicial foi facilitado por um malware em JavaScript chamado SocGholish (também conhecido como FakeUpdates), distribuído por meio de campanhas drive-by que enganam usuários a baixarem falsas atualizações de navegadores. Esses ataques geralmente utilizam sites legítimos infectados, para os quais as vítimas são redirecionadas a partir de resultados de motores de busca, manipulados com técnicas de SEO de chapéu preto. Uma vez executado, o SocGholish estabelece comunicação com um servidor controlado pelo atacante para baixar cargas maliciosas secundárias. Em incidentes recentes, campanhas do SocGholish têm como alvo sites WordPress que utilizam versões desatualizadas de plugins populares de SEO, como Yoast (CVE-2024-4984) e Rank Math PRO (CVE-2024-3665), ambos classificados com uma pontuação CVSS de 6.4. O backdoor permite que os invasores utilizem sistemas comprometidos como proxies para movimentação lateral na rede, aumentando significativamente o impacto do ataque. Observado pela primeira vez em dezembro de 2023, o script passou por mudanças superficiais para melhorar suas técnicas de ofuscação e evitar detecção. Além do backdoor em Python, ferramentas como EDRSilencer e Backstab para desativar soluções de proteção de endpoint, LaZagne para roubo de credenciais e ferramentas como MailBruter para força bruta em contas de e-mail, foram identificadas como precursoras de campanhas de ransomware.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>