<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Ataque cibernético causa caos em aeroportos europeus.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Um ataque cibernético ocorrido na noite de sexta-feira (19), impactou aeroportos em diversos países da Europa, provocando atrasos e longas filas em sistemas de check-in e despacho de bagagens. O aeroporto de Heathrow, em Londres, foi um dos mais afetados, com centenas de voos atrasados no sábado. A falha teve origem em uma interrupção nos sistemas da Collins Aerospace, empresa do grupo RTX, responsável pelo software Muse. Esse sistema permite que diferentes companhias compartilhem balcões de check-in e portões de embarque. O software foi diretamente afetado, obrigando aeroportos a adotarem processos manuais para embarque de passageiros e despacho de bagagens. Brussels Airport, Berlim Brandenburg, Dublin e Cork relataram impactos, com check-ins manuais, longas filas e atrasos severos. Em Heathrow, passageiros relataram esperas de mais de duas horas, bagagens sendo etiquetadas manualmente e até voos perdidos devido à instabilidade do sistema. A maioria das companhias aéreas foi afetada, exceto a British Airways, que operou normalmente com um sistema de contingência. EasyJet e Ryanair, que não operam a partir de Heathrow, disseram que seus serviços seguiram normalmente. O Centro Nacional de Segurança Cibernética do Reino Unido informou estar colaborando com Collins Aerospace, aeroportos afetados e autoridades para apurar o incidente. A Comissão Europeia também acompanha a situação de perto e afirmou não haver indícios de ataque generalizado. Especialistas ainda investigam se o incidente tem ligação com grupos de extorsão por ransomware. Até o momento, não há confirmação sobre autoria, e Collins Aerospace não detalhou a origem do ataque.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Vulnerabilidade no Deep Research da OpenAI expõe dados pessoais do Gmail.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores de cibersegurança descobriram uma falha crítica no agente de inteligência artificial Deep Research, da OpenAI, que poderia ser explorada para vazar dados de contas do Gmail sem qualquer interação do usuário. A vulnerabilidade foi classificada como zero click, pois o ataque se inicia automaticamente após a leitura de um e mail malicioso. A falha, batizada de ShadowLeak, foi reportada à OpenAI em junho e corrigida no início de agosto. Ela permitia que atacantes injetassem instruções ocultas em e mails HTML, como textos brancos sobre fundo branco ou elementos com tamanho de fonte mínimo. Quando o agente Deep Research era acionado para ler a caixa de entrada, ele interpretava as instruções embutidas e exfiltrava dados sensíveis da vítima. Entre os dados acessados estavam informações pessoais, conteúdos de e mails anteriores e outros detalhes armazenados na conta. A exfiltração era realizada de forma invisível ao usuário, por meio de comandos disfarçados e enviados para servidores externos via codificação em Base64. O ataque era possível quando o Gmail estava integrado ao ChatGPT por meio do agente Deep Research. Segundo os pesquisadores, outros conectores compatíveis com o agente, como Dropbox, Google Drive, Outlook, Box e GitHub, também poderiam estar vulneráveis. A gravidade da falha se destaca por ocorrer inteiramente dentro da infraestrutura em nuvem da OpenAI, tornando-a invisível para sistemas de segurança convencionais baseados em dispositivos locais ou proteção de endpoint.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Cresce uso de Phishing para enganar consumidores de marcas conhecidas.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Relatório recente da Netcraft revelou um aumento expressivo no uso de domínios maliciosos criados para simular marcas legítimas em campanhas de phishing. Foram identificados mais de 17.500 domínios voltados à coleta fraudulenta de credenciais, atingindo 316 marcas em 74 países. A onda de ataques está ligada ao crescimento de plataformas conhecidas como Phishing as a Service, com destaque para kits como Lucid e Lighthouse. Essas plataformas oferecem ferramentas prontas para criação de páginas falsas, facilitando a atuação de criminosos mesmo sem conhecimento técnico avançado. Esses kits imitam interfaces de grandes empresas, como bancos, serviços de entrega, e commerce, operadoras de telecomunicações e até órgãos governamentais. Em muitos casos, os ataques são realizados por meio de smishing, com envio de mensagens SMS ou iMessage contendo links que redirecionam para páginas fraudulentas. Segundo a Netcraft, os criminosos estão usando técnicas de evasão para dificultar a detecção por ferramentas automatizadas. As páginas maliciosas exibem conteúdo verdadeiro apenas se o acesso for feito a partir de um dispositivo móvel, de um país alvo específico ou por meio de uma cadeia de redirecionamento controlada. Um dos grupos por trás dessas operações foi identificado como XinXin, também conhecido como changqixinyun, suspeito de manter infraestrutura ativa para sustentar essas campanhas em larga escala. As atividades foram associadas a operadores de língua chinesa. A popularização de serviços como Lucid representa uma nova etapa no ecossistema de fraudes digitais, permitindo que ataques sofisticados sejam facilmente reproduzidos por diversos agentes. O modelo de negócio as a Service democratiza o acesso ao cibercrime e amplia o alcance de campanhas de phishing.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>