<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Ataque cibernético desvia R$ 420 milhões via Pix.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Cibercriminosos invadiram a Sinqia, empresa que conecta bancos ao sistema Pix, desviando R$ 420 milhões, sendo R$ 380 milhões do HSBC e R$ 40 milhões da Artta. O Banco Central bloqueou R$ 350 milhões e confirmou que nenhuma conta de cliente foi afetada. A Polícia Federal já investiga. O caso expõe a vulnerabilidade de infraestruturas críticas do sistema financeiro nacional. O ataque ocorreu na sexta-feira, 29 de agosto, e foi rapidamente detectado pelas instituições envolvidas. A Sinqia informou que a ação criminosa se concentrou exclusivamente no ambiente do Pix, sem afetar outras áreas dos sistemas ou comprometer dados sensíveis dos usuários. O HSBC, um dos principais afetados, afirmou que todas as transações fraudulentas ocorreram dentro do ambiente da Sinqia, e que os valores foram desviados sem impacto direto nos fundos ou contas de seus clientes. O banco agiu rapidamente para conter os danos e reforçou suas medidas de segurança. Especialistas consideram o incidente como mais um exemplo do risco em ataques à cadeia de suprimentos, nos quais empresas que prestam serviços críticos a instituições financeiras se tornam alvos preferenciais por estarem no centro da infraestrutura operacional. A Sinqia, por sua vez, declarou estar reconstruindo o ambiente afetado com apoio de equipes especializadas e medidas de reforço na segurança. O Banco Central acompanha de perto a situação e já adotou ações para mitigar os efeitos do ataque. Além do bloqueio de parte dos valores desviados, a autoridade monetária está colaborando com a Polícia Federal na investigação, que busca identificar os responsáveis e rastrear os recursos restantes. Ainda não se sabe com precisão como os atacantes conseguiram acesso à infraestrutura da Sinqia, mas a empresa afirmou que já iniciou uma auditoria forense detalhada para apurar o método utilizado e evitar novos episódios.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* CrowdStrike mira o futuro dos SOCs com aquisição da Onum por US$ 290 milhões.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A CrowdStrike anunciou a aquisição da espanhola Onum, startup fundada em 2023 por Pedro Castillo (ex-Devo) e Lucas Varela (ex-CaixaBank), em um movimento avaliado em aproximadamente US$ 290 milhões. A Onum é especializada em pipelines de telemetria em tempo real e chega para reforçar o Falcon Next-Gen SIEM, plataforma que a empresa posiciona como resposta à limitação dos modelos tradicionais de monitoramento e análise de eventos. A tecnologia da Onum combina arquitetura stateless e processamento em memória para transformar dados brutos em inteligência acionável, entregando velocidade, escala e eficiência na ingestão de informações. Nas palavras do CEO da CrowdStrike, George Kurtz, a integração permitirá “parar ataques na velocidade da IA”, ao mesmo tempo em que amplia o controle dos clientes sobre seu ecossistema de dados de segurança e observabilidade. Para os analistas, o recado é direto: a disputa entre fornecedores de SIEM não é mais sobre coleta, mas sobre transformação de dados em inteligência em tempo real. A aquisição sinaliza que o futuro dos SOCs passa por ferramentas capazes de reduzir latência, entregar visibilidade contínua e alimentar operações ofensivas e defensivas com base em telemetria de alta qualidade.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Google recomenda troca de senhas após vazamento de dados.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O Google emitiu um alerta de segurança a seus 2,5 bilhões de usuários do Gmail, recomendando a atualização de senhas e o reforço da segurança das contas. A orientação ocorre após uma violação de dados em um sistema Salesforce terceirizado usado pela empresa, com potencial para alimentar campanhas de phishing em larga escala. O incidente ocorreu em junho de 2025 e foi atribuído ao grupo de cibercriminosos UNC6040, também conhecido como ShinyHunters, envolvido em invasões recentes a grandes empresas como Adidas e Cisco. A brecha afetou um ambiente corporativo da Salesforce utilizado para armazenar dados de pequenas e médias empresas. Segundo o Google, os dados acessados eram limitados a informações básicas e públicas, como nomes de empresas e contatos. Produtos de consumo como Gmail e Google Drive não foram comprometidos, e nenhum dado financeiro ou senha foi exposto. Embora os dados roubados sejam considerados de baixo risco, especialistas alertam que podem ser usados para criar ataques de phishing altamente convincentes, que simulam comunicações legítimas do Google para roubar credenciais ou códigos de autenticação. O Google informou que conteve rapidamente o incidente, realizou uma análise de impacto e iniciou medidas de mitigação. A empresa publicou os detalhes do ataque em 5 de agosto, e notificou os usuários afetados diretamente até 8 de agosto. Com a exposição do caso, criminosos digitais têm aproveitado a notícia para criar golpes que exploram o medo dos usuários. Tentativas de phishing já estão circulando, explorando o nome do Google para obter acesso a contas e dados pessoais.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>