<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Tue, 18 Nov 2025 00:01:03 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Microsoft mitiga ataque DDoS recorde de 15,72 Tbps.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Microsoft informou que mitigou com sucesso o maior ataque de negação de serviço distribuído (DDoS) já registrado em ambiente de nuvem, com um pico de 15,72 terabits por segundo (Tbps). O ataque teve como alvo um único cliente da Azure localizado na Austrália e foi neutralizado sem impactos relatados à disponibilidade do serviço. Além do volume inédito em Tbps, o ataque atingiu também 3,64 bilhões de pacotes por segundo (pps), configurando-se como uma das ofensivas mais agressivas já observadas em termos de taxa de requisições. A origem do tráfego malicioso foi atribuída a uma botnet chamada Aisuru, composta por mais de 500 mil endereços IP distribuídos globalmente. Essa botnet opera com base em dispositivos de Internet das Coisas (IoT), como roteadores, câmeras IP e sistemas DVR comprometidos. Segundo os especialistas, o avanço na capacidade de largura de banda desses dispositivos tem possibilitado ataques cada vez mais volumosos e difíceis de conter por soluções tradicionais. A mitigação foi realizada automaticamente pelos sistemas de defesa da plataforma Microsoft Azure, que empregam técnicas avançadas de detecção, filtragem e controle de tráfego em tempo real. O sucesso na resposta reforça a importância da automação e da arquitetura resiliente para a proteção de serviços em nuvem. Embora o ataque tenha sido contido sem consequências aparentes, ele serve como um alerta para organizações que dependem da nuvem para manter operações críticas. O crescimento constante no volume e na frequência dos ataques DDoS exige que as empresas adotem soluções de proteção especializadas e mantenham políticas de monitoramento ativo. A Microsoft destacou que a tendência é de que ataques desse tipo continuem a escalar, tanto em complexidade quanto em volume, à medida que mais dispositivos vulneráveis são incorporados ao ecossistema digital sem controles básicos de segurança.</description><pubDate>Tue, 18 Nov 2025 00:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/#4551806688158947357</guid></item><item><title>* Grupo Everest alega roubo de 343 GB de dados da Under Armour.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O grupo cibercriminoso conhecido como Everest Ransomware afirma ter invadido os sistemas da Under Armour, empresa norte-americana do setor de vestuário esportivo, e exfiltrado 343 GB de dados confidenciais. Entre os arquivos estariam informações de clientes, registros de produtos, dados internos da companhia e informações de colaboradores. As alegações foram publicadas no site de vazamentos do grupo na dark web, acompanhadas de amostras de dados como forma de comprovação. O conteúdo divulgado inclui histórico de compras, e-mails, telefones, datas e horários de transações, identificadores de produtos, preços, volumes adquiridos, dados de geolocalização e preferências de lojas. Também foram expostos registros vinculando dados de produtos com perfis de usuários, sugerindo que o sistema comprometido pode estar relacionado a marketing, personalização ou cadastro de produtos. As informações incluem códigos SKU, nomes, categorias, cores, tamanhos, preços, avaliações e descrições localizadas, o que amplia o impacto da exposição. Além de dados comerciais, constam também informações pessoais como nomes, status de consentimento, idioma preferencial e registros de solicitações de usuários. A combinação desses elementos revela padrões de comportamento individual e inteligência comercial sensível, com alto valor tanto para espionagem quanto para ataques secundários. O grupo deu um prazo de sete dias para que a Under Armour entre em contato, por meio da ferramenta Tox, sob pena de vazamento completo dos dados. Um cronômetro foi incluído na publicação como forma de pressão pública. O grupo é conhecido por publicar informações completas quando as vítimas não negociam. Históricos anteriores do Everest incluem supostos vazamentos envolvendo dados da AT&amp;T, registros de passageiros do aeroporto de Dublin e arquivos internos da Coca-Cola. Essas alegações reforçam o modus operandi do grupo, que mistura chantagem com exposição estratégica. Até o momento, a Under Armour não confirmou nem negou a ocorrência da invasão. Especialistas recomendam que, enquanto não houver posicionamento oficial, os usuários da marca adotem medidas de precaução, como alteração de senhas, ativação de autenticação multifator e atenção redobrada a e-mails suspeitos.</description><pubDate>Tue, 18 Nov 2025 00:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/#8922078755080600301</guid></item><item><title>* Operação cibernética iraniana mira cadeia de fornecimento de empresas aeroespaciais.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma campanha de ciberespionagem atribuída a um grupo ligado ao Irã está explorando parceiros e fornecedores para infiltrar redes de empresas dos setores aeroespacial, de aviação e defesa na região do Oriente Médio. A operação utiliza ferramentas personalizadas, como os malwares DEEPROOT e TWOSTROKE, para manter acesso prolongado e discreto aos ambientes comprometidos. O grupo, rastreado como UNC1549, também conhecido como Nimbus Manticore, adota uma estratégia de ataque indireto. Em vez de atingir diretamente os alvos finais, ele compromete fornecedores com defesas menos robustas ou acessos privilegiados. Essa abordagem permite acesso lateral às redes principais sem acionar alertas imediatos. Entre os vetores de entrada observados estão sessões de VDI (Virtual Desktop Infrastructure) comprometidas e o envio de mensagens de phishing altamente personalizadas, muitas vezes com temática profissional, como convites para entrevistas de emprego ou simulações de recrutamento. O objetivo inicial é capturar credenciais de acesso legítimas. Após o acesso inicial, os invasores implantam o backdoor TWOSTROKE, voltado para sistemas Windows, e o DEEPROOT, desenvolvido em Golang para sistemas Linux. Essas ferramentas permitem execução remota de comandos, movimentação lateral e extração de dados, com comunicação cifrada com servidores de comando e controle. A campanha se destaca pela persistência e furtividade. As cargas maliciosas são projetadas para permanecer inativas por longos períodos, utilizando túneis SSH reversos e infraestrutura em nuvem, como servidores hospedados no Azure, para mascarar o tráfego malicioso como se fosse legítimo. Além disso, o uso de domínios cuidadosamente configurados e a capacidade de modular a carga conforme o sistema operacional dificultam a detecção por soluções tradicionais de segurança. A operação tem foco claro em espionagem de longo prazo, com ênfase em acesso contínuo e coleta de informações sensíveis.</description><pubDate>Tue, 18 Nov 2025 00:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/#525217744287924932</guid></item></channel></rss>