<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Nova variante do malware RedLine foca em roubo de credenciais corporativas via navegadores.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores identificaram uma nova variante do malware RedLine, amplamente disseminado em fóruns clandestinos, com foco específico em ambientes corporativos. A ameaça tem como objetivo principal extrair credenciais armazenadas em navegadores, além de dados de autenticação de VPNs, e-mails e ferramentas de produtividade. A campanha utiliza e-mails falsificados com anexos ZIP contendo arquivos executáveis que imitam documentos PDF ou Excel. Ao abrir o arquivo, o malware é silenciosamente instalado e inicia imediatamente a coleta de dados, transmitindo as informações para servidores remotos. Uma característica marcante desta nova versão é sua capacidade de mapear a infraestrutura da empresa comprometida, identificando software instalado e acessos privilegiados. Além disso, há funções para desabilitar soluções antivírus conhecidas e executar tarefas com persistência. O RedLine tem sido oferecido através de “malware como serviço” por valores acessíveis, o que facilita sua utilização até mesmo por operadores com pouca experiência. A simplicidade de uso e a eficiência na coleta de dados o tornam uma das ameaças mais recorrentes em ambientes Windows. Empresas afetadas relatam incidentes de acesso não autorizado a plataformas de e-mail corporativo e contas em serviços como Slack e Microsoft Teams. A presença do malware nem sempre é detectada rapidamente, o que amplia o impacto da violação.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Nova botnet “Skipper” utiliza servidores NTP expostos para ataques DDoS massivos.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma nova botnet batizada de “Skipper” foi detectada realizando ataques de negação de serviço (DDoS) com base em servidores NTP (Network Time Protocol) mal configurados. A botnet utiliza uma técnica conhecida como “amplificação NTP”, onde pequenos pacotes de solicitação geram grandes volumes de resposta contra um alvo. A ameaça já comprometeu mais de 15 mil servidores expostos na internet, segundo dados da NetScout. Os operadores da botnet utilizam varreduras automáticas para identificar máquinas vulneráveis, que são então integradas ao sistema por meio de exploits simples e scripts. O ataque mais recente atribuído à Skipper atingiu uma operadora de telecomunicações na Ásia, com picos de tráfego ultrapassando 250 Gbps. A infraestrutura utilizada para comandar os dispositivos infectados está hospedada em serviços de nuvem de países do Leste Europeu. A botnet se destaca pela capacidade de alterar rapidamente seus domínios de controle e rotacionar servidores, dificultando bloqueios convencionais por listas negras. Além disso, o código inclui funções de atualização automática, permitindo mudanças de comportamento conforme necessário. O uso de servidores NTP para amplificação não é novo, mas a escala da Skipper chamou a atenção. Muitos dos sistemas utilizados estão em universidades, provedores regionais e órgãos públicos que mantêm serviços legados expostos sem autenticação.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Falha crítica no SAP Business One permite escalação de privilégios.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A SAP divulgou um alerta de segurança sobre uma vulnerabilidade crítica no SAP Business One, solução amplamente utilizada por pequenas e médias empresas para gestão empresarial. A falha, identificada como CVE-2025-31117, permite a escalada de privilégios locais por usuários autenticados. A vulnerabilidade foi classificada com severidade alta e afeta versões anteriores à 10.0 FP2305. O problema reside na manipulação inadequada de permissões durante a execução de processos internos, permitindo que comandos sejam executados com privilégios administrativos indevidos. Embora o exploit exija acesso local ao sistema, especialistas alertam que ele pode ser combinado com outras falhas ou técnicas de engenharia social para permitir ataques mais amplos. A SAP lançou um patch corretivo e orienta que as empresas apliquem a atualização imediatamente. Organizações que utilizam o SAP Business One em ambientes compartilhados ou com múltiplos usuários são particularmente vulneráveis. A falha pode permitir que um colaborador sem privilégios elevados obtenha controle total sobre a aplicação e os dados corporativos. Segundo a SAP, ainda não há evidências de exploração ativa, mas os detalhes técnicos da falha já circulam em fóruns especializados, o que pode acelerar a criação de exploits públicos.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>