<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* ASUS Alerta Sobre Vulnerabilidades Críticas em Roteadores.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A ASUS emitiu um alerta de segurança sobre duas vulnerabilidades críticas identificadas em diversos modelos de roteadores, registradas como CVE-2024-12912 e CVE-2024-13062. Essas falhas permitem que atacantes autenticados executem comandos arbitrários nos dispositivos afetados, representando um risco significativo para os usuários. Ambas as vulnerabilidades possuem uma pontuação CVSS de 7.2, classificando-as como de alta gravidade. De acordo com a ASUS, as falhas estão relacionadas a vulnerabilidades de injeção e execução de comandos no firmware de roteadores, especialmente na funcionalidade AiCloud. Para mitigar os riscos, a empresa está solicitando que os usuários atualizem imediatamente seus roteadores para as versões de firmware mais recentes (3.0.0.4_386, 3.0.0.4_388 ou 3.0.0.6_102). As atualizações podem ser baixadas diretamente do site oficial da ASUS ou da página do produto correspondente. Para aqueles que não podem aplicar as atualizações imediatamente, a ASUS recomenda medidas de mitigação, incluindo o uso de senhas fortes e exclusivas para a rede sem fio e para a página de administração do roteador, com ao menos 10 caracteres misturando letras maiúsculas, números e símbolos. Além disso, a empresa sugere habilitar a proteção por senha no serviço AiCloud e desativar serviços acessíveis pela internet, como acesso remoto, redirecionamento de portas, DDNS, servidor VPN, DMZ e FTP. Essas vulnerabilidades reforçam a necessidade de práticas robustas de segurança e a importância de manter o firmware dos dispositivos atualizado regularmente. A ASUS também aconselha os usuários a realizarem verificações periódicas em seus equipamentos e procedimentos de segurança para minimizar os riscos.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Falha Crítica no UpdraftPlus Expõe Mais de 3 Milhões de Sites WordPress.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma grave vulnerabilidade foi descoberta no plugin UpdraftPlus Backup &amp; Migration, utilizado em mais de 3 milhões de sites WordPress em todo o mundo, causando preocupações significativas de segurança. Identificada como CVE-2024-10957, com uma pontuação de 8.8 na escala CVSS, a falha pode permitir que atacantes não autenticados explorem injeções de objetos PHP sob determinadas condições. O problema reside na função recursive_unserialized_replace, que lida de forma inadequada com a desserialização de entradas não confiáveis. Essa falha, embora não tenha uma cadeia de ataque POP conhecida no próprio plugin, pode ser explorada em conjunto com outros plugins ou temas vulneráveis no mesmo site WordPress. Isso possibilita que os invasores realizem ações como exclusão de arquivos arbitrários, acesso a dados confidenciais e execução de códigos maliciosos. Para que a exploração ocorra, é necessário que um administrador execute uma operação de busca e substituição dentro do plugin, o que ativa o payload malicioso injetado pelos atacantes. Essa vulnerabilidade foi descoberta e divulgada de forma responsável pelo pesquisador de segurança conhecido como Webbernaut. A equipe responsável pelo UpdraftPlus já corrigiu o problema na versão 1.24.12, e é crucial que todos os usuários realizem a atualização do plugin imediatamente. Dada a ampla adoção do UpdraftPlus, a aplicação rápida do patch é essencial para evitar possíveis ataques e proteger dados sensíveis.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* CryptBot Reinventa Sua Rede de Infecção Global.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O malware CryptBot, um infostealer de 32 bits descoberto pela primeira vez em 2019, voltou a ganhar destaque com métodos avançados para manter e expandir sua botnet. Projetado para roubar dados sensíveis e vender acesso a sistemas comprometidos, o CryptBot continua a operar com eficácia, mesmo após significativas tentativas de interrupção nos últimos anos. Seu principal método de disseminação é por meio de sites fraudulentos que oferecem versões falsas e infectadas de softwares populares. Esses sites atraem usuários com promessas de programas “crackeados”. Além disso, o CryptBot também utiliza serviços de “Pay-Per-Install”, como o PrivateLoader, que distribui o malware via Telegram, oferecendo máquinas infectadas para venda a outros cibercriminosos. Investigações recentes revelaram ainda o uso de droppers como o PeakLight, que instala o CryptBot juntamente com outras ameaças, como LummaC2 e ShadowLadder. Para garantir resiliência, os operadores do CryptBot contam com serviços de hospedagem “bulletproof”, conhecidos por sua resistência a tentativas de derrubada. Provedores como “Aeza International Ltd” e “Karina Rashkovska” têm sido associados ao suporte de páginas de phishing, cargas maliciosas e servidores de comando e controle. Pesquisadores também identificaram uma migração para novas infraestruturas de hospedagem, incluindo a “Psb Hosting Ltd”, que assumiu parte das operações do malware. A análise de scripts de rastreamento Matomo usados nas campanhas do CryptBot permitiu mapear uma rede de domínios associados ao malware. Alguns desses sites foram encontrados redirecionando usuários para cargas adicionais, como o Lumma, distribuído por loaders como o HijackLoader. Essa abordagem em camadas reforça a sofisticação crescente do CryptBot. Tentativas de interromper o malware tiveram algum sucesso temporário. Em 2023, o Google obteve uma decisão judicial que permitiu a derrubada de domínios associados ao CryptBot, reduzindo as infecções de mais de 672 mil em 2022 para cerca de 40 mil no final de 2023. No entanto, novos domínios registrados em 2024 indicam um ressurgimento, com os operadores do malware adaptando suas táticas para evitar detecção e ampliar sua atuação.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>