<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Grupo de Ransomware Alega Novo Ataque Contra a Sicoob.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O sistema Sicoob, a maior cooperativa financeira do Brasil, foi novamente mencionado em um suposto ataque cibernético. Desta vez, o grupo de ransomware 8Base publicou em um portal da dark web alegações de que teria exfiltrado dados confidenciais da instituição, incluindo informações pessoais de clientes e funcionários, documentos estratégicos e acessos internos. No comunicado, os cibercriminosos afirmam que irão divulgar os dados publicamente caso suas exigências não sejam atendidas, estabelecendo um prazo de sete dias para a publicação completa. Apesar da gravidade das alegações, o Sicoob ainda não se pronunciou oficialmente sobre este novo incidente, o que mantém o caso em aberto e alimenta especulações sobre o impacto potencial da situação. Este é o segundo ataque cibernético reportado envolvendo o sistema Sicoob em 2024. Em junho, o grupo de ransomware RansomHub também alegou ter comprometido dados da cooperativa. Na ocasião, os criminosos afirmaram ter exfiltrado 1 TB de informações, incluindo dados pessoais, acordos de não divulgação e informações financeiras. Na época, a Sicoob confirmou que apenas uma de suas cooperativas havia sido atingida, ressaltando que os sistemas financeiros e operacionais estavam preservados e que medidas de contenção e investigação foram imediatamente adotadas. A recorrência de ataques coloca o sistema Sicoob em destaque em um momento de aumento na atividade de ransomware contra organizações no Brasil.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Falha de SSRF no Invoice Ninja Permite Roubo de Credenciais.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma vulnerabilidade crítica de Server Side Request Forgery (SSRF), rastreada como CVE-2024-53353, foi descoberta na plataforma de código aberto Invoice Ninja, amplamente utilizada para gestão de projetos e emissão de faturas. A falha permite que atacantes acessem arquivos sensíveis do servidor, expondo dados críticos como credenciais de banco de dados e SMTP. Identificada pelo pesquisador de segurança Arben Shala, a falha está vinculada ao recurso de geração de PDFs do Invoice Ninja, que utiliza Laravel. Usuários com permissões para criar ou editar faturas, bem como clientes de baixo privilégio no portal, podem explorar a vulnerabilidade ao injetar payloads maliciosos durante o processo de geração de PDFs. Um cenário destacado envolve clientes no portal alterando seus dados pessoais com payloads maliciosos. Quando uma cotação é gerada, o ataque é disparado, permitindo acesso não autorizado a informações críticas. A análise revelou que a vulnerabilidade decorre de um filtro baseado em blacklist implementado pelo Invoice Ninja para bloquear tags HTML e protocolos perigosos. Mesmo usuários de baixo privilégio podem explorar campos editáveis em seus perfis para injetar payloads maliciosos. Quando uma cotação é visualizada, o payload é ativado, permitindo que arquivos sensíveis sejam acessados sem permissões elevadas. Essa vulnerabilidade representa um risco severo, especialmente para sistemas mal configurados. O pesquisador alerta que qualquer atacante que conheça o caminho exato da aplicação pode explorar a falha para acessar arquivos críticos com credenciais em texto claro ou outras informações confidenciais.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Apache Foundation Corrige Falha de Desserialização que Pode Levar a RCE.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Apache Software Foundation (ASF) anunciou a disponibilização de patches para corrigir uma vulnerabilidade crítica no framework de aplicações de rede Apache MINA, que pode resultar em execução remota de código (RCE) em condições específicas. De acordo com o comunicado oficial, o problema reside no uso do protocolo de desserialização nativo do Java pelo ObjectSerializationDecoder. O componente processa dados serializados recebidos sem implementar verificações e defesas de segurança adequadas, permitindo que atacantes enviem dados maliciosos especialmente elaborados para explorar o processo de desserialização. Isso pode levar à execução de código remoto em sistemas vulneráveis. Para mitigar o risco, a simples atualização para uma versão corrigida do Apache MINA não será suficiente. Os desenvolvedores também precisam configurar explicitamente as classes que o ObjectSerializationDecoder aceitará, utilizando uma das três novas opções fornecidas pelos patches. Usuários e administradores do Apache MINA e de outros produtos impactados são fortemente recomendados a atualizar suas instalações imediatamente e seguir as instruções de configuração para minimizar os riscos de exploração.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>