<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* TP-Link corrige falha crítica em roteadores Omada usados por empresas.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A fabricante chinesa TP-Link lançou uma atualização de segurança urgente para corrigir duas falhas graves em seus roteadores corporativos da linha Omada Gateway, amplamente utilizados por pequenas e médias empresas em todo o mundo. As vulnerabilidades, rastreadas como CVE-2025-6542 e CVE-2025-6541, podem permitir que invasores executem comandos remotamente e comprometam redes inteiras. A falha mais grave, CVE-2025-6542, recebeu pontuação CVSS 9,3, classificação considerada crítica. Segundo o alerta da empresa, ela pode ser explorada sem necessidade de autenticação, o que significa que um atacante poderia assumir o controle total do roteador apenas enviando solicitações manipuladas para o equipamento. A segunda vulnerabilidade, CVE-2025-6541, com pontuação 8,6, afeta a interface web de administração dos roteadores Omada e permite a injeção de comandos remotos caso o invasor tenha acesso à rede interna ou credenciais de login comprometidas. Ambas as falhas afetam 13 modelos diferentes de gateways corporativos, incluindo os populares ER605, ER7206 e ER8411. De acordo com a TP-Link, a exploração dessas brechas pode permitir que criminosos roubem dados de tráfego, alterem regras de firewall, capturem credenciais e realizem movimentações laterais em toda a infraestrutura corporativa. O ataque também pode ser usado para instalar backdoors persistentes nos dispositivos, comprometendo redes por longos períodos. A empresa informou que já lançou firmwares corrigidos para todos os modelos afetados e orienta os administradores a instalar imediatamente as atualizações por meio do portal Omada ou do gerenciador local. Também é recomendável reiniciar os equipamentos após o patch e revisar as configurações de segurança, especialmente as permissões de acesso remoto. Especialistas alertam que vulnerabilidades em roteadores corporativos são alvos preferenciais de campanhas automatizadas, já que esses dispositivos ficam constantemente expostos à internet. Grupos cibercriminosos e botnets costumam explorar falhas conhecidas para criar redes de ataque ou roubar informações sensíveis.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Malware avança contra servidores Microsoft SQL em ataques furtivos.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma nova campanha de espionagem cibernética vem explorando servidores Microsoft SQL em ataques direcionados a organizações governamentais, financeiras e industriais na Ásia, África e América Latina. A operação, batizada de PassiveNeuron, utiliza malwares inéditos e altamente modulares para comprometer sistemas corporativos e roubar informações sensíveis sem despertar alertas. A descoberta foi feita por pesquisadores da Kaspersky, que identificaram dois componentes principais da campanha: o Neursite e o NeuralExecutor. Esses programas atuam em conjunto, permitindo que os invasores executem comandos remotamente, implantem backdoors adicionais e exfiltrem dados de maneira furtiva. O ataque começa com a exploração de vulnerabilidades conhecidas no Microsoft SQL Server, que abre caminho para a instalação silenciosa dos implantes. Segundo a análise, o Neursite é responsável pela fase inicial da infecção, garantindo persistência e coleta de informações básicas do ambiente. Já o NeuralExecutor funciona como uma plataforma de controle modular, capaz de carregar extensões sob demanda e se adaptar a diferentes tipos de sistemas e redes corporativas. Essa estrutura torna o ataque altamente flexível e difícil de detectar por antivírus tradicionais. Um dos aspectos mais sofisticados da operação é o uso de repositórios públicos no GitHub para ocultar os endereços de comando e controle (C2). Essa técnica, que aproveita plataformas legítimas para mascarar atividades maliciosas, dificulta o rastreamento da infraestrutura e reduz as chances de bloqueio automático por soluções de segurança. O grupo por trás da PassiveNeuron também usa servidores internos comprometidos como intermediários, o que permite movimentação lateral dentro da rede sem depender de conexões externas visíveis. Esse método é comum em campanhas de espionagem avançadas, nas quais o objetivo principal é permanecer oculto o maior tempo possível para coletar dados estratégicos.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Malware distribuído via Zoom falso afeta entidades internacionais.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma campanha de phishing altamente sofisticada está usando convites falsos do Zoom para distribuir malware direcionado a entidades internacionais de ajuda humanitária e órgãos diplomáticos. A operação, batizada de PhantomCaptcha, tem como principal objetivo espionar comunicações e roubar informações sensíveis de organizações que atuam em apoio à Ucrânia. De acordo com a empresa de cibersegurança SentinelOne, os ataques tiveram como alvo instituições como a Cruz Vermelha, o UNICEF e o Conselho da Europa. Os e-mails foram enviados em nome do gabinete do presidente ucraniano, convidando os destinatários para uma suposta reunião online sobre assistência humanitária. As mensagens incluíam arquivos PDF com links maliciosos, que redirecionavam as vítimas para o domínio fraudulento “zoomconference.app”. Ao clicar, o usuário era levado a uma página que imitava o serviço de segurança Cloudflare, onde scripts em PowerShell eram executados para instalar o malware principal da campanha, um cavalo de troia de acesso remoto (RAT). Uma vez instalado, o trojan se conecta aos servidores dos invasores por meio de WebSocket, permitindo execução de comandos remotos, exfiltração de dados e download de novas cargas maliciosas. Segundo os pesquisadores, a infraestrutura usada no ataque foi rastreada até servidores hospedados na Rússia, o que levanta suspeitas de envolvimento de grupos alinhados a interesses estatais. A operação foi descrita como altamente planejada e meticulosa, com indícios de que os criminosos prepararam a campanha por mais de seis meses. Cada detalhe, desde os domínios falsos até a aparência dos PDFs e páginas de login, foi criado para enganar profissionais de alto escalão que atuam em operações de ajuda internacional. Esse tipo de ataque representa uma ameaça crescente ao setor humanitário, já que organizações de auxílio frequentemente operam em zonas de conflito, onde medidas de segurança digital são mais frágeis e a troca de informações por e-mail é intensa. As credenciais e comunicações roubadas podem ser usadas em espionagem política ou sabotagem de operações logísticas.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>