<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Thu, 05 Feb 2026 00:01:03 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Servidores NGINX São Alvo de Ataques com Redirecionamento de Tráfego.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores de cibersegurança identificaram uma nova campanha de ataques em que cibercriminosos estão comprometendo servidores NGINX para manipular o tráfego web e redirecioná-lo para infraestruturas controladas pelos invasores. A técnica explora uma vulnerabilidade crítica registrada como CVE 2025 55182, já conhecida por permitir execução remota de código. Os atacantes estão explorando essa falha para inserir regras maliciosas nas configurações do NGINX, especialmente em servidores que utilizam painéis como Baota (BT), plataforma de gerenciamento popular em ambientes de hospedagem web na Ásia. A brecha permite alterar a lógica de roteamento e transformar o servidor em um proxy invisível para ações maliciosas. Uma vez comprometido, o servidor passa a interceptar e redirecionar requisições legítimas de usuários para domínios controlados pelos operadores do ataque. Isso pode ser usado para fins diversos, como coleta de dados, rastreamento de tráfego, phishing ou entrega de malware. A manipulação ocorre por meio da diretiva padrão proxy_pass do NGINX, que é utilizada para criar proxies reversos. Os invasores injetam configurações que redirecionam requisições específicas, como aquelas para login ou páginas de pagamento, para servidores maliciosos sem gerar alertas imediatos. Os pesquisadores também identificaram o uso de scripts automatizados que detectam o local dos arquivos de configuração e inserem blocos com regras maliciosas. Em muitos casos, essas alterações são aplicadas de forma persistente e continuam ativas mesmo após reinicializações dos serviços. Mesmo após a publicação de correções em dezembro de 2025, milhares de servidores permanecem expostos, especialmente em ambientes que não aplicam atualizações regularmente ou que estão com acesso direto à internet sem camadas adicionais de proteção. O impacto potencial é alto, já que o redirecionamento silencioso de tráfego pode comprometer credenciais, sessões de usuários e dados sensíveis, sem que os administradores percebam a intrusão rapidamente.</description><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 00:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/#2333330986645129884</guid></item><item><title>* Automação com IA Acelera Invasão de Ambiente AWS Mal Configurado.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Um ambiente de nuvem mal configurado na AWS (Amazon Web Services) foi completamente comprometido em apenas oito minutos, graças ao uso de automação com inteligência artificial por parte do invasor. O incidente, analisado pela equipe da Sysdig Threat Research, revela como pequenas falhas de segurança podem ser exploradas de forma rápida e eficaz quando combinadas com ferramentas automatizadas. O ataque começou com o vazamento de credenciais de acesso da AWS, armazenadas de forma pública em um bucket S3 sem proteção. O nome do bucket continha referências a IA, o que pode ter atraído a atenção de atacantes que monitoram repositórios públicos em busca de ativos expostos. Usando essas chaves, o invasor conseguiu acesso inicial com permissões limitadas. Em poucos minutos, ele mapeou o ambiente, acessando serviços como CloudWatch, Secrets Manager e RDS, buscando pontos fracos e informações sensíveis para escalar seus privilégios. A escalada foi realizada por meio da modificação repetida de uma função Lambda chamada EC2-init. Com isso, o atacante obteve acesso administrativo à conta “frick”, dominando todo o ambiente. O processo foi quase instantâneo e mostra como configurações padrão podem ser exploradas com eficiência. A análise técnica do código usado no ataque revelou comentários e padrões de escrita típicos de modelos de linguagem artificial (LLMs). A velocidade e estrutura das instruções sugerem que parte do ataque foi gerada ou assistida por IA, eliminando erros comuns e acelerando a execução. Após obter controle total, o invasor tentou iniciar instâncias de GPU de alto custo para treinar seus próprios modelos de IA, utilizando ferramentas como Claude 3.5 Sonnet e Amazon Titan, o que mostra um possível uso malicioso da infraestrutura comprometida para fins de inteligência artificial. A AWS declarou que o ataque não envolveu falhas em sua plataforma, mas sim erro de configuração por parte do usuário, reforçando a importância da segurança compartilhada em ambientes de nuvem. A empresa recomenda práticas como uso de privilégios mínimos, auditoria contínua e bloqueio de acesso público a buckets e credenciais.</description><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 00:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/#3330978162279651248</guid></item><item><title>* Vulnerabilidade na Plataforma n8n Pode Comprometer Servidores.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma falha crítica de segurança foi identificada na plataforma de automação n8n, colocando em risco servidores que utilizam a ferramenta em ambientes auto-hospedados. Classificada como CVE-2026-25049, a vulnerabilidade permite que usuários autenticados executem comandos arbitrários diretamente no sistema operacional onde o n8n está instalado. O problema afeta o componente Execute Command Node, usado para rodar comandos shell como parte de fluxos de automação. Embora essa funcionalidade devesse operar em ambiente isolado (sandbox), uma falha de implementação permite que esse isolamento seja burlado, abrindo caminho para ataques com potencial de controle total sobre o servidor. Caso explorada, a brecha pode ser usada para executar malware, extrair dados confidenciais, manipular arquivos ou até realizar movimentações laterais em rede local. O risco é ainda maior em instalações expostas à internet ou com autenticação fraca — cenário comum em ambientes de testes e automação rápida. A vulnerabilidade recebeu pontuação CVSS 9.9, o que a coloca entre as mais críticas da categoria. O ataque exige autenticação, mas em muitos casos, as permissões são mal configuradas ou compartilhadas, facilitando o abuso por usuários internos ou por agentes que comprometam contas legítimas. A versão corrigida, n8n 1.45.1, já está disponível e elimina a falha. Usuários que ainda operam versões anteriores devem atualizar imediatamente e revisar seus fluxos de trabalho, especialmente aqueles que utilizam nós com comandos shell. O alerta foi publicado após uma análise técnica conduzida pela empresa Certitude, que também divulgou detalhes da exploração e exemplos de código, tornando a vulnerabilidade amplamente conhecida na comunidade de segurança. A equipe do n8n reforçou que boas práticas como uso de autenticação forte, segregação de ambientes e execução em contêineres com permissões mínimas são essenciais para proteger a aplicação em cenários de produção.</description><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 00:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/#1490760769307262983</guid></item></channel></rss>