<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Falha no Microsoft Bookings permite alterar reuniões sem autorização.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores de cibersegurança identificaram uma falha crítica no Microsoft Bookings, ferramenta de agendamento integrada ao Microsoft 365, que permite a modificação não autorizada de detalhes de reuniões por meio da exploração das APIs de criação e edição de compromissos. A vulnerabilidade decorre da ausência de validação e sanitização adequadas em campos como serviceNotes, additionalNotes e body.content. Esses campos aceitam HTML arbitrário, que é posteriormente incorporado a e-mails de confirmação, convites do Microsoft Teams e arquivos de calendário (ICS), tornando-se vetores para diversos tipos de ataques. Entre os riscos mais preocupantes está o uso de links maliciosos disfarçados de convites legítimos, facilitando campanhas de phishing. Além disso, a falha pode ser usada para alterar horários, estender ou reduzir a duração de reuniões, adicionar ou remover participantes e até mesmo expor informações sensíveis originalmente destinadas apenas à equipe interna. Em um cenário mais grave, um agente mal-intencionado poderia agendar reuniões com durações extremas, comprometendo completamente a agenda de colaboradores e impedindo novos agendamentos — uma forma de negação de serviço. Apesar de a Microsoft já ter aplicado medidas de mitigação, os pesquisadores alertam que organizações que utilizam o Microsoft Bookings devem revisar os parâmetros de agendamento em busca de conteúdos suspeitos, reforçar a conscientização sobre riscos de phishing relacionados a convites de calendário e monitorar atividades atípicas no sistema. O caso destaca a importância de validações robustas no lado do servidor, especialmente em ferramentas voltadas ao público externo.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Nova versão do OtterCookie rouba dados do Chrome, MetaMask e iCloud.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores de cibersegurança identificaram versões mais avançadas do malware OtterCookie, utilizado por um grupo ligado à Coreia do Norte responsável pela campanha conhecida como “Contagious Interview”. Desde fevereiro de 2025, surgiram as versões 3 e 4 da ameaça, com capacidades ampliadas de roubo de credenciais e evasão de análise. OtterCookie é um malware multiplataforma entregue por meio de pacotes maliciosos em repositórios como npm, GitHub ou Bitbucket, além de aplicativos falsos de videoconferência. Uma vez instalado, o programa se conecta a servidores externos para executar comandos na máquina infectada. A versão 3 introduziu um módulo que envia automaticamente arquivos de tipos específicos, como documentos, imagens, planilhas, textos e informações relacionadas a carteiras de criptomoedas, como frases de recuperação. Esse recurso já existia em versões anteriores, mas era ativado apenas por comando remoto. Na versão 4, foram adicionados dois novos módulos capazes de extrair credenciais do navegador Google Chrome e da extensão MetaMask, também compatíveis com o navegador Brave e o serviço iCloud Keychain. Além disso, o malware passou a detectar se está sendo executado em ambientes de máquina virtual como VMware, VirtualBox, Microsoft Hyper-V e QEMU, dificultando sua análise por especialistas. Pesquisadores apontam que as diferenças nos métodos de coleta de dados indicam a participação de desenvolvedores distintos na criação dos módulos. O grupo responsável também tem usado outras estratégias, como uma falsa atualização de driver da Realtek que, ao ser aberta no macOS, instala um aplicativo fraudulento projetado para roubar senhas e informações do sistema da vítima.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* ASUS corrige falhas críticas no DriverHub que permitem execução remota.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A ASUS lançou uma atualização de segurança para corrigir duas falhas críticas no software DriverHub, que poderiam permitir a execução remota de código malicioso em computadores vulneráveis. O DriverHub é uma ferramenta da fabricante taiwanesa que identifica automaticamente o modelo da placa-mãe do usuário e sugere os drivers apropriados, conectando-se ao site “driverhub.asus[.]com”. Segundo pesquisadores de cibersegurança, as vulnerabilidades, identificadas como CVE 2025 3462 e CVE 2025 3463, podiam ser exploradas por meio de requisições HTTP manipuladas, sem exigir interação técnica avançada por parte do atacante. Uma das falhas envolvia erro na validação de origem, permitindo que fontes não autorizadas interagissem com o software. A outra se referia à validação incorreta de certificados, abrindo espaço para que domínios não confiáveis pudessem afetar o comportamento do sistema. O pesquisador que descobriu as falhas, identificado como MrBruh, detalhou um cenário de ataque onde o invasor induz a vítima a visitar um subdomínio malicioso, semelhante ao legítimo da ASUS, como driverhub.asus.com.&lt;string&gt;.com. A partir disso, o atacante explora a função de atualização do DriverHub para executar silenciosamente o arquivo AsusSetup.exe, utilizando um arquivo AsusSetup.ini manipulado. Esse arquivo ini pode conter a instrução “SilentInstallRun” apontando para qualquer script ou programa, permitindo a execução do payload malicioso. Para realizar o ataque, bastaria que o invasor hospedasse os três arquivos, o binário AsusSetup.exe, o arquivo ini modificado e o código malicioso, em um domínio sob seu controle. As falhas foram reportadas de forma responsável no dia 8 de abril de 2025 e corrigidas oficialmente pela ASUS em 9 de maio. A empresa afirmou que não há indícios de que as vulnerabilidades tenham sido exploradas em ataques reais. Em comunicado, a ASUS recomendou fortemente que os usuários atualizem o DriverHub para a versão mais recente, utilizando o botão “Update Now” dentro do próprio aplicativo.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>