<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Discord Questiona Pesquisa Brasileira que Usou Dados Públicos da Plataforma.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Um grupo de pesquisadores da Universidade Federal de Minas Gerais (UFMG) compilou mais de 2 bilhões de mensagens públicas postadas no Discord entre 2015 e 2024. O levantamento, feito com ferramentas oficiais da própria plataforma, tem como foco apoiar estudos em ciências sociais. O conteúdo foi anonimizado para preservar a identidade dos autores. A coleta utilizou recursos como a API pública e a funcionalidade “Discovery”, que permite visualizar mensagens em servidores abertos. Apesar de os dados estarem acessíveis e a API ser oficialmente disponibilizada, o Discord reagiu negativamente, afirmando que a iniciativa violou seus Termos de Serviço por não ter consentimento formal para uso em massa. A empresa declarou estar apurando o caso e reiterou seu compromisso com a proteção dos usuários. A repercussão gerou críticas nas redes sociais, com parte do público preocupada com possíveis violações de privacidade. Por outro lado, especialistas afirmam que o estudo respeita critérios éticos. Para o professor Diogo Cortiz, da PUC-SP, que avaliou a pesquisa, o uso de dados públicos com medidas de anonimização torna o trabalho legítimo. Segundo ele, a própria estrutura da API indica permissão de acesso a esse tipo de conteúdo. O caso reacende discussões sobre os limites entre dados públicos, privacidade e os interesses das plataformas digitais em controlar a circulação de informações dentro de seus sistemas.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Técnica ClickFix Engana Usuários com Vídeos Falsos no TikTok.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Hackers estão utilizando vídeos no TikTok para disseminar malwares como Vidar e StealC por meio da técnica ClickFix, um método de engenharia social que induz usuários a executarem comandos maliciosos via PowerShell. Os vídeos, possivelmente criados com ferramentas de inteligência artificial, prometem desbloquear recursos premium de softwares como Windows, Office, CapCut e Spotify. Ao seguir as instruções e pressionar “Windows + R”, os usuários abrem a janela Executar e inserem comandos que instalam malwares diretamente na memória do sistema, dificultando a detecção por antivírus. As contas responsáveis pelos vídeos, como @gitallowed e @zane.houghton, já foram desativadas. Um dos clipes, que prometia “melhorar sua experiência no Spotify”, teve quase 500 mil visualizações. Essa nova abordagem amplia os riscos da técnica ClickFix, ao guiar os usuários verbal e visualmente para comprometer seus próprios sistemas. Outro malware, o Latrodectus, também vem utilizando essa técnica. Considerado sucessor do IcedID, ele atua como carregador de outras ameaças, como ransomwares. Embora tenha sido impactado por uma operação internacional que derrubou 300 servidores usados por redes criminosas, o Latrodectus continua ativo. Além disso, foram descobertas campanhas voltadas a usuários de Mac, usando versões falsas do aplicativo Ledger Live para roubar frases-semente de carteiras de criptomoedas. Os ataques utilizam arquivos DMG maliciosos que ativam scripts para extrair senhas e dados sensíveis, levando à instalação de malwares como Atomic macOS Stealer e Odyssey.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Extensões do VS Code Escondem Códigos para Roubar Carteiras Digitais.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Mais de 70 pacotes maliciosos foram descobertos nos repositórios do npm e do Visual Studio Code, sendo usados para roubar dados sensíveis e credenciais de carteiras de criptomoedas. No npm, ao menos 60 bibliotecas continham scripts que coletavam informações como nome do host, endereços IP, servidores DNS e diretórios de usuário. Essas informações eram enviadas para webhooks no Discord. Os pacotes estavam sob três contas diferentes, que já foram removidas da plataforma. Os scripts eram executados durante a instalação e tinham mecanismos básicos para evitar detecção, abortando se identificassem ambientes virtuais de empresas conhecidas. A intenção era mapear redes e identificar alvos valiosos para futuras campanhas maliciosas. Além disso, outros oito pacotes se disfarçavam como bibliotecas para frameworks populares como React, Vue.js e Vite. Apesar da aparência legítima, carregavam cargas destrutivas: corrompiam arquivos, deletavam dados e comprometiam funções essenciais de JavaScript, além de manipular mecanismos de armazenamento do navegador. Um deles, o “js-bomb”, chegava a desligar o sistema com base no horário de execução. Também foi descoberta uma campanha que combinava phishing por e-mail com código JavaScript malicioso incluído em pacotes npm. O ataque levava usuários a páginas falsas do Office 365 para roubo de credenciais, utilizando redirecionamentos, criptografia e bibliotecas hospedadas em redes de distribuição de conteúdo. No VS Code Marketplace, extensões maliciosas se passavam por ferramentas legítimas para desenvolvedores Solidity, mas escondiam códigos que roubavam carteiras de criptomoedas e capturavam dados do sistema, incluindo teclas digitadas e informações de aplicativos como Discord e navegadores. Algumas extensões também ativavam mineradores de criptomoeda disfarçados de utilitários de codificação ou IA.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>