<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Mon, 24 Nov 2025 00:01:03 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Malware invade servidores Windows explorando brecha crítica no WSUS.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Servidores Windows estão sendo alvos de ataques que exploram uma falha crítica no Windows Server Update Services (WSUS) para instalar o perigoso malware ShadowPad com privilégios de sistema. A vulnerabilidade, identificada como CVE-2025-59287, permite a execução remota de código por meio de uma falha de desserialização, dando controle total aos invasores. Segundo especialistas em cibersegurança, os atacantes utilizam o PowerCat, ferramenta baseada em PowerShell, para obter um shell de sistema, e em seguida empregam comandos com certutil e curl para baixar o ShadowPad. Esse malware, considerado sucessor do PlugX, é amplamente vinculado a grupos de espionagem cibernética chineses. A infecção ocorre por meio de uma técnica conhecida como DLL side loading, em que um executável legítimo, como o ETDCtrlHelper.exe, carrega uma DLL maliciosa chamada ETDApix.dll. Essa DLL funciona como carregador do ShadowPad, executando o código malicioso diretamente na memória e dificultando sua detecção. O ShadowPad é modular e altamente sofisticado, oferecendo uma variedade de plugins e técnicas de persistência. O aumento nos ataques foi observado após a divulgação pública de um código de prova de conceito (PoC) da falha, o que acelerou sua exploração em servidores WSUS expostos. Embora ainda não haja atribuição oficial a um grupo específico, a gravidade da falha e a complexidade do ataque reforçam o alerta para que administradores de sistemas atualizem imediatamente seus servidores e reforcem medidas de proteção.</description><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 00:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/#8272749854492017</guid></item><item><title>* Falha no modelo DeepSeek‑R1 expõe geração de código inseguro.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O modelo de inteligência artificial DeepSeek‑R1, desenvolvido por uma empresa chinesa, está no centro de uma polêmica após pesquisadores revelarem que ele pode gerar código inseguro em determinados contextos. A vulnerabilidade não está relacionada a um erro técnico comum, mas sim à forma como o modelo responde a prompts que mencionam temas politicamente sensíveis para a China, como Tibete, Uigures ou Falun Gong. Segundo especialistas em cibersegurança, a probabilidade de o DeepSeek‑R1 produzir código com falhas graves aumenta significativamente quando essas palavras‑chave estão presentes. Em testes controlados, a taxa de geração de código inseguro saltou de 19% para 27,2%, com exemplos incluindo dados confidenciais embutidos no código, ausência de autenticação e uso de práticas desatualizadas ou perigosas. Um dos casos analisados envolvia a criação de um sistema de notificações de pagamento para uma entidade tibetana. O código gerado era inválido e expunha informações sensíveis. Em outro cenário, o modelo falhou em implementar qualquer forma de controle de acesso em um aplicativo Android voltado para usuários uigures. Além disso, foi observado que o DeepSeek‑R1 se recusa a responder em quase metade dos casos quando os prompts abordam temas banidos na China. Isso levanta suspeitas de que o modelo tenha “interrupções programadas” para censura, alinhadas a políticas regulatórias chinesas. A descoberta reacende o debate sobre o uso de IA para desenvolvimento de software e os riscos que isso representa para segurança e confiabilidade, especialmente quando os modelos são ajustados para atender a exigências políticas ou ideológicas.</description><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 00:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/#8190650133559132814</guid></item><item><title>* Vulnerabilidade no Oracle EBS expõe dados da Cox Enterprises.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Cox Enterprises confirmou ter sido alvo de um ataque cibernético que explorou uma falha de dia-zero no Oracle E-Business Suite (EBS), resultando no acesso não autorizado a dados internos. A brecha, identificada como CVE-2025-61882, foi usada por cibercriminosos entre os dias 9 e 14 de agosto de 2025, antes mesmo da Oracle lançar uma correção. A atividade maliciosa só foi detectada pela empresa em 29 de setembro, semanas após a invasão. A Oracle disponibilizou o patch de segurança em 5 de outubro, mas o tempo entre a exploração e a correção permitiu que os invasores acessassem informações sensíveis. Posteriormente, o grupo de ransomware Cl0p incluiu a Cox Enterprises em seu site de vazamentos, indicando que os dados roubados foram usados como parte de uma tentativa de extorsão. A empresa, que atua nos setores de telecomunicações, mídia e automotivo, notificou cerca de 9.500 pessoas afetadas e ofereceu serviços gratuitos de monitoramento de crédito e proteção contra roubo de identidade por um ano. Com aproximadamente 55 mil funcionários e receita anual de US$ 23 bilhões, a Cox agora reforça medidas de segurança para mitigar os riscos e prevenir novos incidentes. O caso reforça os perigos associados a vulnerabilidades não corrigidas em sistemas empresariais críticos, especialmente quando exploradas por grupos avançados como o Cl0p, conhecido por ataques direcionados a grandes organizações. A recomendação para empresas que utilizam o Oracle EBS é aplicar imediatamente as atualizações de segurança e revisar seus controles de acesso e monitoramento para evitar violações semelhantes.</description><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 00:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/#1621153419366863409</guid></item></channel></rss>