<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Mais de 100 plug-ins do VS Code permitem injeção de código malicioso.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Mais de 100 extensões do Visual Studio Code (VS Code) foram encontradas com tokens de acesso expostos, o que poderia permitir que criminosos distribuíssem atualizações maliciosas diretamente para milhares de usuários. A falha foi descoberta pela empresa de segurança Wiz, que analisou mais de 500 extensões disponíveis publicamente. Os pesquisadores identificaram 550 segredos válidos embutidos nos arquivos das extensões, incluindo chaves de acesso a serviços de nuvem, bancos de dados e APIs de provedores de IA como OpenAI, Gemini, Anthropic e Hugging Face. Esses dados poderiam ser explorados para inserir código malicioso, roubar dados sensíveis ou comprometer projetos de software. Segundo o relatório, mais de 100 extensões vazaram tokens do VS Code Marketplace, expondo cerca de 85 mil instalações, enquanto outras 30 extensões publicadas no Open VSX afetaram mais de 100 mil usuários. Em alguns casos, os tokens poderiam ser usados para atualizar automaticamente extensões já instaladas, disseminando malware em larga escala. A Microsoft revogou todos os tokens comprometidos após o alerta e anunciou a inclusão de um sistema automático de detecção de segredos no Marketplace, capaz de bloquear extensões com credenciais embutidas e alertar desenvolvedores sobre falhas de segurança. O estudo destaca que a exposição é agravada pela popularidade crescente de extensões baseadas em IA, especialmente em forks do VS Code, como Cursor e Windsurf, que ampliam a superfície de ataque. Em um dos casos mais graves, uma chave comprometida poderia ter permitido o envio de malware para funcionários de uma corporação chinesa avaliada em US$ 30 bilhões.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Microsoft corrige falha que afeta todas as versões do Windows.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Microsoft lançou uma atualização emergencial para corrigir duas falhas críticas que estão sendo ativamente exploradas por cibercriminosos e que afetam todas as versões do Windows, incluindo edições corporativas e servidores. As vulnerabilidades fazem parte do pacote mensal de segurança de outubro, que aborda 183 falhas no total, sendo 17 classificadas como críticas. A falha mais grave, identificada como CVE-2025-24990, está presente no driver Agere Modem (ltmdm64.sys), incluído em todas as versões do Windows desde o XP. Mesmo em dispositivos que não utilizam o hardware correspondente, o driver permanece instalado por padrão, permitindo que usuários com privilégios mínimos elevem suas permissões para administrador. A Microsoft confirmou que, além do patch, pretende remover completamente o componente vulnerável de futuras versões do sistema. A segunda vulnerabilidade, CVE-2025-59230, afeta o Windows Remote Access Connection Manager (RasMan), responsável por gerenciar conexões de rede. Ela também pode ser explorada para elevação de privilégios locais, o que permite que atacantes obtenham controle total do sistema comprometido. É a primeira vez que o RasMan é alvo de um ataque zero-day, embora falhas anteriores nesse módulo já tenham sido corrigidas em anos recentes. Microsoft ainda corrigiu uma terceira falha em exploração ativa, CVE-2025-47827, que permite burlar o Secure Boot em sistemas corporativos baseados em IGEL OS, ambiente amplamente utilizado em infraestruturas de desktop virtual (VDI). Essa brecha pode ser usada para instalar rootkits e bootkits persistentes, comprometendo credenciais e dados sensíveis de empresas. As três vulnerabilidades foram incluídas no catálogo de falhas exploradas ativamente da CISA (Cybersecurity and Infrastructure Security Agency), que determinou que órgãos federais dos Estados Unidos devem aplicar as correções até 4 de novembro de 2025. Especialistas alertam que a amplitude das falhas mostra como componentes antigos do Windows ainda representam riscos significativos. Muitas empresas mantêm drivers e serviços legados habilitados, sem monitoramento constante, o que facilita a exploração por invasores.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Ataques ao RDP aumentam após surgimento de botnet global.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma nova botnet com mais de 100 mil dispositivos infectados está realizando ataques em massa contra serviços de Remote Desktop Protocol (RDP) em todo o mundo, com especial concentração nas Américas, Europa e Ásia. A operação, identificada no início de outubro, é uma das maiores campanhas de força bruta já registradas neste tipo de serviço. Os ataques começaram a ser observados após um grande pico de tráfego anômalo direcionado a portas RDP expostas. A análise de especialistas revelou que todos os endereços IP usados na ofensiva exibiam padrões idênticos de conexão TCP, o que indica coordenação centralizada de uma única botnet. Segundo os pesquisadores, os operadores da rede maliciosa exploram técnicas de timing e enumeração de logins para testar credenciais em larga escala. O objetivo é descobrir usuários e senhas válidos que possam ser usados para invadir servidores corporativos e acessar redes internas de empresas e governos. A botnet opera em mais de 100 países, com concentração significativa de dispositivos comprometidos no Brasil, China, Rússia, Irã, África do Sul e Estados Unidos. Grande parte das máquinas envolvidas são roteadores domésticos, servidores mal configurados e equipamentos IoT, todos com senhas fracas ou padrões de fábrica. Especialistas alertam que o aumento nos ataques RDP representa um risco direto para empresas de todos os portes, já que esse protocolo é amplamente utilizado para acesso remoto a servidores e estações de trabalho. A invasão bem-sucedida de um RDP costuma ser o primeiro passo em ataques de ransomware, sendo usada por grupos como LockBit, Black Basta e Akira. Os cibercriminosos usam ferramentas automatizadas para realizar milhares de tentativas de login por minuto, explorando servidores expostos à internet. Em muitos casos, uma única credencial comprometida pode permitir acesso completo à infraestrutura da empresa, facilitando a instalação de malware, roubo de dados e movimentação lateral.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>