<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Falha Crítica no VMware Aria Permite Roubo de Credenciais.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Broadcom lançou atualizações de segurança para corrigir cinco vulnerabilidades críticas no VMware Aria Operations e Aria Operations for Logs. As falhas podem ser exploradas por atacantes para obter acesso elevado ou roubar credenciais sensíveis, colocando em risco ambientes empresariais que dependem dessas soluções para monitoramento e análise de dados operacionais. As vulnerabilidades afetam as versões 8.x dos softwares e incluem desde a possibilidade de ler credenciais de produtos VMware integrados até ataques de cross-site scripting (XSS) armazenado. Entre as falhas mais graves, destaca-se a CVE-2025-22218, com uma pontuação CVSS de 8.5, que permite que um invasor com permissões de “View Only Admin” acesse credenciais de sistemas interligados ao VMware Aria Operations for Logs. Além disso, a CVE-2025-22222, com um CVSS de 7.7, possibilita que um usuário mal-intencionado, mesmo sem privilégios administrativos, recupere credenciais de um plugin de saída se possuir um ID de credencial válido. Os problemas foram descobertos por pesquisadores de segurança da equipe Michelin CERT e das empresas Abicom e Michelin. Curiosamente, a mesma equipe já havia relatado outras duas vulnerabilidades semelhantes no mesmo produto no final de novembro de 2024, identificadas como CVE-2024-38832 e CVE-2024-38833. A atualização para a versão 8.18.3 do VMware Aria Operations e Aria Operations for Logs corrige todas as falhas mencionadas. A Broadcom não forneceu informações sobre explorações ativas dessas vulnerabilidades, mas alerta que a aplicação imediata do patch é essencial para proteger os sistemas corporativos.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Google Play Remove Milhões de Apps Suspeitos.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O Google revelou que bloqueou mais de 2,36 milhões de aplicativos que violavam suas políticas na Play Store em 2024, além de banir 158 mil contas de desenvolvedores maliciosos que tentavam distribuir apps perigosos. A gigante da tecnologia também impediu que 1,3 milhão de aplicativos solicitassem acessos desnecessários a dados sensíveis dos usuários, reforçando suas medidas de segurança no ecossistema Android. Segundo o Google, as medidas foram possíveis graças à parceria com desenvolvedores para garantir que aplicativos sigam as proteções mais recentes do Android. Atualmente, 91% dos apps instalados na Play Store já utilizam as proteções do Android 13 ou versões mais novas, reduzindo significativamente o risco de exploração de vulnerabilidades. Além da Play Store, o Google Play Protect, identificou 13 milhões de novos apps maliciosos distribuídos fora da loja oficial. Esses aplicativos são frequentemente disseminados via sites duvidosos, redes sociais e mensagens em aplicativos como WhatsApp e Telegram. O uso da API Play Integrity, que verifica se um aplicativo foi modificado ou está rodando em ambientes comprometidos, reduziu em 80% o uso de apps vindos de fontes não confiáveis. Além disso, a empresa implementou restrições automáticas contra a instalação de aplicativos suspeitos em países como Brasil, Índia e África do Sul, protegendo 10 milhões de dispositivos contra 36 milhões de tentativas de instalação de apps perigosos.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Lazarus Group Usa Código Open Source Modificado para Roubo de Credenciais.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Um ataque massivo de espionagem cibernética liderado pelo Lazarus Group, vinculado ao governo da Coreia do Norte, comprometeu centenas de vítimas ao redor do mundo. A campanha, batizada de Phantom Circuit, utilizou uma abordagem sofisticada: forks de projetos open source legítimos foram alterados para incluir backdoors, permitindo o roubo de credenciais, tokens de autenticação e outras informações sensíveis. A estratégia do grupo envolveu a criação de versões modificadas de softwares legítimos e sua distribuição em plataformas como GitLab, visando principalmente desenvolvedores da indústria de criptomoedas. Segundo os pesquisadores da SecurityScorecard, que descobriram o ataque, essa tática tem permitido aos cibercriminosos infiltrar-se em redes corporativas e comprometer sistemas inteiros sem que as vítimas percebam. O ataque ocorreu em três grandes ondas. Em novembro, 181 desenvolvedores foram alvos, a maioria no setor de tecnologia na Europa. Em dezembro, a campanha se expandiu para 1.225 vítimas, incluindo 284 na Índia e 21 no Brasil. Em janeiro, o grupo adicionou 233 novos alvos, sendo 110 apenas na Índia. Os hackers usaram essa técnica para espalhar malware em diversos repositórios populares, incluindo ferramentas como Codementor, CoinProperty, Web3 E-Store e um gerenciador de senhas em Python, além de outros aplicativos voltados para segurança, criptografia e tecnologias Web3.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>