<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Vazamento de Dados Amplia Guerra Cibernética Irã x Israel.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O grupo hacktivista pró-Irã Cyber Fattah divulgou milhares de dados pessoais supostamente relacionados a atletas e visitantes dos Jogos da Arábia Saudita de 2024. O vazamento foi anunciado no Telegram em 22 de junho de 2025, por meio de arquivos SQL, e seria parte de uma operação de propaganda conduzida por interesses iranianos. Os hackers teriam acessado de forma não autorizada o backend phpMyAdmin do site oficial do evento, extraindo registros armazenados. A ação se insere em uma tendência de ataques cibernéticos com motivações políticas no Oriente Médio, visando eventos esportivos e sociais para divulgar mensagens anti-EUA, anti-Israel e anti-Arábia Saudita. Entre as informações vazadas estão credenciais de equipe de TI, e-mails de autoridades, dados de atletas e visitantes, passaportes, cartões de identidade, extratos bancários, formulários médicos e documentos digitalizados. O conteúdo foi compartilhado também no DarkForums, por um usuário identificado como ZeroDayX. O Cyber Fattah tem histórico de ataques a alvos israelenses e ocidentais, e colabora com outros grupos como o 313 Team (conhecido por realizar ataques DDoS), incluindo contra a rede Truth Social, em retaliação a bombardeios dos EUA ao Irã. O vazamento ocorre em meio a crescentes tensões entre Irã e Israel. Hacktivistas como o grupo pró-Israel Predatory Sparrow retaliaram recentemente, vazando dados do Ministério das Comunicações do Irã e inutilizando US$ 90 milhões em criptomoedas da exchange Nobitex. Ainda em junho, a emissora estatal iraniana IRIB teve sua transmissão invadida e alterada com imagens pró-Israel e contra o governo iraniano. Especialistas apontam um aumento na colaboração entre grupos hacktivistas, que formam alianças como a “Cyber Islamic Resistance”, ampliando o alcance das campanhas cibernéticas mesmo com recursos técnicos limitados.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Correções no SAP e Citrix Evitam Roubo de Informações Sensíveis.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Duas falhas de segurança no SAP GUI para Windows e Java, agora corrigidas, permitiam o acesso indevido a informações sensíveis. Catalogadas como CVE 2025 0055 e CVE 2025 0056 (pontuação CVSS 6.0), as vulnerabilidades foram resolvidas nas atualizações de janeiro de 2025. O problema estava na função de histórico de entrada do SAP GUI, que armazena localmente dados inseridos por usuários para agilizar preenchimentos futuros. Esses dados podem incluir nomes de usuário, números de documentos, contas bancárias e outras informações confidenciais. No Windows, o histórico é salvo com uma criptografia fraca baseada em XOR. No Java, os dados são armazenados sem nenhuma criptografia, como objetos serializados. Se um invasor tiver acesso ao diretório do usuário no sistema, poderá obter os arquivos e decodificar facilmente as informações. Também foi identificada uma terceira falha (CVE 2025 0059) relacionada ao SAP GUI para HTML, ainda sem correção. A recomendação é desativar a função de histórico de entrada e excluir os arquivos já armazenados nas pastas correspondentes. Paralelamente, a Citrix corrigiu a falha crítica CVE 2025 5777 (CVSS 9.3) no NetScaler, que permite que invasores roubem tokens de sessão por meio de requisições malformadas. Isso pode ocorrer quando o sistema está configurado como Gateway ou servidor AAA. O problema é semelhante ao CitrixBleed de 2023, que teve grande impacto. A correção está disponível em versões recentes do NetScaler, e os usuários devem encerrar todas as sessões ativas após a atualização. Versões antigas, como 12.1 e 13.0, não são mais suportadas e devem ser substituídas por versões atualizadas. Embora não haja indícios de exploração ativa, especialistas alertam que o risco é alto e que ataques podem ocorrer a qualquer momento.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Perfis Privados em Redes Sociais Podem Barrar Vistos nos EUA.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Embaixada dos Estados Unidos na Índia anunciou uma nova exigência para solicitantes de vistos não imigrantes das categorias F, M e J: tornar públicas suas contas em redes sociais. A medida visa facilitar a verificação de identidade e elegibilidade dos candidatos, sendo tratada como uma questão de segurança nacional. Segundo o comunicado, a obrigatoriedade passa a valer imediatamente. Estudantes indianos e demais interessados em programas acadêmicos, profissionais ou de intercâmbio devem ajustar a privacidade de todas as suas redes sociais pessoais para “público” antes de enviar o pedido de visto. A recusa em atender à exigência pode resultar na rejeição da solicitação. Desde 2019, os Estados Unidos já exigem que candidatos a vistos, imigrantes ou não, informem seus identificadores em redes sociais nos formulários. Agora, com a nova diretriz, o acesso público às contas será um fator essencial para a triagem dos pedidos. A embaixada destacou que todas as informações disponíveis são consideradas no processo de análise, com o objetivo de impedir a entrada de indivíduos que representem risco à segurança nacional. No entanto, não foram divulgados critérios específicos do que será analisado nos perfis. Outras representações diplomáticas norte-americanas também adotaram diretrizes semelhantes. A embaixada dos EUA no México, por exemplo, passou a exigir que os solicitantes forneçam os nomes de usuário de todas as plataformas utilizadas nos últimos cinco anos. A decisão surge pouco após a administração Trump ordenar a suspensão temporária de agendamentos de vistos estudantis para ampliar a checagem em redes sociais. O Departamento de Estado anunciou recentemente a retomada do processo, agora com essa nova exigência de acesso público às contas.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>