<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Operação do Serviço Secreto elimina ameaça de telecomunicações nos arredores da ONU.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O Serviço Secreto dos Estados Unidos revelou ter desmantelado uma extensa infraestrutura clandestina de telecomunicações nos arredores de Nova Iorque, a menos de 35 milhas da Assembleia Geral da ONU. A operação, conduzida por sua unidade de Interdição de Ameaças Avançadas, resultou na apreensão de mais de 300 servidores de SIM cards e aproximadamente 100 mil cartões SIM. A estrutura desmontada funcionava como uma SIM farm, rede de equipamentos usados para automação de chamadas, mensagens em massa e comunicações anônimas. Segundo autoridades, o sistema poderia ser utilizado para ataques de negação de serviço DoS contra torres de celular, envio de mensagens de phishing em larga escala ou como meio de comunicação criptografada entre atores maliciosos. A apreensão ocorreu às vésperas da Assembleia Geral da ONU, em um momento de atenção máxima para segurança internacional. Embora ainda não haja confirmação de que o sistema estivesse diretamente ligado a ameaças contra o evento, investigadores relataram a existência de comunicações anônimas com conteúdo de ameaça contra autoridades do governo norte americano. Fontes próximas à investigação indicam que os dispositivos apreendidos estavam sendo usados de forma coordenada e poderiam comprometer a integridade de sistemas de telecomunicações em regiões sensíveis. A operação preventiva impediu possíveis ações de espionagem, fraude ou sabotagem digital. Até o momento, nenhuma prisão foi confirmada, mas a investigação continua com análise forense dos equipamentos para mapear a origem, propósito e conexões internacionais da rede. O Serviço Secreto reforça que estruturas desse tipo representam riscos reais à segurança nacional, sobretudo em eventos de alta visibilidade global.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* SolarWinds corrige falha crítica que permite execução remota sem autenticação.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A SolarWinds lançou um hotfix de emergência para corrigir uma falha crítica em seu software Web Help Desk, que permitia a execução remota de código sem necessidade de autenticação. A vulnerabilidade, catalogada como CVE‑2025‑26399, recebeu pontuação CVSS de 9.8, indicando gravidade máxima. A falha está localizada no componente AjaxProxy, responsável por processar dados serializados. Segundo a empresa, a exploração da vulnerabilidade permite que um invasor envie uma carga maliciosa e execute comandos arbitrários no servidor afetado, podendo comprometer por completo o ambiente da vítima. O caso se torna ainda mais grave por se tratar de uma nova variante que contorna correções anteriores. A falha atua como um bypass das vulnerabilidades CVE‑2024‑28988 e CVE‑2024‑28986, que haviam sido corrigidas anteriormente pela SolarWinds, mas não impediram o surgimento dessa nova brecha. A correção está disponível por meio da atualização para o Web Help Desk versão 12.8.7 Hotfix 1. A empresa orienta todos os clientes a aplicarem o hotfix imediatamente, especialmente aqueles com instâncias acessíveis via internet. Até o momento, não há evidências públicas de que essa vulnerabilidade tenha sido explorada ativamente. No entanto, devido à sua gravidade e ao histórico de exploração de falhas semelhantes no mesmo produto, especialistas alertam que ataques podem ocorrer a qualquer momento.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Botnet ShadowV2 transforma containers da AWS em armas de ataque.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores da Darktrace identificaram uma nova botnet chamada ShadowV2, que está sendo usada para ataques DDoS em larga escala a partir de containers mal configurados em servidores da Amazon Web Services. A campanha explora APIs abertas do Docker para instalar malware que transforma os ambientes em plataformas de ataque sob demanda. O vetor inicial começa com um script em Python que localiza instâncias vulneráveis do Docker com portas expostas na internet. Uma vez acessadas, essas instâncias recebem um container que executa um trojan remoto escrito em Go, permitindo controle total do sistema por meio de um servidor de comando e controle. A botnet opera como um serviço. Há um painel de controle com interface gráfica e API pública, no qual os operadores podem lançar ataques, escolher alvos e até configurar níveis de acesso para diferentes usuários. Essa estrutura sugere um modelo de aluguel de ataques, tornando ShadowV2 uma ameaça comercializada como DDoS as a Service. Os servidores de controle estão hospedados em ambientes legítimos, como GitHub Codespaces e Cloudflare, dificultando o rastreamento da origem dos ataques. A campanha inclui métodos de negação de serviço sofisticados, como o recém popular ataque HTTP/2 rapid reset, além de técnicas para evitar mitigação por serviços de proteção como o Cloudflare. A facilidade com que a ShadowV2 compromete containers mal protegidos levanta alertas sobre a segurança em ambientes cloud. Instâncias Docker expostas e sem autenticação representam alvos fáceis e valiosos para atores maliciosos.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>