<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Nova vulnerabilidade no Apple Safari permite rastreamento persistente de usuários via IndexedDB.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores de segurança descobriram uma falha no navegador Safari que permite o rastreamento contínuo de usuários por meio da API IndexedDB. Essa vulnerabilidade afeta as versões mais recentes do Safari em sistemas iOS e macOS, permitindo que sites maliciosos coletem informações mesmo sem interação direta do usuário. O problema está relacionado à forma como o Safari gerencia o acesso ao IndexedDB entre diferentes origens (origins). Mesmo ao navegar em abas separadas, sites abertos no navegador conseguem visualizar os nomes de bancos de dados criados por outras páginas, revelando detalhes como identidade do usuário ou serviços acessados. Essa exposição pode ser usada para montar perfis de navegação e identificar usuários com base em seus acessos recorrentes a plataformas populares. O impacto é ampliado quando a vítima está autenticada em serviços como Google, YouTube ou redes sociais. Embora o problema não permita execução de código ou roubo direto de dados, ele representa um risco significativo à privacidade, especialmente quando explorado por anunciantes ou redes de rastreamento. A Apple foi notificada e já está trabalhando em uma atualização de segurança. Até lá, especialistas sugerem o uso de navegadores alternativos ou a navegação em modo privado para reduzir a exposição.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Grupo DarkGate volta a utilizar e-mails falsos de recrutamento para disseminar malware.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O grupo cibercriminoso DarkGate está conduzindo uma nova campanha de phishing focada em empresas do setor de tecnologia. Os operadores estão utilizando e-mails que simulam propostas de trabalho, anexando arquivos maliciosos que instalam o trojan DarkGate nos dispositivos das vítimas. As mensagens contêm textos personalizados, mencionando o nome da vítima e cargos relacionados à área de TI. Os arquivos anexados, geralmente em formato .xls ou .doc, ativam macros maliciosas ao serem abertos, permitindo a instalação do malware. O DarkGate é um trojan multifuncional com capacidades de keylogging, controle remoto, exfiltração de arquivos e captura de tela. A versão atual da campanha inclui mecanismos de persistência e comunicação criptografada com servidores de comando e controle. Segundo especialistas, a sofisticação da campanha indica uma tentativa de atingir profissionais com acesso privilegiado a infraestruturas corporativas. O uso do tema “recrutamento” continua sendo eficaz por apelar à curiosidade e ambição profissional. Essa tática do DarkGate não é nova, mas continua sendo explorada com sucesso, o que reforça como abordagens sociais simples ainda têm grande poder de invasão quando bem executadas.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Campanha de e-mail malicioso distribui infostealer através de falso documento fiscal.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma nova campanha de phishing focada em países de língua portuguesa está distribuindo infostealers por meio de e-mails que simulam cobranças fiscais. A mensagem contém um arquivo PDF com aparência de boleto ou nota fiscal, que redireciona a vítima para o download de um executável malicioso. O infostealer utilizado nesta campanha é capaz de coletar credenciais de navegadores, dados de carteiras de criptomoedas e capturar informações de sistemas bancários online. Uma vez executado, o malware opera em segundo plano e envia os dados para servidores remotos controlados pelos operadores. A campanha utiliza domínios brasileiros comprometidos para hospedar os arquivos maliciosos, o que ajuda a burlar filtros convencionais de e-mail. Além disso, o conteúdo das mensagens é escrito em português formal, o que aumenta a legitimidade da comunicação. O alvo são pequenas e médias empresas, além de usuários finais com pouca familiaridade com golpes digitais. A distribuição está sendo feita em larga escala, com indícios de envio automatizado para listas extensas de e-mails.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>