<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Tue, 27 Jan 2026 00:01:03 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Microsoft corrige falha crítica no Office explorada em ataques ativos.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Microsoft lançou uma atualização de segurança fora do calendário regular para corrigir uma falha crítica no Microsoft Office, identificada como CVE-2026-21509. A vulnerabilidade, já explorada por cibercriminosos, permite que invasores burlem mecanismos de segurança do Office ao convencerem vítimas a abrir arquivos maliciosos. Com pontuação CVSS de 7.8, a falha está relacionada à forma como o Office lida com entradas não confiáveis em decisões de segurança. O problema afeta as proteções contra controles COM e OLE vulneráveis, usadas para impedir execução não autorizada de código em documentos. Segundo a Microsoft, o ataque não pode ser executado por meio do modo de visualização do Outlook, exigindo que a vítima abra manualmente o arquivo comprometido. O patch já está disponível para Office 2016 e 2019, enquanto usuários do Office 2021 ou posterior receberão a correção automaticamente, desde que reiniciem os aplicativos. A falha foi adicionada ao catálogo de vulnerabilidades ativamente exploradas da CISA, a agência de segurança cibernética dos EUA. Órgãos do governo americano têm até 16 de fevereiro para aplicar as correções. Embora a Microsoft não tenha revelado detalhes sobre os ataques em andamento, o alerta foi reforçado por equipes internas de inteligência e segurança da empresa. A vulnerabilidade representa um risco especialmente alto para ambientes corporativos que lidam com documentos externos regularmente. A recomendação é que todos os administradores verifiquem e atualizem suas instalações do Office imediatamente, reforçando medidas de proteção contra arquivos suspeitos e limitando a execução de conteúdos externos.</description><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 00:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/#7128170810194477370</guid></item><item><title>* Assistente de IA Clawdbot vaza dados sensíveis por falta de autenticação.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores identificaram mais de 900 instâncias do Clawdbot, um assistente de IA de código aberto, expostas publicamente na internet sem autenticação. A falha de configuração permitia o acesso irrestrito a APIs, históricos de mensagens e até execução remota de comandos, colocando em risco dados confidenciais de usuários e tokens de serviços como Slack, Telegram e Anthropic.O Clawdbot integra plataformas como WhatsApp, Discord, Signal e outras, funcionando por meio de uma interface de controle baseada na web. A exposição ocorreu devido a uma lógica de autenticação que aprovava automaticamente conexões locais, mesmo quando acessadas por meio de proxies mal configurados. Especialistas descobriram que diversas dessas instâncias operavam com permissões elevadas, inclusive como containers root, o que permitia a execução de comandos diretamente no servidor. Além de expor mensagens privadas, os invasores podiam assumir o controle dos agentes, enviar comandos e até redirecionar o comportamento do assistente. As falhas foram detalhadas em relatório publicado no dia 23 de janeiro, com recomendações urgentes de correção. As orientações incluem configuração adequada de proxies, ativação de autenticação por senha e rotação de credenciais comprometidas. Usuários são incentivados a realizar auditorias imediatas, revisar permissões e reforçar os controles de acesso para impedir novos abusos. A última versão do Clawdbot disponível até o momento não corrige essas falhas automaticamente, exigindo ação manual dos administradores.</description><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 00:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/#4287796906173719241</guid></item><item><title>* Extensões falsas do ChatGPT no Chrome roubam dados dos usuários.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Extensões maliciosas para o navegador Google Chrome estão sendo usadas para roubar dados sensíveis de usuários que interagem com o ChatGPT. Pelo menos 16 dessas extensões se disfarçam como ferramentas legítimas voltadas para inteligência artificial, mas operam de forma silenciosa para capturar tokens de sessão e comprometer contas. Essas extensões se apresentam como utilitários que melhoram a experiência com o ChatGPT, oferecendo integração com plataformas externas e promessas de produtividade. No entanto, após a instalação, elas passam a monitorar as comunicações com o site oficial da ferramenta, capturando os tokens de autenticação que permitem o sequestro de sessões ativas. Com acesso a esses tokens, os invasores podem visualizar históricos de conversa, acessar recursos restritos e até interagir com outras contas vinculadas, como Slack e GitHub. Em alguns casos, também foi detectada coleta de dados adicionais, incluindo informações do navegador e credenciais armazenadas. Embora o número de instalações ainda esteja abaixo de mil, especialistas em cibersegurança alertam que a ameaça pode escalar rapidamente caso uma dessas extensões ganhe tração entre usuários desatentos. Todas as extensões identificadas compartilham características semelhantes, como códigos reutilizados, mesma infraestrutura de comando e controle e publicação sob nomes genéricos. O fato de estarem disponíveis na loja oficial do Chrome aumenta o risco, já que muitos usuários confiam no ambiente como seguro. Uma vez instaladas, as extensões operam com permissões elevadas e sem levantar suspeitas, permitindo a espionagem contínua por tempo indeterminado. A recomendação é que usuários verifiquem imediatamente suas extensões instaladas, especialmente aquelas relacionadas ao ChatGPT ou que pedem permissões incomuns. Extensões com comportamento duvidoso devem ser removidas o quanto antes. Até agora, não houve posicionamento oficial por parte do Google sobre a remoção das extensões da loja. O caso reforça a necessidade de maior vigilância quanto ao uso de ferramentas de inteligência artificial no navegador e à exposição de dados pessoais em ambientes online.</description><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 00:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/#3383132409673159238</guid></item></channel></rss>