<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Jovem de 22 anos é acusado de operar super botnet usada em ataques globais.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O Departamento de Justiça dos Estados Unidos acusou um jovem de 22 anos, de operar uma das botnets mais potentes já identificadas. Ethan J. Foltz é apontado como o responsável pela criação e administração da RapperBot, usada em ataques massivos de negação de serviço (DDoS). Conhecida também como Eleven Eleven Botnet, a rede maliciosa estava ativa desde 2021 e foi usada para mais de 370 mil ataques DDoS, atingindo cerca de 18 mil alvos em mais de 80 países, incluindo redes governamentais e empresas de tecnologia. A infraestrutura da botnet infectava entre 65 mil e 95 mil dispositivos conectados à internet, como roteadores Wi‑Fi e gravadores de vídeo digital. Esses dispositivos eram controlados remotamente para gerar tráfego de ataque que ultrapassava 2 terabits por segundo, com picos que podem ter superado os 6 Tbps. Entre os alvos confirmados estavam uma rede do governo dos EUA, a rede social X (antigo Twitter), prestadoras de serviços para o Departamento de Defesa, além de instituições em países como China, Japão, Irlanda e Hong Kong. Em 6 de agosto de 2025, agentes federais executaram um mandado de busca na casa de Foltz, onde confiscaram equipamentos e tomaram controle da infraestrutura da RapperBot, encerrando sua operação. Foltz foi formalmente acusado por “auxílio a invasões computacionais” e pode enfrentar uma pena de até 10 anos de prisão se condenado. Ele teria vendido o serviço de botnet sob demanda, lucrando ao permitir que terceiros contratassem ataques por meio de um painel de controle online. Essa operação faz parte da iniciativa internacional Operation PowerOFF, liderada por agências como o FBI e a Europol, com o objetivo de desmantelar redes de botnets e serviços de ataques DDoS-for-hire ao redor do mundo.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Elastic investiga suposta vulnerabilidade e não encontra evidências.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Elastic contestou publicamente alegações feitas pela empresa AshES Cybersecurity sobre uma suposta vulnerabilidade zero-day de execução remota de código (RCE) em sua solução Elastic Defend EDR. Segundo a Elastic, não há evidências técnicas que sustentem a existência dessa falha. Em publicação de 16 de agosto, a AshES afirmou ter encontrado uma falha de “derefenciação de ponteiro nulo” no driver elastic-endpoint-driver.sys, usado pelo Elastic Defender no kernel do Windows. Segundo os pesquisadores, essa falha permitiria contornar a proteção do EDR, obter execução remota de código e manter persistência em sistemas comprometidos. Para respaldar a alegação, a AshES compartilhou dois vídeos: um mostrando um travamento do sistema causado pelo driver da Elastic e outro em que um processo malicioso, como a execução da calculadora do Windows (calc.exe), ocorre sem ser detectado pelo EDR. A Elastic, no entanto, afirmou que não conseguiu reproduzir nenhum dos comportamentos relatados. Equipes de engenharia e especialistas em segurança da empresa analisaram os dados enviados, mas não encontraram provas de exploração da falha ou impacto real sobre o produto. A empresa ainda destacou que os pesquisadores se recusaram a compartilhar um proof of concept (PoC) funcional e completo, optando por divulgar publicamente suas descobertas em vez de seguir um processo de divulgação coordenada, como normalmente se espera na comunidade de segurança cibernética. Em resposta oficial publicada em 18 de agosto e atualizada no dia seguinte, a Elastic reforçou que não há motivo para preocupação por parte dos usuários, já que nenhuma vulnerabilidade foi confirmada. Por isso, nenhuma ação de mitigação é necessária no momento. A Elastic também lembrou que mantém desde 2017 um programa ativo de bug bounty, que já pagou mais de US$ 600 mil a pesquisadores que reportaram falhas legítimas de forma responsável.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Google corrige falha grave no Chrome com ajuda de inteligência artificial.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O Google corrigiu uma falha crítica em seu navegador Chrome, registrada como CVE‑2025‑9132, que afetava o motor JavaScript e WebAssembly conhecido como V8. A vulnerabilidade permitia escrita fora dos limites, o que poderia levar à corrupção de memória e possível execução remota de código. A falha foi descoberta por uma ferramenta de inteligência artificial chamada Big Sleep AI, criada pela equipe do Google DeepMind em parceria com os especialistas do Project Zero, o grupo de elite da empresa focado em encontrar vulnerabilidades de segurança. O Big Sleep AI é capaz de analisar grandes volumes de código de forma automatizada e identificar potenciais falhas de segurança. Após a identificação, as descobertas são revisadas por engenheiros humanos antes de qualquer divulgação, garantindo precisão e relevância. Essa vulnerabilidade foi corrigida na atualização Chrome 139, que começou a ser distribuída para Windows, macOS e Linux, com as versões 139.0.7258.138 e 139.0.7258.139. O Google recomenda que todos os usuários atualizem o navegador o mais rápido possível. Até o momento, não há indícios de que a falha tenha sido explorada ativamente por atacantes, mas a gravidade técnica do problema exige atenção. Vulnerabilidades como essa podem ser usadas para comprometer dispositivos caso exploradas em campanhas maliciosas. A correção faz parte de um esforço maior do Google para aumentar a segurança de seu navegador e de outros softwares amplamente utilizados. O uso da inteligência artificial tem se mostrado promissor na detecção de falhas antes que elas possam ser exploradas.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>