<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Extorsões por Ransomware Totalizam US$ 813,5 Milhões em 2024.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Em 2024, os ataques de ransomware resultaram em extorsões de US$ 813,5 milhões, uma redução em relação aos US$ 1,25 bilhão de 2023. Embora o número de incidentes tenha aumentado no segundo semestre de 2024, os pagamentos diminuíram, indicando que mais vítimas foram alvo, mas menos optaram por pagar o resgate. A fragmentação do ecossistema de ransomware, após a desarticulação de grupos como LockBit e BlackCat, levou ao surgimento de novos atores que preferem atacar entidades de pequeno e médio porte, resultando em demandas de resgate mais modestas. No quarto trimestre de 2024, o pagamento médio de resgate foi de US$ 553.959, um aumento em relação aos US$ 479.237 do trimestre anterior. No entanto, o pagamento mediano caiu de US$ 200.000 para US$ 110.890 no mesmo período, uma redução de 45%. O declínio nos pagamentos de resgate também reflete o sucesso das ações de aplicação da lei na desarticulação de redes cibercriminosas e serviços de lavagem de criptomoedas, aumentando as barreiras para a entrada de novos criminosos nesse campo. Apesar disso, 2024 registrou o maior volume anual de casos de ransomware desde 2021, com um total de 5.263 ataques, representando um aumento de 15% em relação ao ano anterior. Os setores industriais foram os mais afetados, representando 27% (1.424) de todos os ataques de ransomware em 2024, um aumento de 15% em relação a 2023. A América do Norte foi a região mais atingida, concentrando mais da metade de todos os ataques no ano (55%). Entre as variantes de ransomware mais observadas em 2024 estão Akira (11%), Fog (11%), RansomHub (8%), Medusa (5%), BlackSuit (5%), BianLian (4%) e Black Basta (4%). Além disso, surgiram novos grupos, como Arcus Media, Cloak, HellCat, Nnice, NotLockBit, WantToCry e Windows Locker. O grupo HellCat, em particular, tem utilizado táticas psicológicas para humilhar as vítimas e pressioná-las a pagar o resgate. Tanto os grupos Akira quanto Fog empregaram métodos idênticos de lavagem de dinheiro, distintos de outras cepas de ransomware, sugerindo uma possível conexão entre eles. Ambos os grupos focaram principalmente na exploração de vulnerabilidades em VPNs, permitindo acesso não autorizado a redes e, consequentemente, a implantação de seu ransomware. Em resumo, embora o número de ataques de ransomware tenha aumentado em 2024, a diminuição nos pagamentos de resgate e a fragmentação do ecossistema de ransomware indicam mudanças significativas no cenário de ameaças cibernéticas.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Sites Falsos do Chrome Distribuem Malware ValleyRAT.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores de segurança cibernética identificaram que sites fraudulentos promovendo o navegador Google Chrome estão sendo utilizados para disseminar instaladores maliciosos do trojan de acesso remoto ValleyRAT. Atribuído ao grupo de ameaças Silver Fox, o ValleyRAT tem como alvo profissionais das áreas de finanças, contabilidade e vendas, visando posições estratégicas com acesso a dados sensíveis. Os atacantes criam sites falsos do Google Chrome para induzir as vítimas a baixarem um arquivo ZIP contendo um executável denominado “Setup.exe”. Ao ser executado, esse arquivo baixa payloads adicionais, incluindo um executável legítimo associado ao Douyin, a versão chinesa do TikTok, que é utilizado para carregar uma DLL maliciosa, iniciando assim o ValleyRAT. Desenvolvido em C++ e com instruções em chinês, o ValleyRAT é projetado para monitorar o conteúdo da tela, registrar teclas digitadas e estabelecer persistência no sistema infectado. Ele também pode se comunicar com um servidor remoto para receber instruções adicionais, permitindo enumerar processos, além de baixar e executar DLLs e binários arbitrários. Este desenvolvimento destaca a necessidade contínua de vigilância e práticas de segurança cibernética robustas para proteger indivíduos e organizações contra ameaças emergentes.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Microsoft alerta sobre mais de 3.000 chaves ASP.NET expostas publicamente.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Microsoft alertou que mais de 3.000 chaves de máquina ASP.NET foram divulgadas publicamente, expondo aplicações a ataques de injeção de código. Em dezembro de 2024, a empresa detectou um ator malicioso utilizando uma dessas chaves para injetar código malicioso e distribuir a estrutura de pós-exploração Godzilla. O ViewState é um método no framework ASP.NET que preserva valores de página e controle entre postbacks, incluindo dados específicos da aplicação. Se as chaves de máquina forem comprometidas ou acessíveis a terceiros não autorizados, atacantes podem enviar solicitações ViewState maliciosas e executar código arbitrário. A Microsoft recomenda que os desenvolvedores evitem copiar chaves de fontes públicas e realizem rotações regulares das chaves para mitigar riscos. Além disso, a empresa removeu artefatos de chaves de instâncias limitadas onde estavam incluídas em sua documentação.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>