<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Falhas Críticas no Apache e Exchange Impulsionam Ataques de Criptomineradores.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores de cibersegurança identificaram uma campanha que explora uma vulnerabilidade no Apache HTTP Server para instalar o minerador de criptomoedas Linuxsys em sistemas Linux. A falha, CVE-2021-41773 (CVSS 7.5), é um problema de path traversal no Apache 2.4.49 que permite execução remota de código. O ataque, vindo de um IP na Indonésia, utiliza sites legítimos comprometidos para distribuir o malware de forma furtiva, dificultando a detecção. O processo começa com o download de um shell script hospedado no domínio repositorylinux[.]org via curl ou wget. O script baixa o minerador Linuxsys de cinco sites invadidos e instala outro arquivo, cron.sh, que garante sua execução automática após reinicializações. Também foram encontrados arquivos para Windows nos mesmos sites, sugerindo que sistemas Microsoft podem ser alvos. Essa técnica já foi usada antes, em 2024 o Linuxsys foi distribuído explorando a falha CVE-2024-36401 no GeoServer GeoTools. Os atacantes também abusaram de vulnerabilidades no Atlassian Confluence, Chamilo LMS, Metabase e firewalls Palo Alto Networks. O grupo mantém uma campanha de longo prazo, usando falhas conhecidas e infraestrutura invadida para minerar criptomoedas, evitando detecção ao focar em alvos complexos. Paralelamente, a Kaspersky relatou ataques a órgãos governamentais na Ásia usando uma brecha no Microsoft Exchange Server (CVE-2020-0688) para instalar o backdoor GhostContainer. O malware permite espionagem, execução de comandos e instalação de módulos adicionais, operando sem comunicação direta com servidores de controle, o que aumenta sua furtividade.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Hackers usam o Microsoft Teams para Invadir Empresas com Malware Sofisticado.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Hackers estão usando o Microsoft Teams para disseminar o malware Matanbuchus 3.0, um carregador malicioso que evoluiu para se tornar uma ameaça sofisticada e difícil de detectar. Pesquisadores de cibersegurança identificaram uma campanha recente em que criminosos se passavam por equipes de suporte técnico via chamadas externas no Teams. Eles convenciam funcionários a abrir o Quick Assist para acesso remoto e executar um script PowerShell que instalava o Matanbuchus. Originalmente lançado em 2021 como um serviço de malware (MaaS) por US$ 2.500, o Matanbuchus tem sido usado para distribuir cargas perigosas como Cobalt Strike, QakBot e DanaBot, facilitando ataques de ransomware. A versão 3.0 apresenta melhorias significativas: comunicação avançada com servidores de comando (C2), execução na memória para maior furtividade, técnicas de ofuscação mais complexas, suporte a shells reversas em CMD e PowerShell, além da capacidade de executar DLLs, EXEs e códigos shell subsequentes. O malware é vendido atualmente por US$ 10.000/mês (versão HTTPS) e US$ 15.000/mês (versão DNS). Uma vez instalado, ele coleta informações do sistema, verifica processos e privilégios administrativos, persiste por meio de tarefas agendadas manipuladas via COM e pode ser controlado remotamente para listar processos, serviços e aplicativos instalados. A evolução do Matanbuchus reflete uma tendência crescente de malwares stealth que exploram ferramentas legítimas do sistema (LOLBins), hijacking de objetos COM e integração com plataformas corporativas como Teams e Zoom para enganar vítimas e escapar de defesas tradicionais. Especialistas alertam que esses métodos ampliam a superfície de ataque e exigem novas estratégias de proteção.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Ataque à Co-op Expõe Dados de 6,5 Milhões de Membros no Reino Unido.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A rede varejista britânica Co-op confirmou que os dados pessoais de 6,5 milhões de membros foram comprometidos em um ataque cibernético sofisticado em abril. Foram expostos nomes, endereços e informações de contato, tornando-se uma das maiores violações de dados no varejo do Reino Unido. Apesar de nenhum dado financeiro ter sido acessado, o caso gerou grande preocupação sobre a segurança digital no setor. O ataque ocorreu simultaneamente a invasões nas redes de Marks &amp; Spencer e Harrods, evidenciando operações coordenadas. Os hackers acessaram os sistemas da Co-op antes de serem detectados pela equipe de TI, que precisou desconectar a rede da internet para impedir o lançamento de um ransomware capaz de paralisar toda a operação. Segundo a CEO Shirine Khoury-Haq, o episódio teve impacto emocional sobre os funcionários que “lutaram contra os criminosos” durante a invasão. A rápida reação evitou danos ainda maiores, mas a empresa segue restaurando sistemas afetados. A investigação da National Crime Agency resultou na prisão de quatro jovens entre 17 e 20 anos, detidos em Londres, West Midlands e Staffordshire por suspeita de extorsão, lavagem de dinheiro e crimes sob o Computer Misuse Act. Eles foram liberados sob fiança, e dispositivos eletrônicos foram apreendidos. Como resposta, a Co-op firmou parceria com a The Hacking Games para direcionar jovens com habilidades técnicas para carreiras legais em cibersegurança. O projeto-piloto envolve escolas da Co-op Academies Trust e busca prevenir o envolvimento de adolescentes em crimes digitais.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>