<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Hazy Hawk Sequestra Domínios da CDC e Grandes Empresas Para Espalhar Malware.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Um grupo de cibercriminosos conhecido como Hazy Hawk está explorando recursos em nuvem abandonados de organizações renomadas, como buckets do Amazon S3 e endpoints do Microsoft Azure, para sequestrar domínios e disseminar malware e golpes. A técnica aproveita falhas na configuração de registros DNS, especialmente CNAMEs órfãos, permitindo que o grupo assuma o controle de subdomínios antes usados por instituições respeitadas. O grupo já comprometeu domínios vinculados ao Centro de Controle e Prevenção de Doenças dos EUA (CDC), além de agências governamentais internacionais, universidades e grandes corporações como Deloitte, PwC e Ernst &amp; Young, com ataques documentados desde dezembro de 2023. Ao assumir esses domínios legítimos, o Hazy Hawk os utiliza para redirecionar usuários para conteúdos maliciosos, golpes e softwares falsos, frequentemente disfarçados de notificações do navegador. O ataque ganha força ao alavancar a credibilidade dos domínios sequestrados, o que ajuda a burlar sistemas de detecção. Além disso, os criminosos clonam sites legítimos e utilizam sistemas de distribuição de tráfego (TDS) para decidir a que tipo de golpe cada visitante será exposto, desde pornografia e conteúdo pirateado até notificações push com promessas enganosas. A recomendação é que proprietários de domínios removam registros DNS assim que um recurso for desativado e que usuários neguem solicitações de notificações de sites desconhecidos.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Chrome Ganha Função Para Atualizar Senhas Expostas com um Clique.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O Google anunciou um novo recurso no navegador Chrome que permite ao Gerenciador de Senhas integrado alterar automaticamente senhas comprometidas, reforçando a segurança dos usuários sem complicações adicionais. Quando o Chrome detecta que uma senha foi exposta em uma violação de dados, o navegador oferece a opção de corrigir o problema automaticamente. Se o site for compatível, o Chrome pode gerar uma nova senha forte e atualizá-la sem que o usuário precise agir manualmente, segundo explicaram representantes do Google. A novidade expande as funções já existentes do gerenciador, que inclui a criação de senhas seguras no cadastro e a identificação de credenciais comprometidas. A ideia é reduzir a fricção no processo de troca de senhas e garantir maior proteção sem exigir que o usuário navegue até as configurações da conta ou abandone o processo por ser complicado. Para que a funcionalidade funcione, os desenvolvedores de sites precisam seguir algumas diretrizes: usar os atributos autocomplete=”current-password” e autocomplete=”new-password” nos formulários, além de configurar o redirecionamento de &lt;domínio&gt;/.well-known/change-password para a página de alteração de senha do site. O lançamento ocorre em um momento em que empresas estão migrando para métodos mais seguros, como passkeys, para evitar sequestros de contas. A Microsoft, por exemplo, anunciou recentemente que passkeys serão padrão para novas contas.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Kaspersky Alerta Sobre Aumento Massivo de Ataques com PureRAT em 2025.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Empresas russas estão sendo alvo de uma campanha de phishing que distribui o malware PureRAT, cuja atividade aumentou quatro vezes no início de 2025 em comparação com o mesmo período de 2024, segundo a Kaspersky. A campanha, iniciada em março de 2023, utiliza e-mails com anexos RAR ou links que simulam documentos legítimos usando extensões duplas, como “.pdf.rar”. Dentro do arquivo, há um executável que se instala na pasta %AppData% e cria um script de inicialização para garantir sua execução automática. Esse executável inicia a cadeia de infecção ao executar “ckcfb.exe”, que usa a ferramenta InstallUtil.exe para carregar o módulo principal do PureRAT, contido na DLL “Spydgozoi.dll”. O malware então se conecta a um servidor de comando e controle (C2) via SSL, enviando informações do sistema, como nome do computador, antivírus instalado e tempo de uso. O servidor responde com módulos adicionais capazes de executar comandos como reiniciar ou desligar o sistema, além de monitorar janelas ativas que contenham palavras como “senha”, “banco” ou “WhatsApp”, ativando ações maliciosas, como transferências não autorizadas ou substituição de carteiras de criptomoedas copiadas. Simultaneamente, outro executável, “StilKrip.exe”, atua como um downloader e instala o stealer PureLogs, que coleta dados de navegadores, clientes de e-mail, VPNs, aplicativos de mensagens, carteiras digitais e gerenciadores de senhas. Com essas ferramentas, os cibercriminosos obtêm controle total do sistema, incluindo acesso remoto, keylogger e ativação de câmera e microfone. Segundo a Kaspersky, o principal vetor de infecção continua sendo o e-mail com arquivos maliciosos, representando uma ameaça direta à segurança de dados corporativos na Rússia.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>