<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Mon, 01 Dec 2025 00:01:03 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* GitLab expõe credenciais sensíveis em milhares de projetos públicos.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Um escaneamento recente em repositórios públicos do GitLab revelou um cenário preocupante: mais de 17 mil credenciais sensíveis estavam expostas, incluindo chaves de API, tokens de autenticação, dados de acesso a bancos de dados e informações confidenciais de serviços em nuvem. O levantamento analisou aproximadamente 5,6 milhões de projetos públicos hospedados na plataforma. As descobertas vieram após uma varredura automatizada conduzida com o TruffleHog, uma ferramenta especializada em identificar “segredos” dentro de códigos-fonte. No total, foram identificados 17.430 segredos ativos, distribuídos entre cerca de 2.800 domínios únicos — muitos deles associados a serviços corporativos amplamente utilizados. Entre os dados encontrados estavam credenciais da Google Cloud Platform (GCP), tokens da API do Telegram, chaves privadas de bancos de dados como MongoDB, chaves da OpenAI e até credenciais de acesso à própria infraestrutura do GitLab. O risco é alto: com essas informações em mãos, invasores podem comprometer servidores, manipular dados, acessar recursos em nuvem e até iniciar ataques à cadeia de fornecimento. Esses segredos foram detectados em repositórios públicos, ou seja, acessíveis a qualquer pessoa com conexão à internet. O cenário escancara a falta de controle no uso de credenciais dentro do código e evidencia a urgência de medidas corretivas por parte de desenvolvedores e equipes DevOps. O caso destaca um problema persistente em ambientes de desenvolvimento modernos, em que o uso contínuo de ferramentas automatizadas e integrações externas frequentemente resulta em exposição de dados sensíveis. A facilidade de compartilhamento e a pressa por agilidade nos ciclos de entrega acabam contribuindo para práticas inseguras e repositórios mal gerenciados.</description><pubDate>Mon, 01 Dec 2025 00:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/#5186338186589543356</guid></item><item><title>* Malware para Android explora acessibilidade e captura tela de apps protegidos.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Um novo malware chamado Albiriox está sendo usado para atacar dispositivos Android, explorando recursos de acessibilidade do sistema para capturar informações confidenciais exibidas na tela, mesmo em aplicativos que bloqueiam a captura por padrão, como apps de bancos e carteiras digitais. A ameaça se espalha por meio de aplicativos falsos, conhecidos como “droppers”, que são distribuídos através de campanhas de engenharia social. Ao ser instalado, o Albiriox solicita permissões de acessibilidade sob o pretexto de melhorar a usabilidade. Uma vez concedido, o malware passa a monitorar a tela em tempo real, interceptando informações sensíveis sem que o usuário perceba. O Albiriox permite ainda o controle remoto do dispositivo por meio de VNC, o que dá ao invasor liberdade para operar o celular da vítima como se estivesse em posse física dele. Com isso, é possível acessar apps de bancos, validar transações, capturar credenciais e até contornar proteções biométricas se o aparelho estiver desbloqueado. A campanha inicial foi observada na Europa, com foco em usuários que receberam mensagens SMS em alemão, contendo links para sites fraudulentos que imitavam páginas de download confiáveis. O malware é vendido como serviço (MaaS), o que amplia seu alcance ao permitir que criminosos sem conhecimento técnico avancado possam utilizá-lo com facilidade. O Albiriox visa mais de 400 aplicativos populares, incluindo apps bancários, de pagamento, exchanges de criptomoedas, carteiras digitais e plataformas de autenticação. Seu código inclui técnicas de ofuscação para evitar detecção, dificultando a análise por soluções antivírus tradicionais. Diante do avanço dessa ameaça, especialistas recomendam atenção redobrada ao instalar aplicativos, evitando downloads fora da Play Store e sendo cauteloso com solicitações de permissões incomuns.</description><pubDate>Mon, 01 Dec 2025 00:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/#517777370341873368</guid></item><item><title>* IA da Anthropic é usada por hackers chineses em campanha de espionagem global.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Ferramentas de inteligência artificial desenvolvidas pela Anthropic foram exploradas por um grupo de hackers ligado ao Estado chinês para conduzir uma campanha de espionagem em larga escala. O ataque mirou empresas de tecnologia, instituições financeiras, setores industriais e órgãos governamentais em diversos países. A operação, identificada em setembro de 2025, foi batizada internamente pela Anthropic como “GTG‑1002”. Segundo a empresa, os invasores utilizaram o modelo Claude Code, voltado à automação de tarefas de programação, para executar diversas etapas do ataque: desde a identificação de alvos e vulnerabilidades até a exfiltração de dados e movimentação lateral dentro das redes. O que torna esse caso particularmente alarmante é o alto grau de automação: de 80% a 90% do ataque teria sido conduzido diretamente pela IA, com pouca ou nenhuma intervenção humana durante a execução. A velocidade e complexidade da operação, segundo a Anthropic, seriam praticamente impossíveis de replicar com recursos humanos tradicionais. Embora a empresa não tenha divulgado a identidade dos alvos, confirmou que a campanha afetou cerca de 30 organizações, algumas das quais sofreram comprometimentos efetivos. O uso da IA permitiu que o ataque fosse conduzido de forma discreta, eficiente e em múltiplas frentes simultâneas. Este é um dos primeiros casos documentados de uso ofensivo de IA generativa em uma campanha estruturada de ciberespionagem. A própria Anthropic revelou os detalhes em um relatório que busca alertar sobre os riscos do uso indevido de ferramentas avançadas por agentes estatais.</description><pubDate>Mon, 01 Dec 2025 00:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/#7934531936328549613</guid></item></channel></rss>