<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Grupo TA558 intensifica ataques de espionagem contra setor hoteleiro da América Latina.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores da Proofpoint identificaram um aumento nas atividades do grupo de ameaça persistente TA558, que está direcionando ataques de espionagem contra redes hoteleiras e de turismo em diversos países da América Latina. O grupo é conhecido por usar campanhas de phishing para instalar malwares que possibilitam o roubo de dados e o monitoramento remoto de dispositivos. A nova campanha utiliza e-mails disfarçados como confirmações de reservas, faturas ou avisos administrativos. Esses e-mails contêm documentos com macros maliciosas que, uma vez ativadas, instalam trojans como o Venom RAT e o AsyncRAT, oferecendo controle completo sobre o sistema da vítima. O objetivo principal do TA558 é a extração de informações comerciais e estratégicas, como dados de clientes, cronogramas de reuniões, acesso a redes Wi-Fi e detalhes sobre sistemas de pagamento. Acredita-se que essas informações possam ser utilizadas para ataques mais amplos ou vendidos no mercado clandestino. A campanha recente demonstrou maior sofisticação, com uso de múltiplos domínios comprometidos e scripts ofuscados que dificultam a detecção por antivírus tradicionais. Alguns ataques também fazem uso de geofencing, ativando cargas maliciosas apenas em países específicos da América Latina. O foco do TA558 em setores de hospitalidade mostra como grupos de espionagem digital estão expandindo suas operações para além de alvos tradicionais, mirando indústrias que gerenciam dados valiosos em tempo real.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Empresa de energia sofre vazamento após uso indevido de credenciais na API do GitHub.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma grande empresa de energia nos Estados Unidos confirmou um vazamento de dados após um incidente envolvendo chaves de API expostas em um repositório GitHub. O caso foi identificado por pesquisadores de cibersegurança, que descobriram as credenciais em arquivos de configuração mal protegidos. As chaves expostas permitiram o acesso a um painel interno da companhia usado para monitorar sistemas de distribuição elétrica e consumo energético. Embora os dados acessados não incluam diretamente informações pessoais, eles envolvem dados técnicos críticos que podem ser explorados por agentes maliciosos. Segundo a investigação, o erro foi causado por um desenvolvedor terceirizado que acidentalmente incluiu arquivos sensíveis em um commit público. A empresa rapidamente revogou as chaves e iniciou uma auditoria interna para avaliar a extensão do acesso indevido. A exposição de dados via GitHub não é um evento incomum, mas os riscos são altos quando envolvem infraestrutura crítica. Mesmo arquivos aparentemente inofensivos podem conter variáveis de ambiente, tokens de acesso e endpoints que facilitam movimentos laterais dentro da rede. Especialistas recomendam o uso de ferramentas de verificação automática de vazamentos em repositórios, além da criação de pipelines CI/CD que bloqueiem o push de arquivos sensíveis. A prática de “shift left” em segurança, incluindo análise estática precoce, também é cada vez mais adotada.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Nova técnica de esteganografia utiliza favicons maliciosos para espalhar malware.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores da CyberReason detectaram uma técnica inovadora de esteganografia em que favicons, os pequenos ícones exibidos ao lado do título de páginas web, são usados para esconder comandos maliciosos. Essa abordagem torna o carregamento do malware praticamente invisível para soluções tradicionais de segurança. O ataque começa com o comprometimento de um site legítimo ou com a criação de um domínio falso com aparência semelhante ao original. O favicon, ao ser carregado pelo navegador da vítima, contém dados ocultos que, quando interpretados por scripts em JavaScript, ativam o download de cargas secundárias. Ao contrário de técnicas tradicionais que utilizam imagens JPG ou PNG para esconder comandos, o uso de favicons é mais discreto, pois eles são carregados automaticamente por navegadores modernos e dificilmente são analisados por antivírus. Os favicons maliciosos podem ser embutidos em campanhas de phishing, e-mails com links enganosos e até em anúncios compromissados exibidos em redes de publicidade. A simplicidade da técnica preocupa os analistas, pois a cadeia de ataque pode ser iniciada com apenas um clique ou visita à página. Esse tipo de técnica mostra como os atacantes continuam explorando brechas em elementos triviais da experiência web, forçando a indústria de segurança a manter atenção constante até mesmo nos menores detalhes.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>