<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Campanha infecta 150 mil sites com JavaScript malicioso para promover apostas.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma campanha de injeção de JavaScript está comprometendo cerca de 150 mil sites legítimos para redirecionar usuários a plataformas de apostas online em chinês. Segundo o analista de segurança Himanshu Anand, da empresa c/side, os cibercriminosos utilizam um iframe para exibir uma sobreposição em tela cheia, simulando páginas legítimas, como a da Bet365, com logotipos e elementos visuais oficiais. Dados do PublicWWW indicam que mais de 135 mil sites já contêm o código malicioso, que é hospedado em domínios como “zuizhongyj[.]com”. O JavaScript injetado sequestra a janela do navegador e redireciona os visitantes para sites de apostas, substituindo completamente o conteúdo original da página. Além da manipulação visual, há também variantes do ataque que envolvem scripts disfarçados e elementos HTML injetados diretamente nas páginas, ampliando a complexidade e o alcance da ameaça. Esse tipo de ataque do lado do cliente está crescendo, com novos casos detectados diariamente, segundo Anand. Paralelamente, a GoDaddy revelou a existência da campanha DollyWay World Domination, em operação desde 2016, que já comprometeu mais de 20 mil sites — 10 mil deles apenas no WordPress. Essa operação utiliza um sistema distribuído de redirecionamento de tráfego (TDS), com scripts que encaminham os usuários para redes de afiliados maliciosas como VexTrio e LosPollos, usando técnicas de DNS, algoritmos de geração de domínios e anúncios pagos para monetizar os acessos. O ataque também insere código PHP em plugins ativos, desativa ferramentas de segurança, remove usuários administrativos maliciosos e coleta credenciais legítimas. Segundo a GoDaddy, o sistema DollyWay alcança de 9 a 10 milhões de impressões mensais.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Ataque sofisticado engana influenciadores com páginas falsas.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores de cibersegurança identificaram uma campanha de malware sofisticada que visa criadores de conteúdo no YouTube por meio de Spear Phishing. Os cibercriminosos utilizam propostas falsas de parcerias com marcas conhecidas, como a plataforma Pictory, para enganar as vítimas e induzi-las a executar scripts maliciosos usando uma técnica conhecida como Clickflix. Os e-mails enviados simulam propostas de colaboração profissional, incluindo documentos falsos de pagamento e contratos. Ao clicar no link, a vítima é direcionada a um Google Docs com instruções para baixar um arquivo Word, que na verdade redireciona para uma página falsa da Microsoft. Essa página exibe uma mensagem de erro informando a ausência de uma extensão do Word Online e oferece um botão “How to Fix”, que copia um comando PowerShell disfarçado para a área de transferência. Quando colado no terminal, esse comando executa o malware. O script PowerShell decodifica conteúdo Base64, cria persistência com tarefas agendadas e coleta informações como credenciais de navegadores, cookies, históricos e dados de carteiras de criptomoedas. Ele também acessa navegadores baseados em Mozilla e Chromium, incluindo Chrome, Firefox, Opera e Brave. O malware Lumma Stealer, utilizado nessa campanha, se conecta a servidores de comando e controle (C2) com domínios como what-is-game.xyz e findfakesnake.xyz para exfiltrar os dados roubados. A investigação também revelou o uso de infraestrutura na nuvem, como Google Drive, e um e-mail associado a um possível operador da campanha.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Mais de 60 mil sites WordPress em risco por falha em plugin de cadastro.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma falha crítica de segurança foi descoberta no plugin WordPress “User Registration &amp; Membership”, amplamente utilizado em sites com funcionalidades de cadastro e controle de acesso. Catalogada como CVE-2025-2563 e com pontuação CVSS de 9.8, a vulnerabilidade permite que invasores criem contas com privilégios administrativos sem necessidade de autenticação. O plugin, com mais de 60 mil instalações ativas, oferece recursos como formulários de registro, grupos de membros, áreas restritas, perfis de usuário e sistemas de login personalizados. Por sua popularidade e integração em sites de membros e comunidades, a falha representa um risco elevado de comprometimento em massa de sites WordPress. O problema está na função “prepare_members_data()”, que não impõe restrições adequadas ao tipo de função do usuário durante o cadastro. Isso permite que um invasor crie uma conta com permissões administrativas completas, assumindo o controle total do site afetado. A vulnerabilidade afeta todas as versões até a 4.1.1. Para mitigar o risco, os desenvolvedores do plugin lançaram a versão 4.1.2, que corrige a falha. Usuários e administradores devem atualizar imediatamente o plugin para proteger seus sites contra ataques. Caso não seja possível aplicar o patch de forma imediata, recomenda-se desabilitar temporariamente novos cadastros ou utilizar plugins de segurança para monitoramento de atividades suspeitas.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>