<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Thu, 20 Nov 2025 00:01:03 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Falha em plugin do WordPress permite ataques sem autenticação.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma vulnerabilidade crítica no plugin W3 Total Cache, amplamente utilizado em sites WordPress, está permitindo que cibercriminosos executem comandos PHP remotamente sem necessidade de autenticação. A falha foi identificada como CVE-2025-9501 e afeta todas as versões anteriores à 2.8.13. O problema está em um componente do plugin responsável por processar conteúdo dinâmico em áreas armazenadas em cache. A falha permite que um invasor insira instruções maliciosas, que acabam sendo interpretadas e executadas pelo servidor, mesmo sem o atacante estar logado no site. Essa brecha oferece a um agente externo a capacidade de assumir controle total sobre o site WordPress afetado, incluindo criação de backdoors, modificação de arquivos, extração de dados e uso do ambiente para ataques em cadeia. A versão corrigida foi liberada em 20 de outubro de 2025. Apesar disso, estima-se que centenas de milhares de sites ainda estejam utilizando versões vulneráveis, mantendo uma superfície de ataque considerável para exploração. Especialistas alertam para o risco elevado de exploração em massa, já que provas de conceito devem ser publicadas em breve. Como o W3 Total Cache é usado por sites com alto volume de tráfego, inclusive lojas virtuais, o impacto potencial é significativo. A recomendação imediata é atualizar o plugin para a versão 2.8.13 ou superior. Caso a atualização não possa ser aplicada de imediato, uma medida emergencial é desativar o plugin até que a correção seja implementada. Também é indicado revisar permissões de comentários e entradas de usuários, além de monitorar logs do servidor em busca de execuções PHP fora do comportamento usual.</description><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 00:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/#8945113446895569499</guid></item><item><title>* Vulnerabilidade no 7‑Zip está sendo explorada por cibercriminosos.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma falha crítica no software de compressão 7-Zip está sendo explorada ativamente por agentes maliciosos para execução de código remoto em sistemas Windows. A vulnerabilidade, catalogada como CVE-2025-11001, afeta versões do 7-Zip anteriores à 25.00 e está relacionada à manipulação de links simbólicos (symlinks) durante a extração de arquivos. O erro permite que um invasor modifique a estrutura de diretórios ao extrair um arquivo compactado, redirecionando a escrita para pastas arbitrárias fora do destino original. Isso pode levar à sobreposição de arquivos do sistema ou execução de comandos maliciosos, especialmente se a extração for feita com privilégios elevados. O exploit já está disponível publicamente, e evidências de exploração ativa foram detectadas, segundo alertas divulgados por entidades como a NHS England Digital. A falha é considerada de baixa complexidade e pode ser acionada localmente, exigindo apenas que a vítima extraia um arquivo malicioso. Em cenários corporativos, o risco se intensifica quando usuários descompactam arquivos em sistemas críticos ou ambientes compartilhados. Ferramentas automatizadas de processamento de arquivos, como sistemas de ingestão de dados ou workflows de análise, também estão em potencial risco se utilizarem o 7-Zip sem validações adicionais. A recomendação imediata é atualizar o 7-Zip para a versão 25.00 ou superior, que corrige o problema. Além disso, é recomendável desabilitar scripts automáticos que interajam com arquivos ZIP desconhecidos e reforçar políticas de segurança para manipulação de arquivos compactados recebidos por e-mail ou baixados da internet.</description><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 00:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/#9201759692222182946</guid></item><item><title>* Worm se espalha pelo WhatsApp e distribui trojan bancário no Brasil.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores de segurança identificaram uma nova campanha maliciosa que utiliza o WhatsApp como vetor de propagação automática para disseminar um trojan bancário voltado a vítimas no Brasil. O ataque envolve um worm desenvolvido em Python, projetado para enviar mensagens maliciosas a todos os contatos do WhatsApp da vítima, com um arquivo APK disfarçado de aplicativo legítimo. O arquivo malicioso é entregue como um suposto “aplicativo” confiável, com o nome “WhatsAppSpy” ou variações similares. Uma vez instalado, o worm acessa a sessão ativa do WhatsApp Web da vítima e envia, automaticamente, mensagens a todos os contatos, contendo um link para download do mesmo arquivo infectado. A campanha resulta na instalação do Eternidade Stealer, um malware conhecido por roubar credenciais, dados bancários, cookies, carteiras de criptomoedas, e arquivos sensíveis armazenados no dispositivo. O código é comercializado como Malware-as-a-Service (MaaS) e pode ser facilmente customizado por cibercriminosos para alvos específicos. Embora o foco da campanha atual seja o Brasil, os pesquisadores apontam que o modelo de propagação adotado pode ser reutilizado em outros países. A combinação entre engenharia social, linguagem local e automação em Python torna o ataque altamente eficaz, com baixa barreira técnica para os operadores. O worm se aproveita do acesso local ao navegador onde o WhatsApp Web está autenticado. Ao interagir com a interface web via automação (possivelmente com bibliotecas como Selenium), o malware envia mensagens com texto em português e o link para o arquivo infectado hospedado em serviços de compartilhamento legítimos. Esse tipo de ataque explora a confiança natural entre contatos pessoais no WhatsApp, aumentando a taxa de sucesso da infecção. O ciclo se mantém com cada novo dispositivo comprometido, que passa a se tornar um novo ponto de distribuição do worm e do trojan.</description><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 00:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/#5416898132982808760</guid></item></channel></rss>