<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Microsoft Trabalha em Patch Após Descoberta de Risco no Windows Server 2025.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma falha crítica de escalonamento de privilégios foi identificada no Windows Server 2025, permitindo que invasores comprometam qualquer usuário no Active Directory (AD). A vulnerabilidade explora a nova funcionalidade “Delegated Managed Service Account” (dMSA), ativada por padrão e fácil de explorar, segundo o pesquisador de segurança Yuval Gordon, da Akamai. A falha, apelidada de BadSuccessor, está presente em 91% dos ambientes analisados pela empresa, nos quais usuários fora do grupo de administradores de domínio possuíam permissões suficientes para executar o ataque. A funcionalidade dMSA foi introduzida como resposta a ataques do tipo Kerberoasting e permite substituir contas de serviço legadas por contas gerenciadas delegadas. O problema ocorre durante a autenticação Kerberos. Quando um ticket é emitido pelo KDC (Key Distribution Center), ele inclui o identificador de segurança (SID) do dMSA, além dos SIDs da conta substituída e de seus grupos associados. Isso permite que um invasor simule o processo de migração, sem precisar de permissões sobre a conta original, apenas a capacidade de alterar atributos de qualquer dMSA. Assim, o KDC reconhece o dMSA como legítimo sucessor e concede automaticamente todas as permissões da conta anterior — até mesmo de administradores de domínio. Isso expõe a organização a um comprometimento total do domínio, mesmo sem uso ativo de dMSAs. A Akamai notificou a Microsoft em 1º de abril de 2025. A empresa classificou o problema como moderado, por exigir permissões específicas, mas confirmou que um patch está em desenvolvimento. Enquanto isso, recomenda-se limitar a criação de dMSAs e reforçar as permissões. A Akamai também disponibilizou um script PowerShell que identifica quem pode criar dMSAs e em quais unidades organizacionais.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Rússia Intensifica Ciberataques Contra Apoio Ocidental à Ucrânia.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Desde 2022, hackers russos ligados ao GRU (serviço de inteligência militar da Rússia) têm conduzido uma campanha de ciberespionagem contra empresas de logística e tecnologia do Ocidente envolvidas no envio de ajuda à Ucrânia. A operação é atribuída ao grupo APT28 (também conhecido como BlueDelta, Fancy Bear ou Forest Blizzard), vinculado à Unidade Militar 26165. Segundo um comunicado conjunto de agências de segurança de países como EUA, Reino Unido, Alemanha, França, e outros, os alvos principais incluem empresas responsáveis pelo transporte, coordenação e entrega de assistência internacional à Ucrânia. A campanha faz parte de uma estratégia ampla que também envolveu ataques a câmeras IP em países da OTAN e fronteiras ucranianas. As táticas utilizadas incluem ataques de força bruta, spear phishing, exploração de vulnerabilidades conhecidas em sistemas como Roundcube, Horde, Outlook (CVE-2023-23397), VPNs corporativas e até o WinRAR (CVE-2023-38831). Uma vez dentro dos sistemas, os hackers conduzem reconhecimento, acessam e manipulam permissões de caixas de e-mail e extraem listas de usuários do Office 365. As ferramentas empregadas nos ataques incluem Impacket, PsExec, RDP, Certipy e ADExplorer. Para manter acesso e roubar dados, os invasores utilizam malwares como HeadLace e MASEPIE, além de comandos PowerShell e protocolos como IMAP e EWS. A campanha revela um esforço estratégico russo para monitorar e interferir nas operações logísticas de apoio à Ucrânia. Paul Chichester, diretor do NCSC britânico, destacou o risco grave que esses ataques representam às organizações envolvidas com a ajuda internacional ao país.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Plataforma Versa Concerto Exposta a Invasões com Execução Remota de Código.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores de segurança cibernética identificaram vulnerabilidades críticas na plataforma Versa Concerto, utilizada para segurança de rede e orquestração SD-WAN. As falhas permanecem sem correção, apesar de terem sido reportadas à empresa em 13 de fevereiro de 2025. Diante da ausência de resposta após o prazo de 90 dias estabelecido para correções, os detalhes foram divulgados publicamente. As vulnerabilidades permitem que atacantes explorem falhas de configuração para burlar autenticação e ganhem acesso administrativo, o que pode resultar em controle total do aplicativo e do sistema operacional hospedeiro. Um dos problemas, catalogado como CVE-2025-34025, permite que o invasor escape do ambiente isolado do Docker devido a configurações inseguras de montagem de diretórios do host, escalando privilégios e executando comandos no sistema. Outras duas falhas envolvem a configuração incorreta do proxy reverso Traefik, permitindo o acesso não autorizado a endpoints sensíveis. A falha CVE-2025-34026 expõe registros internos e informações sensíveis, enquanto a CVE-2025-34027 permite escrita arbitrária de arquivos. Esta última pode ser combinada com um race condition para sobrescrever o arquivo /etc/ld.so.preload e carregar uma biblioteca maliciosa (/tmp/hook.so). Com isso, qualquer comando executado no sistema aciona um reverse shell, entregando o controle ao invasor. Sem atualizações disponíveis, os pesquisadores recomendam mitigações temporárias como bloquear o uso de ponto e vírgula nas URLs, descartar requisições com o cabeçalho “Connection: X-Real-Ip” e reforçar o monitoramento de tráfego e logs. As falhas demonstram um alto risco para empresas que utilizam a plataforma, exigindo atenção imediata até que uma correção oficial seja lançada.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>