<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Wed, 12 Nov 2025 00:01:03 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Zoom corrige falha grave que permite elevação de privilégios no Windows.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Zoom lançou uma atualização de segurança para corrigir uma vulnerabilidade crítica no Zoom Workplace VDI Client para Windows, que permitia a elevação de privilégios locais. O erro foi classificado como de alta severidade, com pontuação CVSS 7.5, e identificado como CVE-2025-64740. A falha está relacionada à verificação incorreta de assinaturas criptográficas no instalador do cliente VDI. Isso significa que arquivos maliciosos poderiam ser executados durante o processo de instalação sem validação adequada, abrindo espaço para que usuários autenticados explorassem o sistema. Embora a falha não permita ataques remotos, ela representa um risco elevado em cenários onde atacantes já tenham acesso local limitado, como contas de usuário padrão. Ao explorar a vulnerabilidade, seria possível obter privilégios administrativos, acessar arquivos restritos ou instalar programas com impacto em toda a organização. A vulnerabilidade afeta versões anteriores às atualizações: 6.3.14, 6.4.12 e 6.5.10 do cliente VDI. Empresas que utilizam ambientes com infraestrutura de desktop virtual (VDI) devem aplicar imediatamente as correções, especialmente considerando o uso intensivo desse tipo de tecnologia em modelos de trabalho remoto e híbrido. A descoberta da falha foi feita por analistas da Mandiant, que reportaram o problema à Zoom, permitindo que a correção fosse disponibilizada de forma ágil. A rápida resposta ajudou a minimizar o tempo de exposição da falha. Além da aplicação do patch, é recomendável que equipes de segurança revisem políticas de controle de acesso local, validem logs de execução e monitorem tentativas suspeitas de instalação de software fora dos fluxos tradicionais. Como medida preventiva, a Zoom reforçou que os usuários devem baixar atualizações apenas pelo site oficial da empresa. O cliente atualizado já está disponível no portal de downloads.</description><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 00:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/#7982115344974985404</guid></item><item><title>* Cibercriminosos exploram Meta Business Suite e burlam filtros de e-mail.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma nova campanha de phishing está utilizando recursos legítimos do Meta Business Suite para aplicar golpes altamente sofisticados. A estratégia abusa da própria infraestrutura do Facebook para distribuir convites falsos de páginas comerciais, com aparência confiável e remetente real, dificultando a detecção por filtros tradicionais de e-mail. O ataque envolve a criação de páginas falsas que usam nomes e logotipos idênticos aos da Meta, além da função oficial de convite do Business Suite. Isso permite o envio de e-mails pelo domínio facebookmail.com, reconhecido como legítimo pela maioria dos sistemas de segurança de e-mail corporativo. Com essa abordagem, os cibercriminosos conseguem burlar os filtros baseados em reputação de domínio e entregar mensagens diretamente na caixa de entrada. Os e-mails trazem títulos urgentes como “Você foi convidado para o programa de créditos gratuitos de anúncios” ou “Verificação de conta necessária”, levando o usuário a clicar em links maliciosos. Esses links direcionam para páginas de phishing hospedadas em domínios como vercel.app, com formulários destinados ao roubo de credenciais de login e dados comerciais sensíveis. A campanha já impactou mais de 5 mil empresas em regiões como EUA, Europa, Canadá e Austrália, com destaque para os setores de publicidade, automotivo, educação, hotelaria e financeiro. Boa parte das vítimas são pequenas e médias empresas, que costumam utilizar a plataforma de anúncios do Facebook e, por isso, não desconfiam de notificações como essas. Em alguns casos, uma única organização recebeu mais de 4 mil e-mails fraudulentos, revelando o uso de automação em larga escala. Essa campanha marca uma mudança significativa nas táticas de phishing, ao deixar de depender da falsificação de endereços e passar a explorar funcionalidades legítimas de plataformas confiáveis. Isso eleva o grau de risco e exige novas abordagens defensivas por parte das organizações.</description><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 00:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/#6295569882358068055</guid></item><item><title>* Qilin Ransomware intensifica ataques e mira pequenas e médias empresas.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O grupo Qilin, conhecido por operar no modelo de ransomware-as-a-service (RaaS), tem intensificado suas ações em 2025 com foco em pequenas e médias empresas (PMEs), especialmente nos setores de construção, saúde e finanças. A operação combina roubo de dados com criptografia de arquivos para aumentar a pressão sobre as vítimas. Relatório da empresa de inteligência S-RM aponta que os ataques exploram falhas comuns como VPNs desatualizadas, ausência de autenticação multifator (MFA) e interfaces de gerenciamento expostas à internet. Essas brechas facilitam o acesso inicial dos invasores, que posteriormente implantam o ransomware. Mesmo sendo uma operação ativa desde 2023, o Qilin tem evitado os holofotes. No entanto, análises recentes mostram que afiliados do grupo Scattered Spider estão utilizando a infraestrutura do Qilin, o que indica colaboração entre diferentes grupos cibercriminosos e uma rede de atuação mais ampla do que se imaginava. Em 2025, cerca de 88% dos ataques atribuídos ao Qilin envolveram não apenas criptografia de sistemas, mas também o vazamento de dados confidenciais em sites da dark web, caso o resgate não fosse pago. Em alguns casos, os criminosos passaram a usar Telegram e sites públicos como WikiLeaksV2 para divulgar as informações roubadas. Segundo os analistas, o Qilin funciona como uma empresa: seus afiliados alugam ferramentas, compartilham lucros e testam continuamente novas formas de invadir redes. Esse modelo comercial dificulta a atribuição direta dos ataques e torna a defesa mais complexa. A maioria das vítimas são PMEs que não contam com equipes de segurança dedicadas e mantêm infraestruturas desatualizadas, tornando-se alvos fáceis para grupos como o Qilin. Além disso, muitas dessas empresas não implementam controles básicos como MFA ou segmentação de rede.</description><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 00:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/#4964309720002729273</guid></item></channel></rss>