<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Vulnerabilidade grave em dispositivos Cisco exige atualização imediata.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Cisco confirmou uma falha crítica no subsistema SNMP de seus sistemas operacionais IOS e IOS XE, que já está sendo explorada ativamente por atacantes. A vulnerabilidade, identificada como CVE‑2025‑20352, pode permitir execução remota de código ou causar interrupção total dos dispositivos afetados. A empresa classificou a gravidade como alta e recomendou atualização imediata. A falha decorre de um estouro de pilha (CWE‑121) que pode ser acionado quando um invasor envia pacotes SNMP maliciosos via IPv4 ou IPv6. Todos os dispositivos com SNMP habilitado são considerados vulneráveis, e as três versões do protocolo (v1, v2c e v3) estão expostas ao risco. De acordo com a Cisco, um atacante com privilégios baixos e credenciais válidas do SNMP pode causar uma condição de negação de serviço. Em casos mais graves, um invasor com privilégios administrativos pode obter acesso total ao sistema, executando comandos como root em dispositivos que utilizam o IOS XE. A exploração da falha foi detectada em cenários reais, nos quais os atacantes comprometeram primeiro as credenciais de administrador e em seguida usaram a vulnerabilidade como parte de um ataque em cadeia. Dispositivos como os Cisco Catalyst 9300 Series e os Meraki MS390 estão entre os modelos afetados. A correção está disponível na versão IOS XE 17.15.4a. A Cisco também oferece um verificador de software para ajudar clientes a identificarem a versão adequada para seus dispositivos.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Nova técnica fileless dribla antivírus e EDR em ataques sofisticados.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma nova técnica fileless está sendo usada por cibercriminosos para escapar de antivírus e plataformas de detecção em endpoints. O método, que carrega código malicioso diretamente na memória sem criar arquivos em disco, dificulta significativamente a identificação por soluções tradicionais de segurança. O ataque começa com o uso de APIs legítimas do Windows, como InternetOpenUrlA e InternetReadFile, para baixar um executável portátil (PE) diretamente para a memória do sistema. Em seguida, o binário é reconstruído em um buffer, suas dependências são resolvidas, os endereços de memória são ajustados e o ponto de entrada é executado, tudo isso sem que qualquer artefato seja gravado no disco. Essa abordagem torna ineficazes muitas das técnicas utilizadas por soluções EDR e antivírus que dependem da análise de arquivos para detectar ameaças. Mesmo ferramentas avançadas, como Microsoft Defender for Endpoint e Sophos XDR, falharam em detectar a execução desse tipo de carga maliciosa durante testes conduzidos por pesquisadores. A técnica aproveita a confiança de processos legítimos do sistema operacional, realizando a injeção de código em sua memória e se aproveitando do fato de que não há interações com o sistema de arquivos. Isso torna o ataque extremamente furtivo, dificultando investigações forenses e respostas em tempo hábil. Esse avanço representa uma evolução nas estratégias de evasão usadas por atacantes, que cada vez mais buscam formas de contornar as defesas baseadas em assinatura ou em comportamento superficial. A técnica é especialmente perigosa em ambientes corporativos onde soluções tradicionais de segurança ainda são a principal linha de defesa.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Cibercriminosos usam plugins falsos para manter acesso a sites WordPress.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Especialistas da Sucuri identificaram uma campanha em que invasores utilizam arquivos maliciosos disfarçados de plugins legítimos para garantir acesso persistente a sites WordPress comprometidos. Durante a análise de um ambiente violado, foram encontrados dois backdoors ativos que operavam de forma silenciosa e eficaz. O primeiro arquivo estava localizado na pasta de plugins e se apresentava como “DebugMaster Pro”, nome que pode passar despercebido por administradores. Apesar da aparência legítima, o código do arquivo criava uma conta de administrador oculta, mascarava sua presença e se conectava a um servidor remoto para enviar dados como nome de usuário, senha e IP da vítima. A comunicação era feita por meio de payloads codificados, dificultando a detecção por ferramentas automatizadas. Além disso, o código malicioso injetava scripts em páginas públicas do site, com exceção de acessos administrativos, o que permitia redirecionamentos, coleta de dados ou injeção de anúncios sem alertar os responsáveis pelo site. O segundo backdoor, nomeado “wp-user.php”, ficava fora da pasta de plugins e tinha como função garantir a recriação da conta de administrador oculta, caso ela fosse removida. A persistência é garantida pela execução recorrente desse segundo arquivo, o que torna a simples exclusão do plugin insuficiente para eliminar o comprometimento. Com isso, mesmo após uma tentativa de limpeza superficial, o acesso privilegiado ao painel administrativo continua disponível para os atacantes. A técnica representa um risco considerável, especialmente em sites WordPress com práticas de segurança frágeis. A recomendação é revisar regularmente os arquivos do servidor, validar a legitimidade de todos os plugins instalados e monitorar a criação de usuários administrativos. Também é fundamental alterar todas as credenciais após uma invasão, incluindo as de banco de dados, FTP e painel de hospedagem.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>