<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Sun, 30 Nov 2025 00:01:03 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Brecha no Microsoft Teams permite ataques com links e anexos maliciosos.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores de cibersegurança alertaram para uma falha crítica de design no Microsoft Teams que permite que usuários convidados, ao interagirem por meio de “tenants” externos, fiquem fora das proteções de segurança aplicadas por suas próprias empresas. Essa brecha abre caminho para ataques com links de phishing, anexos maliciosos e distribuição de malware, tudo dentro de uma plataforma amplamente usada no ambiente corporativo. O problema está relacionado ao recurso de acesso de convidados do Teams. Quando um usuário aceita um convite para colaborar em um ambiente externo, ele automaticamente passa a operar sob as políticas de segurança do “tenant” convidado, que pode ter proteções limitadas ou inexistentes. Com isso, mecanismos como Safe Links e Safe Attachments, que normalmente bloqueiam ameaças, deixam de funcionar. Cibercriminosos podem se aproveitar desse comportamento criando ambientes controlados com permissões mínimas e enviando convites para usuários de outras empresas. Uma vez que o convite é aceito, esses atacantes ganham a capacidade de iniciar conversas no Teams sem que os filtros de segurança da organização de origem estejam ativos. Além disso, uma funcionalidade recente da Microsoft, que permite iniciar chats apenas com o e-mail do destinatário, torna essa técnica ainda mais perigosa. Com poucos dados, é possível iniciar um canal de comunicação e distribuir arquivos ou links armadilhados diretamente na plataforma. Essa brecha expõe riscos não só para usuários finais, mas para equipes inteiras, já que a confiança na origem da comunicação pode levar à abertura inadvertida de conteúdos maliciosos. E como o ataque ocorre dentro de um ambiente corporativo legítimo, a detecção se torna mais difícil. A Microsoft ainda não anunciou mudanças estruturais para mitigar o risco, mas reforça que os administradores podem configurar restrições personalizadas via políticas de acesso e segurança avançada.</description><pubDate>Sun, 30 Nov 2025 00:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/#5768950434511023076</guid></item><item><title>* Falha XSS entra na lista de vulnerabilidades ativamente exploradas.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A CISA (Agência de Segurança Cibernética e de Infraestrutura dos Estados Unidos) adicionou uma falha de cross-site scripting (XSS) ao seu Catálogo de Vulnerabilidades Exploradas Conhecidas, confirmando que o bug está sendo ativamente utilizado por cibercriminosos em ataques reais. A vulnerabilidade afeta aplicações web que não validam corretamente entradas de usuários, permitindo que invasores injetem scripts maliciosos diretamente em páginas legítimas. Quando um usuário acessa essas páginas, o script é executado em seu navegador como se fosse parte do site original, abrindo espaço para roubo de credenciais, sequestro de sessões e disseminação de conteúdo malicioso. A CISA não especificou publicamente qual software ou sistema está diretamente associado à falha recém-adicionada, mas sua inclusão na lista KEV significa que agências federais dos EUA são obrigadas a aplicar correções em até 21 dias. Essa exigência reforça a gravidade do problema e serve de alerta também para organizações privadas e internacionais. Falhas XSS são consideradas comuns, mas extremamente perigosas quando exploradas em aplicações amplamente acessadas, como portais corporativos, plataformas de e-commerce e interfaces administrativas. O fato de estar sendo usada em ataques reais eleva seu risco a um novo patamar. A recomendação para desenvolvedores e administradores de sistemas é revisar urgentemente suas aplicações web, validar corretamente toda entrada de usuário, escapar saídas exibidas em HTML e implementar políticas de segurança como Content Security Policy (CSP) para mitigar o impacto de eventuais explorações.</description><pubDate>Sun, 30 Nov 2025 00:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/#2878624223195296569</guid></item><item><title>* Nova campanha usa JavaScript malicioso para instalar spyware.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma nova campanha de ciberespionagem está utilizando JavaScript malicioso injetado em sites legítimos comprometidos para instalar spyware avançado em vítimas corporativas. O ataque começa com um alerta falso de atualização de navegador, típico da ferramenta SocGholish, usada como vetor inicial para enganar o usuário. Ao clicar no pop-up, o código malicioso é executado e, em poucos minutos, instala o Mythic Agent, um spyware capaz de acessar remotamente o sistema, coletar dados sensíveis e permanecer oculto em redes corporativas. É a primeira vez que o grupo RomCom, responsável pela operação, combina o uso do SocGholish com esse agente malicioso, elevando a complexidade da cadeia de infecção. O alvo inicial foi uma empresa de engenharia civil nos Estados Unidos, possivelmente associada a projetos ligados à Ucrânia. Relatórios indicam que o ataque tem ligação com serviços de inteligência militar da Rússia, o que reforça o caráter geopolítico da ação. Embora a infecção tenha sido detectada e contida antes da ativação completa do spyware, o incidente demonstra como técnicas clássicas de engenharia social continuam sendo eficazes. O uso de uma interface confiável e uma atualização falsa torna o golpe difícil de identificar para muitos usuários. O RomCom, conhecido por ataques com motivação política, agora incorpora métodos mais automatizados para espalhar malware, deixando de depender exclusivamente de e-mails direcionados e ampliando o alcance por meio de páginas web comprometidas.</description><pubDate>Sun, 30 Nov 2025 00:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/#519808781178959085</guid></item></channel></rss>