<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Hacker ligado ao Silk Typhoon é preso na Itália por ataques cibernéticos aos EUA.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Um cidadão chinês de 33 anos, Xu Zewei, foi preso em Milão, Itália, acusado de ligação com o grupo hacker estatal Silk Typhoon e por ataques cibernéticos contra organizações e agências do governo dos EUA. Xu enfrenta nove acusações, incluindo fraude eletrônica, conspiração para acessar ilegalmente sistemas protegidos e roubo de identidade qualificado. A prisão, revelada por veículos italianos, envolve uma série de invasões a computadores americanos entre fevereiro de 2020 e junho de 2021. Segundo o Departamento de Justiça dos EUA, Xu e seu cúmplice Zhang Yu teriam agido sob ordens do Ministério de Segurança do Estado da China, explorando vulnerabilidades no Microsoft Exchange Server em uma campanha conhecida como “Hafnium”. Estima-se que o grupo tenha atacado mais de 60 mil entidades americanas e comprometido dados de 12,7 mil delas, incluindo pesquisas sobre vacinas em universidades como a do Texas durante a pandemia de COVID-19. Silk Typhoon, também identificado como UNC5221, é conhecido pelo uso de falhas “zero-day” e ataques à cadeia de suprimentos, mirando setores críticos como saúde, defesa e infraestrutura. Relatórios apontam que Xu trabalhava para a Shanghai Powerock Network Co. Ltd., evidenciando o uso de empresas privadas pela China para operações de espionagem. Além disso, dados vazados em fóruns de cibercrime expõem documentos confidenciais de fornecedores chineses como VenusTech e Salt Typhoon, reforçando suspeitas sobre a terceirização de ataques cibernéticos pelo governo. Xu contesta a extradição para os EUA, alegando identidade equivocada e alegando que seu celular foi roubado em 2020. Especialistas alertam que a prisão dificilmente freará as operações de espionagem chinesas, conduzidas por múltiplas equipes e contratados.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Esquema Rende Bilhões à Coreia do Norte com Salários Desviados via Criptomoedas.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O Departamento do Tesouro dos EUA sancionou o norte-coreano Song Kum Hyok, de 38 anos, por liderar um esquema fraudulento com trabalhadores de TI remotos, usado para financiar os programas de armas de destruição em massa e mísseis balísticos do regime de Kim Jong-un. Song, residente na província chinesa de Jilin, é ligado ao grupo hacker Andariel, uma célula do Lazarus Group, famoso por ataques cibernéticos globais. Entre 2022 e 2023, Song teria utilizado identidades de cidadãos americanos, incluindo números de seguridade social, para criar perfis falsos e empregar trabalhadores norte-coreanos como se fossem profissionais dos EUA. Esses trabalhadores remotos recebiam salários de empresas americanas e redirecionavam os valores ao regime por meio de transações complexas com criptomoedas. A ação do Tesouro ocorre dias após o Departamento de Justiça dos EUA desarticular parte do esquema, com a prisão de um envolvido, o bloqueio de 29 contas financeiras, 21 sites fraudulentos e quase 200 computadores. Também foram sancionados o russo Gayk Asatryan e quatro empresas ligadas a operações semelhantes na Rússia, que contrataram norte-coreanos para atuar como funcionários de TI. O esquema, conhecido como Nickel Tapestry ou Wagemole, é uma das principais fontes de receita ilícita da Coreia do Norte. Segundo a TRM Labs, o país é responsável por US$ 1,6 bilhão dos US$ 2,1 bilhões roubados em ataques a criptomoedas apenas no primeiro semestre de 2025, incluindo o mega-assalto à Bybit. Analistas alertam que o modelo é complexo e envolve múltiplas camadas: norte-coreanos baseados na China, contratados por empresas de fachada em Singapura e prestando serviços para clientes nos EUA. Para especialistas, a cooperação internacional é essencial para combater a ameaça, que continua a evoluir com o uso de técnicas como phishing e malwares sofisticados.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Nova falha crítica no GitHub Enterprise expõe repositórios privados.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma vulnerabilidade crítica foi identificada no GitHub Enterprise Server (GHES), permitindo que atacantes com permissões limitadas acessem repositórios privados de forma indevida. Registrada como CVE-2025-28745, a falha afeta versões anteriores à 3.13.0 e permite o acesso não autorizado a dados confidenciais via API GraphQL. O problema decorre de um erro na verificação de escopos de permissões quando consultas complexas são feitas por usuários autenticados. Um invasor pode manipular as chamadas à API para obter metadados de repositórios privados, incluindo nomes de arquivos e estrutura de branches. Embora a falha não permita leitura direta de código, a exposição de informações estratégicas pode ser explorada para campanhas de engenharia social ou movimentação lateral. A GitHub lançou uma atualização emergencial e recomenda sua aplicação imediata. Também foi sugerada a revisão de logs de acesso para identificar tentativas de exploração. Ambientes com integração contínua (CI) ou automações baseadas em tokens são os mais vulneráveis. Este incidente evidencia os riscos associados ao uso de plataformas amplamente integradas com múltiplas ferramentas e ressalta a importância de segmentar permissões e auditar periodicamente o uso de APIs.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>