<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Cibercriminoso Ligado ao Ransomware DoppelPaymer é Preso na Moldávia.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A polícia da Moldávia prendeu um homem estrangeiro de 45 anos suspeito de envolvimento em ataques de ransomware contra empresas holandesas, incluindo um caso que causou prejuízo de €4,5 milhões à Organização Holandesa para Pesquisa Científica (NWO). Segundo as autoridades, o suspeito era procurado internacionalmente por crimes cibernéticos como extorsão, lavagem de dinheiro e ataques com ransomware. Durante a operação, foram apreendidos mais de €84 mil em dinheiro, carteiras digitais, laptops, celular, tablet, cartões bancários e dispositivos de armazenamento. O ataque mais notório atribuído ao indivíduo ocorreu em fevereiro de 2021, quando a rede da NWO foi invadida. Os criminosos bloquearam os servidores, criptografaram arquivos e exigiram pagamento. A organização se negou a pagar o resgate, o que levou os criminosos a divulgarem documentos internos roubados. O ataque foi atribuído ao grupo criminoso DoppelPaymer, uma variante do ransomware BitPaymer, conhecida por atacar grandes alvos desde sua aparição em junho de 2019. Em 2023, autoridades da Alemanha e da Ucrânia já haviam mirado membros centrais do grupo, emitindo mandados de prisão contra três líderes: Igor Olegovich Turashev, Igor Garshin e Irina Zemlianikina. A prisão reforça os esforços internacionais para combater o cibercrime, especialmente contra grupos que operam com ransomware altamente destrutivos e especializados em extorsões digitais.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Grupo Norte-Coreano Konni APT Mira Ucrânia Para Espionar Invasão Russa.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O grupo de ciberespionagem norte-coreano Konni APT tem direcionado ataques contra entidades governamentais da Ucrânia, com o objetivo de coletar informações sobre o andamento da invasão russa, segundo a empresa de segurança Proofpoint. A operação marca uma ampliação dos alvos do grupo, que historicamente focava Rússia, Coreia do Sul e Estados Unidos. A campanha utiliza e-mails de phishing que simulam comunicações de um suposto membro sênior de um think tank fictício chamado Royal Institute of Strategic Studies. As mensagens trazem links para arquivos RAR protegidos por senha, hospedados no MEGA. Ao abrir o arquivo, inicia-se uma cadeia de infecção projetada para realizar reconhecimento detalhado do sistema da vítima. O arquivo principal é um CHM que exibe conteúdo falso sobre o ex-comandante militar ucraniano Valeriy Zaluzhnyi. Ao interagir com o arquivo, um comando PowerShell é acionado, baixando um segundo script que coleta informações do sistema e as envia a um servidor remoto. Outra variante do ataque inclui o envio direto de arquivos HTML com links para arquivos ZIP contendo um PDF e um atalho LNK. Esse atalho executa códigos que culminam na execução de malware via PowerShell. Além disso, o grupo TA406 (outro nome do Konni APT) também tentou roubar credenciais por meio de e-mails falsos de alerta de segurança da Microsoft, enviados via ProtonMail, pedindo que o destinatário verificasse um suposto login suspeito. A campanha tem como foco inteligência estratégica, diferente de grupos russos que visam alvos táticos no campo de batalha. O relatório ainda conecta a atividade do Konni a campanhas contra a Coreia do Sul, envolvendo malware como PEBBLEDASH e RoKRAT, frequentemente entregues via arquivos LNK em campanhas de spear-phishing.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Grupos APTs Ligados à China Usam Vulnerabilidade no SAP Para Atacar Infraestrutura Crítica.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Grupos de espionagem cibernética ligados ao governo chinês estão explorando uma falha crítica recém-divulgada no SAP NetWeaver (CVE-2025-31324) para invadir sistemas de infraestrutura essencial em diversos países. A vulnerabilidade permite a execução remota de código (RCE) sem necessidade de autenticação, por meio de upload de arquivos maliciosos. Segundo os pesquisadores, os ataques têm como alvo redes de distribuição de gás natural, serviços de água e resíduos no Reino Unido, fábricas de dispositivos médicos e empresas de petróleo e gás nos EUA, além de ministérios do governo da Arábia Saudita ligados à regulação financeira e à estratégia de investimentos. As investigações se baseiam em um diretório público exposto em um servidor controlado pelos atacantes (IP: 15.204.56[.]106), onde foram encontrados registros de atividades em 581 sistemas SAP comprometidos com web shells para controle remoto. O servidor também armazenava uma lista com 800 domínios rodando SAP NetWeaver, sugerindo futuros alvos. Três grupos chineses foram associados à campanha: UNC5221, UNC5174 e CL-STA-0048. Entre as técnicas usadas estão a instalação de web shells, reverse shells e backdoors como PlugX, além de malwares como KrustyLoader (em Rust), SNOWLIGHT (em Go) e ferramentas para persistência e controle remoto como VShell e GOREVERSE. Outro grupo chinês, Chaya_004, também explorou a falha para implantar o shell reverso SuperShell. A SAP já lançou correções para a falha em seu pacote de atualizações de maio de 2025. Além disso, foi identificada uma nova vulnerabilidade crítica (CVE-2025-42999), relacionada ao Visual Composer Metadata Uploader, que permite envio de conteúdo malicioso por usuários com privilégios. Especialistas recomendam atualização imediata do SAP NetWeaver para mitigar os riscos.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>