<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Cibercriminosos Usam Falsos E-mails do Booking para Roubar Credenciais.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Microsoft revelou uma campanha de phishing que tem como alvo empresas do setor hoteleiro, utilizando e-mails fraudulentos do Booking.com para roubar credenciais e instalar malware nos sistemas das vítimas. Segundo a empresa, os ataques começaram em dezembro de 2024 e fazem parte da atividade de um grupo identificado como Storm-1865, cujo objetivo final é realizar fraudes financeiras e roubo de informações. A técnica usada pelos hackers, conhecida como ClickFix, vem ganhando popularidade entre cibercriminosos. Ela engana usuários ao induzi-los a copiar e colar comandos maliciosos diretamente no Executar do Windows, iniciando a infecção do sistema. A Microsoft destaca que essa abordagem permite contornar muitas das defesas automatizadas de segurança. No ataque, os criminosos enviam e-mails falsos alertando hotéis sobre avaliações negativas deixadas por hóspedes no Booking.com e solicitam um retorno imediato. O e-mail inclui um link ou um PDF com um link que supostamente levaria à página de avaliação. No entanto, a vítima é redirecionada para uma falsa verificação CAPTCHA, que oculta um comando malicioso. Caso o usuário siga as instruções da página e copie o código sugerido, ele executa um script no mshta.exe, que baixa e instala diferentes tipos de malware, incluindo XWorm, Lumma Stealer, VenomRAT, AsyncRAT, Danabot e NetSupport RAT. Esses programas permitem o roubo de credenciais, monitoramento remoto e até a realização de transações fraudulentas. A técnica ClickFix tem sido amplamente adotada por criminosos e até mesmo por grupos estatais da Rússia e Irã, como APT28 e MuddyWater, que a utilizam para ataques cibernéticos mais sofisticados. Relatórios recentes apontam que essa tática já foi empregada em golpes contra lojas online, empresas de tecnologia e até redes sociais.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Falhas Críticas no Bitdefender BOX v1 Permitem Ataques Remotos.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Bitdefender divulgou um alerta de segurança sobre três vulnerabilidades críticas no Bitdefender BOX v1, um dispositivo projetado para proteger casas inteligentes contra ameaças cibernéticas. As falhas, catalogadas como CVE-2024-13870, CVE-2024-13871 e CVE-2024-13872, permitem que hackers assumam o controle do aparelho, executem códigos maliciosos e manipulem atualizações de firmware, colocando usuários em risco. Embora o Bitdefender BOX v1 tenha sido descontinuado, muitos usuários ainda utilizam o dispositivo como parte de suas soluções de segurança para redes domésticas. O aparelho foi originalmente comercializado como um sistema completo de proteção para computadores, smartphones, tablets, smart TVs e outros dispositivos conectados. No entanto, sua vulnerabilidade agora representa um risco significativo para a segurança das residências. Uma das falhas identificadas, a CVE-2024-13870, permite que um invasor próximo à rede Wi-Fi force o dispositivo a entrar no Modo de Recuperação e realize um downgrade do firmware para uma versão mais antiga e vulnerável. Isso ocorre devido a falhas no controle de acesso do sistema, o que pode deixar o aparelho exposto a ataques mais sofisticados. Já a CVE-2024-13871, considerada a mais grave, possibilita a injeção de comandos remotos, permitindo que atacantes assumam o controle total do dispositivo. Dessa forma, eles podem manipular o tráfego da rede doméstica, desativar medidas de segurança e até usá-lo como ponto de entrada para invadir outros dispositivos conectados. A terceira vulnerabilidade, CVE-2024-13872, representa um risco ainda maior, pois a atualização do firmware do dispositivo utiliza conexões HTTP inseguras. Isso possibilita ataques do tipo Man-in-the-Middle (MITM), em que criminosos podem interceptar e modificar o conteúdo baixado, injetando arquivos maliciosos no sistema e abrindo caminho para a execução remota de código. Diante da gravidade da situação, a Bitdefender lançou uma atualização emergencial para a versão 1.3.11.510, que corrige a falha CVE-2024-13871. No entanto, a empresa ressaltou que o produto não receberá mais suporte e aconselha fortemente que os usuários descontinuem seu uso e migrem para uma solução mais moderna e segura.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Cisco Lança Atualização Para Corrigir Falha Crítica no IOS XR.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Cisco emitiu um alerta de segurança sobre uma vulnerabilidade crítica em seu software IOS XR, que afeta a implementação do Border Gateway Protocol (BGP) e pode resultar em ataques de negação de serviço (DoS). A falha, identificada como CVE-2025-20115, foi divulgada publicamente e pode ser explorada remotamente por atacantes para interromper redes corporativas e de provedores de internet. De acordo com a Cisco, a vulnerabilidade ocorre devido a uma falha de corrupção de memória que surge quando uma atualização BGP contém um atributo AS_CONFED_SEQUENCE com 255 números de sistemas autônomos (AS numbers). Isso pode levar ao reinício inesperado do processo BGP, causando interrupções nos serviços de rede. O ataque pode ser realizado de duas formas: um invasor com controle sobre um speaker BGP confederado dentro do mesmo sistema autônomo da vítima pode manipular o tráfego para disparar o erro ou, alternativamente, um ambiente mal configurado pode permitir que o atributo AS_CONFED_SEQUENCE cresça além do limite seguro de 254 AS numbers, tornando-se vulnerável à falha. A vulnerabilidade afeta dispositivos Cisco IOS XR que utilizam BGP com confederação configurada. Administradores podem verificar se seus equipamentos estão expostos executando um comando para listar a configuração do roteador BGP. Se a saída indicar a presença do comando “bgp confederation peers”, significa que o sistema pode estar vulnerável ao ataque. Para mitigar a falha temporariamente, a Cisco recomenda limitar o tamanho do atributo AS_CONFED_SEQUENCE para 254 AS numbers ou menos. Isso pode ser feito implementando uma política de roteamento que descarte atualizações BGP com caminhos excessivamente longos, impedindo que a vulnerabilidade seja explorada. No entanto, a solução definitiva está na aplicação das atualizações que a Cisco já disponibilizou. Entre as versões corrigidas estão a IOS XR 24.2, que receberá um patch na versão 24.2.21, e a IOS XR 24.3, corrigida na versão 24.3.1. A versão 24.4 do software não é afetada pela vulnerabilidade.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>