<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Firefox muda Termos após acusação de que navegador poderia coletar dados privados.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Mozilla atualizou novamente os Termos de Uso do navegador Firefox após uma forte reação negativa da comunidade sobre uma cláusula polêmica que parecia conceder à empresa amplos direitos sobre as informações inseridas pelos usuários. Essa é a segunda modificação em menos de uma semana, depois de críticas à linguagem ambígua que gerou preocupação sobre a privacidade e controle de dados dos usuários. Na nova versão dos termos, publicada na sexta-feira, a Mozilla esclarece que a empresa apenas precisa de permissão para processar dados conforme descrito na Política de Privacidade do Firefox e para realizar ações solicitadas pelos próprios usuários no navegador. A empresa garantiu que não tem qualquer intenção de reivindicar propriedade sobre os conteúdos inseridos ou navegados pelos usuários. Essa reformulação é uma tentativa de conter as preocupações levantadas por especialistas em privacidade e usuários sobre a possibilidade de monitoramento excessivo. A polêmica começou quando a Mozilla introduziu, pela primeira vez, Termos de Uso específicos para o Firefox, em conjunto com uma atualização da Política de Privacidade. A versão original dos termos afirmava que, ao inserir ou carregar informações pelo navegador, o usuário concedia à Mozilla uma licença global para usar essas informações para melhorar a navegação e personalizar a experiência. Essa redação vaga gerou receio de que a empresa pudesse se apropriar de dados sensíveis ou monitorar conteúdos privados, o que levou a um intenso debate online. Em nota, Ajit Varma, vice-presidente de produto da Mozilla, reconheceu o erro de comunicação e explicou que a intenção era apenas explicar como o Firefox funciona, mas a linguagem acabou causando confusão e levantando suspeitas sobre intenções ocultas. A Mozilla enfatizou que não vende dados de usuários e que as mudanças nos termos foram motivadas por diferenças nas definições legais de “venda” em diferentes países, especialmente em locais onde o termo é interpretado de forma ampla.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Cibercriminosos exploram falha crítica em driver da Paragon para espalhar ransomware.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A falha, identificada como CVE-2025-0289, faz parte de um conjunto de cinco vulnerabilidades descobertas pela Microsoft e divulgadas pelo CERT Coordination Center (CERT/CC). Segundo o CERT/CC, as vulnerabilidades incluem falhas de mapeamento e gravação arbitrária de memória no kernel, desreferência de ponteiro nulo, acesso inseguro a recursos do kernel e movimentação arbitrária de memória. Na prática, essas brechas podem ser exploradas por invasores com acesso local ao sistema para obter privilégios elevados ou causar uma condição de negação de serviço (DoS), já que o driver BioNTdrv.sys é assinado pela própria Microsoft, o que dificulta sua detecção por ferramentas de segurança. Além disso, o driver vulnerável também pode ser utilizado em ataques do tipo Bring Your Own Vulnerable Driver (BYOVD). Isso significa que mesmo em máquinas onde o driver da Paragon não está previamente instalado, invasores podem carregar o driver vulnerável manualmente para explorar suas falhas e obter controle total do sistema. A Paragon Software já lançou a versão 2.0.0 do driver, corrigindo as vulnerabilidades. Além disso, a Microsoft incluiu as versões vulneráveis do driver em sua Driver Blocklist, uma lista de bloqueio de drivers inseguros. Essa descoberta surge poucos dias após pesquisadores da Check Point revelarem uma campanha de malware em larga escala que utilizou um driver vulnerável do software Adlice TrueSight (“truesight.sys”) para escapar de mecanismos de detecção e instalar o malware Gh0st RAT.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Cibercriminosos Usam Ambientes AWS Invadidos para Lançar Campanhas de Phishing.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Cibercriminosos estão explorando configurações incorretas em ambientes da Amazon Web Services (AWS) para lançar campanhas de phishing contra alvos desprevenidos, de acordo com uma investigação da Palo Alto Networks, por meio da equipe Unit 42. Os ataques foram atribuídos a um grupo identificado como TGR-UNK-0011, também conhecido como JavaGhost, que tem histórico de atividade desde 2019. Inicialmente, o grupo ficou conhecido por realizar defacement (pichação virtual) em sites, mas em 2022 mudou o foco para campanhas de phishing com o objetivo de obter ganhos financeiros. Importante destacar que os ataques não exploram falhas de segurança diretamente nos serviços da AWS. Em vez disso, os criminosos aproveitam chaves de acesso da AWS expostas por falhas de configuração nos ambientes das próprias vítimas. Com essas credenciais, os atacantes abusam de serviços como Amazon Simple Email Service (SES) e Amazon WorkMail para enviar e-mails de phishing em nome de empresas legítimas. Esse método permite que os e-mails fraudulentos escapem de filtros de segurança, já que as mensagens partem de domínios confiáveis com histórico de comunicação legítima com as vítimas. Após confirmar o acesso ao ambiente comprometido, os invasores geram credenciais temporárias e criam URLs de login que garantem acesso direto ao console da AWS. Com isso, eles conseguem mascarar suas identidades reais e visualizar todos os recursos da conta AWS invadida. A partir daí, configuram novas contas SES e WorkMail, criam novos usuários e geram novas credenciais SMTP para disparar campanhas de phishing diretamente do ambiente comprometido.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>