<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Falha global permite espionagem de redes civis e militares por satélite.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Um estudo revelou que centenas de satélites em operação ao redor do planeta estão transmitindo dados sem criptografia, expondo comunicações civis, corporativas e até militares a possíveis interceptações. A descoberta, feita por pesquisadores das universidades da Califórnia em San Diego e de Maryland, mostra que qualquer pessoa com equipamentos de baixo custo pode capturar informações sensíveis enviadas por esses sistemas. Durante três anos, os pesquisadores utilizaram um receptor de satélite de US$ 800 para monitorar transmissões de órbita geoestacionária. O resultado foi alarmante: metade dos satélites analisados enviava dados sem qualquer forma de proteção, permitindo a interceptação de chamadas telefônicas, mensagens de texto, tráfego de internet e dados corporativos. Entre os dados capturados estavam comunicações de companhias aéreas, redes de energia, plataformas marítimas e sistemas de petróleo e gás, além de mensagens trocadas em operações militares e de defesa. Em alguns casos, foi possível reconstruir conversas de voz completas e arquivos transmitidos por redes corporativas. Os pesquisadores também detectaram comunicações não criptografadas de bases militares, o que indica que parte da infraestrutura crítica de defesa ainda depende de protocolos antigos e inseguros. A vulnerabilidade é agravada pelo fato de que a interceptação de sinais de satélite não requer conhecimento avançado nem equipamentos complexos, o que amplia o risco de espionagem por atores estatais e grupos criminosos. Após a divulgação dos resultados, operadoras como T-Mobile e AT&amp;T México iniciaram a implementação de criptografia em suas transmissões via satélite. No entanto, segundo os pesquisadores, grande parte das operadoras globais continua vulnerável, pois ainda utiliza sistemas de comunicação desenvolvidos há mais de 20 anos, quando a espionagem digital não era uma ameaça relevante.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Falha em notebooks permite contornar proteção Secure Boot.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma falha descoberta em cerca de 200 mil notebooks da fabricante norte-americana Framework pode permitir que invasores desativem o Secure Boot e instalem bootkits persistentes, comprometendo todo o sistema operacional. O problema foi identificado pela empresa de segurança Eclypsium, especializada em firmware e UEFI. A vulnerabilidade está relacionada ao uso do comando “mm” (memory modify) em shells UEFI assinados pela própria Framework. Esse comando, criado para diagnósticos e depuração de firmware, permite leitura e escrita direta na memória do sistema. Na prática, ele pode ser explorado para modificar variáveis críticas, como a gSecurity2, responsável pela verificação de assinaturas de módulos UEFI. Ao sobrescrever essa variável com valores nulos, o invasor desativa o mecanismo de verificação de assinatura digital, abrindo caminho para a instalação de bootkits e rootkits capazes de sobreviver a reinstalações do sistema operacional. Entre os malwares que poderiam explorar essa brecha estão o BlackLotus e o HybridPetya, conhecidos por contornar mecanismos de segurança de firmware. Segundo a Eclypsium, a falha não foi resultado de um ataque direto, mas de um erro de design nos componentes UEFI distribuídos pela Framework. A empresa já iniciou o processo de correção para todos os modelos afetados, incluindo os Framework 13 e Framework 16, que utilizam processadores Intel e AMD. As atualizações de firmware começaram a ser disponibilizadas gradualmente e devem corrigir a falha completamente até o final de outubro. Usuários também podem adotar medidas temporárias, como restringir acesso físico ao equipamento e remover a chave DB da Framework via BIOS, até que o patch definitivo esteja instalado. O Secure Boot é uma das principais camadas de defesa em sistemas modernos, responsável por garantir que apenas softwares autenticados sejam executados durante a inicialização. Quando comprometido, ele abre brecha para ataques invisíveis, permitindo que invasores assumam o controle total do dispositivo.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* ChaosBot usa engenharia social e automação para invadir redes corporativas.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Um novo malware batizado de ChaosBot está sendo usado em ataques sofisticados contra empresas de serviços financeiros e corporações globais, combinando engenharia social, automação e uso de plataformas legítimas para se infiltrar em redes corporativas. Desenvolvido em Rust, o código é altamente furtivo e se comunica com seus operadores por meio do Discord, aplicativo amplamente utilizado em comunidades online. A ameaça foi descoberta pela empresa de segurança eSentire, que identificou o uso de canais privados do Discord como centro de comando e controle. Cada computador infectado cria um canal exclusivo, onde os atacantes podem executar comandos, transferir arquivos e capturar telas em tempo real, usando a própria estrutura da plataforma como meio de comunicação. Os ataques começam com mensagens de phishing que simulam documentos corporativos, como um suposto relatório do Banco do Estado do Vietnã. O arquivo, no formato .LNK, aciona um script PowerShell que baixa o ChaosBot e exibe um PDF falso para disfarçar a infecção. Em outras campanhas, os invasores exploraram credenciais de VPN Cisco e do Active Directory, permitindo movimentação lateral dentro da rede sem acionar alertas de segurança. Após a execução, o malware carrega uma biblioteca DLL maliciosa denominada msedge_elf.dll, executada por um binário legítimo do Microsoft Edge (identity_helper.exe). Essa técnica, conhecida como DLL side-loading, é usada para mascarar a atividade maliciosa e evitar detecção por antivírus. Uma vez instalado, o ChaosBot coleta informações do sistema, cria um proxy reverso persistente e aguarda comandos dos operadores. Ele pode baixar e enviar arquivos, executar processos remotamente, realizar capturas de tela e até interromper serviços de segurança, garantindo acesso contínuo à rede. O malware também apresenta mecanismos de evasão avançados, como desativação do rastreamento de eventos do Windows (ETW) e verificação de endereços MAC para identificar máquinas virtuais usadas em ambientes de análise. Caso detecte monitoramento, o ChaosBot interrompe sua execução para evitar detecção.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>