<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* MediaTek corrige falha crítica de segurança em chipsets.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A MediaTek divulgou o Boletim de Segurança de Produtos de janeiro de 2025, abordando diversas vulnerabilidades em seus chipsets, que equipam desde smartphones e tablets até dispositivos IoT e smart TVs. Entre as falhas corrigidas, destaca-se uma vulnerabilidade crítica de execução remota de código (RCE) que exige atenção imediata. A falha mais grave, identificada como CVE-2024-20154, é um erro de estouro de pilha no firmware do modem da MediaTek. Classificada como crítica, a vulnerabilidade permite que um invasor explore o sistema conectando um dispositivo de usuário (User Equipment, UE) a uma estação base falsa controlada pelo atacante. Não é necessária nenhuma interação do usuário ou privilégios elevados para que a exploração aconteça. Essa falha afeta mais de 40 modelos de chipsets, incluindo os MT2735, MT6767, MT6785, MT6873 e MT6880. Outras falhas corrigidas incluem problemas no driver WLAN (CVE-2024-20146, CVE-2024-20148), que poderiam levar à execução remota de código, e uma vulnerabilidade de gravação fora dos limites no subsistema M4U (CVE-2024-20105), que também pode permitir escalonamento de privilégios locais. A MediaTek já notificou os fabricantes de dispositivos (OEMs) sobre essas vulnerabilidades e disponibilizou os patches de segurança correspondentes. Os usuários são fortemente recomendados a verificar com os fabricantes de seus dispositivos por atualizações e aplicá-las assim que estiverem disponíveis, reduzindo o risco de exploração.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Malware disfarçado de Telegram Premium rouba dados de usuários.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Um malware conhecido como FireScam foi identificado disfarçado de uma versão premium do aplicativo de mensagens Telegram para Android. Seu objetivo é roubar dados sensíveis e manter controle remoto sobre dispositivos infectados. Segundo a empresa de cibersegurança Cyfirma, o FireScam é distribuído por meio de um site de phishing hospedado no GitHub.io, que imita o RuStore, uma popular loja de aplicativos na Rússia. Esse malware é descrito como uma ameaça sofisticada, com múltiplas camadas de ataque. A infecção começa com a instalação de um APK falso, que serve como um “dropper” para a carga principal do malware. Após ser instalado, ele realiza uma série de atividades de vigilância, como a coleta de notificações, mensagens e dados de outros aplicativos, que são enviados para um banco de dados Firebase. O aplicativo malicioso solicita permissões abrangentes, incluindo a capacidade de alterar ou remover outros aplicativos no dispositivo. Além disso, ele se designa como “proprietário das atualizações” do sistema, bloqueando tentativas de atualização legítimas que poderiam remover o malware. O FireScam também usa técnicas avançadas de ofuscação e anti-análise para evitar ser detectado. Ele monitora notificações, alterações no estado da tela, transações de e-commerce e até mesmo o conteúdo da área de transferência do dispositivo. Outras funções incluem o download de dados de imagem de URLs específicas e o rastreamento de atividades do usuário. Ao ser iniciado, o falso Telegram Premium pede acesso a contatos, registros de chamadas e mensagens SMS. Depois, exibe uma página de login falsa para roubar credenciais dos usuários, mesmo que eles não tentem fazer login no aplicativo.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Falha grave no OpenVPN Connect compromete chaves privadas.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O popular aplicativo cliente de VPN OpenVPN Connect corrigiu uma grave falha de segurança que poderia expor chaves privadas dos usuários e comprometer o tráfego protegido pela VPN. A vulnerabilidade, identificada como CVE-2024-8474, foi recentemente divulgada e afetava versões anteriores à 3.5.0 do aplicativo. O problema permitia que a chave privada do perfil de configuração fosse registrada em texto simples no log do aplicativo. Isso significava que um invasor com acesso ao dispositivo poderia potencialmente extrair a chave e descriptografar o tráfego da VPN, anulando a proteção oferecida. Com mais de 10 milhões de downloads na Google Play Store, o OpenVPN Connect é amplamente utilizado para estabelecer conexões seguras com servidores VPN. É importante destacar que o aplicativo em si não oferece um serviço de VPN, sendo necessário que o usuário se conecte a um servidor VPN separado. A versão mais recente, 3.5.1, foi lançada para corrigir a vulnerabilidade e melhorar a estabilidade do aplicativo, especialmente em relação a falhas após longos períodos de inatividade. Usuários são fortemente aconselhados a atualizar para esta versão imediatamente para garantir a proteção contra o vazamento de chaves. Essa falha destaca a importância de manter aplicativos de segurança sempre atualizados. Além disso, reforça a necessidade de boas práticas de segurança, como o monitoramento dos dispositivos e a aplicação de patches de segurança assim que disponíveis.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>