<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* CISA Inclui Nova Vulnerabilidade em Lista de Ameaças Ativas no Setor de TI.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma falha crítica nos produtos Privileged Remote Access (PRA) e Remote Support (RS) foi adicionada à lista de Vulnerabilidades Exploradas Conhecidas (KEV) pela Agência de Cibersegurança e Segurança de Infraestrutura dos EUA (CISA). A inclusão ocorreu após evidências de exploração ativa da vulnerabilidade, rastreada como CVE-2024-12356, que possui uma pontuação CVSS de 9.8, indicando gravidade crítica. Essa falha envolve um problema de injeção de comandos, permitindo que atacantes não autenticados executem comandos arbitrários no contexto do usuário do site. Embora as instâncias baseadas em nuvem tenham recebido correções, versões self-hosted permanecem vulneráveis até que os patches adequados sejam aplicados. Os produtos PRA e RS exigem a atualização para versões corrigidas por meio dos patches BT24-10-ONPREM1 ou BT24-10-ONPREM2, dependendo da versão utilizada. A exploração da vulnerabilidade foi confirmada após relatos de um ataque cibernético recente, no qual agentes de ameaça obtiveram acesso a instâncias SaaS do Remote Support. Durante a investigação, descobriu-se que os atacantes exploraram uma chave de API do Remote Support para redefinir senhas de contas locais de aplicação. Além disso, foi identificada outra vulnerabilidade de severidade média, CVE-2024-12686, que permite injeção de comandos em sistemas com privilégios administrativos. Essa falha também foi corrigida em patches adicionais lançados pela empresa.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Cibercriminosos Usam Fortinet EMS Comprometido para Instalar ScreenConnect e Roubar Dados.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma falha crítica no Fortinet FortiClient EMS, agora corrigida, está sendo explorada por atores maliciosos em uma campanha cibernética para instalar ferramentas de acesso remoto, como AnyDesk e ScreenConnect. A vulnerabilidade, identificada como CVE-2023-48788, possui uma pontuação CVSS de 9.3 e consiste em uma falha de injeção de SQL que permite a execução de comandos ou códigos não autorizados por meio de pacotes de dados especialmente manipulados. A empresa de cibersegurança russa Kaspersky informou que, em outubro de 2024, um servidor Windows exposto à internet foi alvo de ataques utilizando essa vulnerabilidade como vetor de acesso inicial. Esse servidor, pertencente a uma empresa não identificada, apresentava duas portas abertas associadas ao FortiClient EMS, tecnologia usada para aplicar políticas corporativas a dispositivos e oferecer acesso seguro à VPN da Fortinet. Após explorar a falha, os atacantes instalaram o executável do ScreenConnect para obter acesso remoto ao sistema comprometido. Os invasores prosseguiram carregando ferramentas adicionais para realizar reconhecimento, movimentação lateral e evasão de defesas. Entre os artefatos utilizados estavam o webbrowserpassview.exe, ferramenta para recuperar senhas armazenadas em navegadores como Chrome, Firefox e Safari; o Mimikatz, usado para capturar credenciais; o netpass64.exe, que recupera senhas de rede; e o netscan.exe, um scanner de rede. Persistência adicional foi garantida com a instalação do AnyDesk, ampliando o controle remoto sobre o ambiente comprometido. A campanha, que visou empresas em países como Brasil, Croácia, França, Índia, Espanha, Turquia e Suíça, utilizou subdomínios do ScreenConnect (como infinity.screenconnect[.]com) para coordenar os ataques. Além disso, foram detectadas tentativas de exploração em 23 de outubro de 2024, desta vez para executar um script PowerShell hospedado no domínio webhook[.]site, usado para coletar respostas de sistemas vulneráveis durante varreduras.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Sophos Corrige Vulnerabilidades Críticas em Firewalls com Hotfixes Essenciais.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Sophos lançou hotfixes para corrigir três vulnerabilidades críticas em seus produtos de firewall, que poderiam ser exploradas para execução remota de código e acesso privilegiado ao sistema em condições específicas. Entre as três falhas, duas têm severidade crítica, mas não há evidências de que tenham sido exploradas ativamente até o momento. As falhas são as seguintes: CVE-2024-12727, uma vulnerabilidade de injeção de SQL pré-autenticação que pode levar à execução remota de código em dispositivos configurados com o recurso de Secure PDF eXchange (SPX) habilitado em combinação com o firewall em modo de Alta Disponibilidade (HA); CVE-2024-12728, uma falha de credenciais fracas que deixa ativa uma senha SSH não aleatória sugerida para a inicialização de clusters HA, expondo contas com acesso privilegiado; e CVE-2024-12729, uma vulnerabilidade de injeção de código pós-autenticação no User Portal, que permite a execução de código remoto por usuários autenticados. A Sophos destacou que o impacto das falhas é limitado a uma pequena porcentagem de dispositivos: 0,05% no caso da CVE-2024-12727 e 0,5% para a CVE-2024-12728. Todas as vulnerabilidades afetam versões do Sophos Firewall 21.0 GA (21.0.0) e anteriores, mas foram corrigidas nas atualizações mais recentes, incluindo versões como v21 MR1 e posteriores. Usuários são recomendados a confirmar a aplicação dos hotfixes verificando configurações específicas no console do Sophos Firewall. Como medida temporária até a aplicação das correções, é aconselhado restringir o acesso SSH ao link HA dedicado e reconfigurar o HA com uma senha longa e aleatória. Outras medidas incluem desabilitar o acesso SSH pela WAN e garantir que o User Portal e o Webadmin não estejam expostos à WAN.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>