<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Meta e Microsoft Desmantelam Redes Criminosas no Sudeste Asiático.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Ações coordenadas entre a Microsoft, o Departamento de Justiça dos EUA (DoJ) e a Meta resultaram na interrupção de várias redes de cibercrime global, incluindo mercados de dados roubados e kits de phishing avançados. Ações recentes incluíram o desmantelamento de ferramentas e plataformas criminosas usadas para golpes e fraudes cibernéticas. A Microsoft anunciou a neutralização de 240 domínios fraudulentos ligados ao facilitador de cibercrime egípcio Abanoub Nady, também conhecido como MRxC0DER. Nady oferecia um kit de phishing chamado ONNX, usado para campanhas de phishing que visavam contas Microsoft e setores como serviços financeiros. A plataforma, operada sob o modelo de phishing como serviço (PhaaS), incluía kits vendidos por valores entre US$ 150 e US$ 550 e foi projetada para burlar autenticação de dois fatores (2FA). Segundo a Microsoft, os ataques tiveram consequências devastadoras para as vítimas. Simultaneamente, o DoJ revelou a desativação do PopeyeTools, um mercado de dados financeiros roubados e ferramentas de fraude operado desde 2016. A Meta também entrou na luta contra fraudes, eliminando mais de dois milhões de contas associadas a esquemas conhecidos como “pig butchering”. Essas operações, conduzidas por sindicatos do crime em países do Sudeste Asiático, envolvem a construção de relacionamentos falsos para enganar vítimas e convencê-las a investir em projetos fraudulentos. Os trabalhadores desses esquemas frequentemente são recrutados sob falsas promessas de emprego e forçados a realizar golpes sob ameaças de violência física.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Malware Bypassa Segurança do Microsoft Defender e Google 2FA.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores de segurança revelaram um caso alarmante onde um malware enganou o Microsoft Defender e burlou a autenticação de dois fatores (2FA) do Google, permitindo o roubo de mais de US$ 24 mil em criptomoedas. O malware, disfarçado como um aplicativo de jogo NFT aparentemente inofensivo, revelou-se uma ferramenta altamente sofisticada para comprometer dispositivos e acessar informações sensíveis. O ataque começou quando a vítima instalou o aplicativo malicioso, que operava silenciosamente em segundo plano. Além de coletar dados confidenciais, o malware conseguiu contornar o sistema 2FA do Google ao instalar uma extensão maliciosa do Chrome, mascarada como Google Keep. Essa extensão permitia ao malware monitorar atividades do navegador, capturar dados de login e controlar remotamente o sistema. Durante a investigação, os pesquisadores testaram a capacidade do Microsoft Defender de detectar e bloquear a ameaça, mas o software falhou em impedir tanto a instalação quanto a execução do malware. Isso possibilitou ao programa malicioso acessar operações do sistema, baixar arquivos suspeitos e coletar informações sensíveis, incluindo dados de localização. Curiosamente, o malware foi programado para se desativar automaticamente se detectasse que o usuário estava na Rússia, Ucrânia ou Bielorrússia, sugerindo a origem regional do ataque. O uso de Wireshark pelos pesquisadores ajudou a identificar o tráfego de rede e localizar o malware. O vírus demonstrou ser particularmente eficaz ao manipular extensões do navegador, permitindo o monitoramento de todas as páginas acessadas e o roubo de informações copiadas para a área de transferência.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* NVIDIA Alerta para Vulnerabilidade Crítica e Libera Correção Imediata.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A NVIDIA lançou uma atualização de segurança para o software Base Command Manager, corrigindo uma vulnerabilidade crítica identificada como CVE-2024-0138, com pontuação CVSS de 9.8. A falha, localizada no componente CMDaemon, poderia permitir que atacantes executassem código arbitrário, elevassem privilégios e manipulassem dados nos sistemas afetados. Segundo o boletim de segurança da NVIDIA, “um exploit bem-sucedido dessa vulnerabilidade pode levar à execução de código, negação de serviço, elevação de privilégios, divulgação de informações e manipulação de dados.” O problema afeta a versão 10.24.09 do Base Command Manager. Para mitigar os riscos, a NVIDIA recomenda que os usuários atualizem imediatamente para a versão corrigida 10.24.09a, disponível no repositório BCM Package Repository. A NVIDIA também esclareceu que as versões anteriores à 10.24.09, incluindo a 10.24.07, não contêm essa vulnerabilidade. No entanto, é essencial que os usuários da versão 10.24.09 implementem a atualização rapidamente para proteger seus sistemas. Dada a gravidade da falha, que pode permitir acesso profundo aos sistemas de uma organização, a aplicação oportuna desse patch é crucial. Empresas que utilizam o NVIDIA Base Command Manager devem priorizar essa atualização para evitar possíveis explorações e garantir a segurança de seus ambientes.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>