<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Novo malware para Android rouba contas bancárias com acesso remoto.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores de cibersegurança identificaram um novo trojan bancário para Android, apelidado de Klopatra, que já infectou milhares de dispositivos, especialmente na Europa. O malware utiliza técnicas sofisticadas para obter controle remoto total dos celulares comprometidos, permitindo que criminosos acessem contas bancárias sem que a vítima perceba. Disfarçado como aplicativos legítimos, como serviços de IPTV, o Klopatra solicita permissões críticas ao ser instalado, como serviços de acessibilidade e administração do dispositivo. Uma vez ativo, o trojan consegue interagir com a interface do sistema, simular toques, digitar informações e acessar aplicativos bancários diretamente. Uma das funcionalidades mais perigosas observadas é o uso de acesso remoto via VNC oculto. O malware aguarda momentos em que o dispositivo esteja carregando, com a tela desligada e sem uso, para iniciar suas atividades. Durante esse período, o brilho da tela é reduzido a zero, permitindo que o controle remoto ocorra de forma invisível. Com isso, o atacante pode executar ações como transferências bancárias, roubo de credenciais e movimentações financeiras silenciosas. Toda a comunicação com os servidores de controle é ofuscada, dificultando a detecção por ferramentas de segurança tradicionais. Para se manter oculto, o Klopatra também utiliza ferramentas de proteção de código e carrega parte de sua lógica em bibliotecas nativas, tornando a análise ainda mais difícil. Mais de 40 variantes já foram identificadas desde março, indicando um desenvolvimento ativo e contínuo.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Ataque Battering RAM dribla segurança de processadores Intel e AMD.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores de universidades europeias demonstraram um ataque físico batizado de Battering RAM, capaz de violar mecanismos avançados de proteção de memória implementados por Intel e AMD. A técnica permite redirecionar acessos a regiões protegidas da memória, mesmo em sistemas que utilizam tecnologias como Intel SGX e AMD SEV-SNP. O ataque depende de um interposer, um pequeno dispositivo de hardware inserido entre o processador e a memória DRAM, com custo estimado em apenas 50 dólares. Com ele, é possível manipular os endereços de memória e fazer com que dados protegidos sejam expostos ou redirecionados para regiões controladas pelo invasor. Diferentemente de ataques tradicionais baseados em software, o Battering RAM exige acesso físico ao equipamento, o que restringe seu uso a cenários específicos, como data centers, laboratórios, ambientes de manutenção ou até cadeias de suprimento comprometidas. Ainda assim, os pesquisadores alertam que a ameaça é real e grave para ambientes de alta segurança. Entre os alvos possíveis estão enclaves seguros da Intel (SGX) e máquinas virtuais criptografadas com AMD SEV-SNP, ambos usados amplamente para proteger dados confidenciais em ambientes de nuvem. O ataque anula os mecanismos de integridade e criptografia, permitindo leitura e modificação de informações supostamente isoladas. As fabricantes afirmaram que não pretendem lançar atualizações para mitigar a técnica, já que acesso físico não é considerado dentro dos modelos de ameaça desses recursos. A Intel sugeriu, como alternativa, o uso de tecnologias como Total Memory Encryption com múltiplas chaves (TME-MK) em processadores Xeon de última geração.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Google descobre método para driblar proteção de memória em iOS e macOS.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores do Google Project Zero divulgaram uma técnica inovadora que permite contornar a proteção de memória conhecida como ASLR (Address Space Layout Randomization) em dispositivos da Apple, afetando tanto o iOS quanto o macOS. A descoberta levanta preocupações sobre a eficácia de uma das defesas mais importantes contra exploração de vulnerabilidades. O ataque não depende de falhas clássicas de corrupção de memória, mas sim de um processo lógico envolvendo serialização e deserialização de objetos por meio do framework NSKeyedArchiver da Apple. Explorando o comportamento da estrutura de dados NSDictionary, os pesquisadores conseguiram inferir endereços internos de memória, violando a aleatoriedade esperada pela ASLR. A técnica consiste em deserializar dados especialmente manipulados, reserializá-los e analisá-los para obter informações sensíveis. Um dos elementos centrais usados no ataque é o objeto singleton NSNull, que, por ser compartilhado entre diversas estruturas, se torna uma referência previsível e útil para vazar endereços de memória. Esse tipo de vazamento é crucial para ataques mais sofisticados, pois permite aos invasores obterem informações que ajudam a construir exploits mais confiáveis. A técnica descoberta pelos pesquisadores pode, portanto, ser usada como um primeiro passo em cadeias de exploração mais complexas. A Apple foi notificada e lançou correções para a falha no update de segurança de 31 de março de 2025. A empresa não comentou publicamente se a técnica foi usada em ataques reais, mas especialistas alertam que o problema exige atenção imediata de desenvolvedores e administradores. A falha destaca como até mesmo mecanismos considerados seguros podem ser manipulados por meio de brechas lógicas e comportamentais.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>