<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Sun, 09 Nov 2025 00:01:03 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Hackers chineses exploram falhas antigas como Log4j e IIS em ataques globais.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Grupos de ciberespionagem ligados ao governo chinês estão reutilizando vulnerabilidades conhecidas e antigas, como Log4Shell (Log4j) e falhas em servidores IIS, para comprometer redes em operações de longo prazo contra alvos estratégicos em diversos países. As campanhas visam organizações dos setores público e privado, incluindo entidades ligadas a política externa, defesa, energia e infraestrutura crítica. Segundo análises da Symantec, uma das campanhas identificadas teve como alvo uma organização americana envolvida em assuntos de política internacional. Os ataques ocorreram entre abril e maio de 2025, começando com varreduras automatizadas em busca de falhas como CVE-2021-44228 (Log4j), CVE-2017-9805 (Apache Struts) e CVE-2022-26134 (Atlassian Confluence). Embora esses exploits não tenham funcionado em um primeiro momento, os atacantes conseguiram acesso à rede por meio de força bruta e técnicas de stuffing de credenciais. Após invadir o ambiente, executaram comandos de reconhecimento, configuraram tarefas agendadas maliciosas e estabeleceram comunicação com servidores de comando e controle usando ferramentas nativas como msbuild.exe. Em uma das campanhas, os hackers empregaram DLL sideloading com arquivos legítimos de antivírus (vetysafe.exe) para carregar um malware do tipo Remote Access Trojan (RAT), conhecido como DeedRAT. Essa técnica já havia sido usada por grupos como Salt Typhoon (também identificado como Kelp) e Space Pirates, todos com histórico de atuação atribuída à China. As ferramentas utilizadas nas campanhas incluem Godzilla web shell, GotoHTTP, Mimikatz, e HIDDENDRIVER, além de outros utilitários para extração de credenciais, persistência e movimentação lateral. A infraestrutura e os artefatos indicam compartilhamento entre múltiplos grupos chineses, dificultando a atribuição precisa.</description><pubDate>Sun, 09 Nov 2025 00:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/#9105364682170504336</guid></item><item><title>* Falha zero-click em celulares Samsung permitiu instalação de spyware LANDFALL.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma vulnerabilidade crítica em dispositivos da linha Galaxy da Samsung foi explorada como zero-day para instalar o spyware LANDFALL, uma ferramenta avançada de espionagem direcionada a alvos no Oriente Médio. O ataque foi descoberto pela equipe da Unit 42, da Palo Alto Networks, e afeta modelos como Galaxy S22, S23, S24, além dos dobráveis Z Fold 4 e Z Flip 4. A falha explorada, identificada como CVE-2025-21042 (CVSS 8.8), estava no componente “libimagecodec.quram.so” e permitia execução remota de código. A vulnerabilidade foi corrigida pela Samsung em abril de 2025, após relatos de exploração ativa em ambiente real. O vetor inicial do ataque teria sido o envio de imagens maliciosas via WhatsApp, utilizando o formato DNG (Digital Negative), que continham um arquivo ZIP oculto. Dentro do arquivo, estavam bibliotecas maliciosas capazes de instalar o spyware e manipular permissões do sistema operacional Android. O malware LANDFALL é capaz de capturar áudio, localização, fotos, contatos, SMS, arquivos e histórico de chamadas. A análise também revelou que ele se comunica com um servidor C2 para receber instruções adicionais, sugerindo uma arquitetura modular com funções de espionagem em múltiplas etapas. As evidências indicam que o ataque pode ter sido realizado de forma zero-click, ou seja, sem necessidade de interação do usuário. No entanto, não foi encontrada vulnerabilidade específica no WhatsApp que confirme essa hipótese. Os primeiros artefatos do LANDFALL datam de julho de 2024, e os últimos foram detectados em fevereiro de 2025. Embora o exploit CVE-2025-21042 esteja corrigido, há indícios de que campanhas semelhantes continuaram ativas até setembro, usando outras falhas e infraestrutura relacionada. A autoria da campanha ainda não foi atribuída com certeza, mas os analistas apontam semelhanças com o grupo Stealth Falcon, responsável por ataques anteriores com características semelhantes. O caso destaca a sofisticação crescente de ataques contra dispositivos móveis e o uso de formatos comuns como imagens para camuflar atividades maliciosas.</description><pubDate>Sun, 09 Nov 2025 00:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/#5692315337738462948</guid></item><item><title>* Malware NGate permite saque em caixas eletrônicos sem uso de cartão.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores de cibersegurança identificaram uma nova campanha maliciosa na Polônia que utiliza o malware NGate para realizar saques em caixas eletrônicos sem que os criminosos precisem de acesso físico ao cartão da vítima. A ameaça explora funcionalidades de pagamento por aproximação (NFC) combinadas com engenharia social e técnicas de retransmissão em tempo real. O golpe começa com o envio de mensagens fraudulentas, por e-mail ou SMS, levando a vítima a instalar um aplicativo bancário falso. Após a instalação, os criminosos entram em contato se passando por representantes do banco e orientam a ativação de permissões adicionais, incluindo acesso ao NFC e serviços de acessibilidade do Android. Com o malware ativo, o NGate passa a monitorar e capturar os dados de pagamento transmitidos via NFC. Esses dados são então enviados em tempo real para um dispositivo controlado remotamente, geralmente posicionado próximo a um caixa eletrônico compatível com saques por aproximação. No momento em que a vítima desbloqueia o celular, os fraudadores utilizam o sinal NFC capturado para simular fisicamente uma transação em um caixa eletrônico. A operação resulta em um saque imediato, sem a necessidade de PIN, cartão físico ou clonagem tradicional. A técnica, conhecida como relay attack, não é nova, mas o uso de malware para habilitar e retransmitir o sinal NFC de forma tão precisa e coordenada é considerado um avanço significativo. Combinando engenharia social com abuso de tecnologia legítima, o NGate representa um novo patamar nos golpes financeiros por meio de dispositivos móveis.</description><pubDate>Sun, 09 Nov 2025 00:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/#6452282301912912834</guid></item></channel></rss>