<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Zero day no Chrome Permite Execução de Código via Página Maliciosa.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O Google lançou uma atualização de segurança urgente para corrigir uma falha grave no navegador Chrome que já está sendo explorada ativamente. A vulnerabilidade, identificada como CVE-2025-6554, é um erro de “type confusion” no motor V8, que executa JavaScript e WebAssembly no navegador. Segundo o banco de dados de vulnerabilidades dos EUA (NVD), essa falha permitia que um invasor remoto realizasse leituras e escritas arbitrárias de memória ao induzir o usuário a acessar uma página HTML maliciosa. Esse tipo de falha pode resultar na execução de códigos maliciosos, travamentos e outras ações perigosas. A falha foi descoberta por Clément Lecigne, da equipe Google Threat Analysis Group (TAG), em 25 de junho de 2025. A TAG investiga ameaças graves, muitas vezes associadas a ataques patrocinados por governos. A correção foi implementada no dia seguinte, por meio de uma alteração de configuração liberada para o canal estável do Chrome em todas as plataformas. Embora o Google não tenha divulgado detalhes sobre quem está explorando a falha, confirmou que já há exploit em circulação. Isso torna essencial que os usuários atualizem o navegador imediatamente, especialmente aqueles que lidam com dados sensíveis ou atuam em funções críticas. As versões corrigidas são: 138.0.7204.96/.97 para Windows, 138.0.7204.92/.93 para macOS e 138.0.7204.96 para Linux. Essa é a quarta falha zero-day corrigida no Chrome em 2025. Usuários de navegadores baseados no Chromium, como Edge, Brave, Opera e Vivaldi, também devem aplicar as correções assim que estiverem disponíveis.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Justiça dos EUA Prende Facilitador e Expõe Rede de Hackers Norte-Coreanos.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O Departamento de Justiça dos EUA (DoJ) anunciou uma ofensiva contra um esquema de trabalhadores de TI norte-coreanos, que resultou na prisão de um facilitador, na apreensão de 29 contas financeiras, 21 sites falsos e quase 200 computadores. A operação ocorreu entre 10 e 17 de junho em 14 estados, atingindo 21 “fazendas de laptops” usadas para acesso remoto a redes de empresas americanas. Segundo o DoJ, trabalhadores de TI norte-coreanos conseguiram empregos remotos em mais de 100 empresas dos EUA, com apoio de cúmplices nos EUA, China, Emirados Árabes Unidos e Taiwan. Eles usaram identidades falsas e equipamentos fornecidos por empresas americanas para burlar sanções e financiar o regime da Coreia do Norte, chegando a acessar dados sensíveis, inclusive tecnologias militares e criptomoedas. Um dos presos foi Zhenxing “Danny” Wang, de Nova Jersey, acusado de liderar um esquema que rendeu mais de US$ 5 milhões. Outros cúmplices incluem cidadãos chineses e taiwaneses, e norte-coreanos indiciados por roubar mais de US$ 900 mil em criptoativos de uma empresa de blockchain em Atlanta. A Microsoft revelou ter suspendido 3 mil contas Outlook/Hotmail ligadas ao grupo “Jasper Sleet”, vinculado a essas fraudes desde 2020. Os golpistas criavam perfis falsos em redes como LinkedIn e GitHub, usavam IA para alterar vozes e fotos e recorriam a VPNs e ferramentas de acesso remoto para esconder sua localização. O DoJ reforça que essas ações visam não só gerar receita para o regime norte-coreano, mas também obter acesso privilegiado a informações sensíveis dentro das empresas, colocando em risco a segurança nacional dos EUA.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Microsoft Encerra Suporte a Senhas no Authenticator em Agosto de 2025.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Microsoft anunciou que o suporte ao gerenciamento de senhas no aplicativo Authenticator será encerrado em 1º de agosto de 2025. A mudança faz parte da estratégia da empresa de eliminar gradualmente o uso de senhas tradicionais, promovendo alternativas mais seguras como passkeys, Windows Hello e autenticação baseada no padrão FIDO2. Segundo a Microsoft, a decisão também visa simplificar e tornar mais seguro o recurso de preenchimento automático de senhas no app, que será desativado em julho de 2025. A partir de agosto, nenhuma senha armazenada estará mais acessível no Authenticator, e senhas geradas que não forem salvas serão excluídas. Desde junho, já não é possível adicionar ou importar novas senhas no Authenticator. No entanto, o preenchimento automático continuará funcionando até o fim de julho. As senhas e endereços salvos passarão a ser sincronizados com a conta Microsoft do usuário e poderão ser acessados pelo navegador Edge, desde que ele esteja configurado como provedor padrão de preenchimento automático. Essas mudanças não afetam as passkeys. Usuários que utilizam passkeys com contas Microsoft precisarão manter o Authenticator ativado como provedor dessas chaves. Desativá-lo resultará na desativação das passkeys. Para quem utiliza o Authenticator principalmente para armazenar ou preencher senhas, a recomendação é migrar para gerenciadores dedicados, como Microsoft Edge, iCloud Keychain, Bitwarden ou Google Password Manager. É possível exportar as senhas do Authenticator e importá-las na nova ferramenta, garantindo a continuidade do uso em diferentes dispositivos.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>