<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Louis Vuitton Sofre Ataque Hacker e tem Dados de Clientes Expostos.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Louis Vuitton confirmou um ataque cibernético que expôs dados pessoais de clientes no Reino Unido, ocorrido em 2 de julho de 2025. Este é o terceiro incidente de segurança envolvendo a controladora LVMH em apenas três meses, evidenciando uma escalada de ataques direcionados ao setor de luxo. Os invasores acessaram sistemas operacionais da marca no Reino Unido possivelmente por meio de SQL injection ou credential stuffing. Entre as informações comprometidas estão nomes, dados de contato e históricos de compras de clientes, dados que podem ser explorados em golpes de engenharia social e roubo de identidade. Felizmente, dados financeiros não foram afetados devido a protocolos de criptografia. Especialistas em cibersegurança acreditam que o ataque tenha explorado vulnerabilidades desconhecidas (zero-day) nos sistemas de gestão de relacionamento com o cliente (CRM), além de técnicas de APT (ameaça persistente avançada) que permitiram movimentação lateral na rede por um longo período sem detecção. Como resposta, a Louis Vuitton isolou os sistemas afetados, notificou as autoridades competentes, incluindo o Information Commissioner’s Office (ICO) do Reino Unido conforme o GDPR, e reforçou a segurança com autenticação multifator (MFA), soluções de detecção e resposta a ameaças (EDR) e análises comportamentais com inteligência artificial para identificar acessos suspeitos. Este incidente segue uma série de ataques semelhantes contra marcas como Marks &amp; Spencer, Co-op e Harrods, sinalizando a necessidade urgente de arquiteturas de segurança baseadas em zero trust, auditorias regulares e treinamento robusto de colaboradores para proteger dados sensíveis em um cenário de ameaças cada vez mais sofisticadas.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Nova Técnica Forense Expõe Rastros de Hackers no RDP.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores de cibersegurança desenvolveram uma técnica forense inovadora capaz de rastrear invasores sofisticados que utilizam o Remote Desktop Protocol (RDP) para movimentação lateral em redes corporativas. A abordagem transforma ações aparentemente invisíveis em rastros digitais detalhados, dando às equipes de resposta a incidentes uma visão sem precedentes das atividades maliciosas. A análise começa pelos logs de eventos do Windows, com destaque para os IDs 4624 (logons bem-sucedidos) e 4625 (falhas de logon) no Security Log. Padrões únicos do Network Level Authentication (NLA) revelam tentativas de conexão e invasões. Além disso, eventos como o ID 1149 no log TerminalServices-RemoteConnectionManager e os IDs 21 e 24 no TerminalServices-LocalSessionManager permitem reconstruir cronogramas precisos das sessões RDP. Um dos avanços mais impactantes é a análise dos arquivos de cache de bitmap RDP. Armazenados em AppData\Local\Microsoft\Terminal Server Client\Cache, esses arquivos contêm milhares de fragmentos de 64×64 pixels que, quando reunidos com ferramentas como BMC-Tools e RdpCacheStitcher, revelam telas visualizadas pelos invasores. Foram recuperados nomes de arquivos, janelas de aplicativos e até comandos do PowerShell utilizados para roubo de credenciais. Complementando a análise, técnicas avançadas permitem extrair chaves de sessão da memória, descriptografando o tráfego RDP e possibilitando a reprodução completa das sessões com o RDP-Replay. Dados da área de transferência, artefatos de processos e entradas no registro expõem históricos de conexão e senhas que os hackers não conseguem apagar facilmente. Essa abordagem transforma o RDP de uma ferramenta de ataque silenciosa em uma fonte valiosa de evidências, fortalecendo a capacidade de investigação e resposta a ataques.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Microsoft Ajudou a Identificar Call Center que Aplicava Golpes Milionários no Reino Unido.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A CBI (Central Bureau of Investigation) da Índia anunciou o desmantelamento de um esquema internacional de golpes de suporte técnico que causou prejuízos de mais de £390 mil (cerca de US$ 525 mil) no Reino Unido. A operação, batizada de Chakra V, foi realizada em 7 de julho de 2025 e incluiu buscas em três locais na cidade de Noida, incluindo um call center fraudulento totalmente operacional na Zona Econômica Especial de Noida. O call center, identificado como FirstIdea, usava infraestrutura de chamadas avançada e scripts maliciosos para manter o anonimato e atingir vítimas em larga escala, principalmente no Reino Unido e na Austrália. Durante a ação, dois operadores foram presos, incluindo um sócio-chave da operação. As autoridades encontraram chamadas de golpe em andamento no momento da invasão. Os criminosos se passavam por equipes de suporte técnico de grandes empresas, como a Microsoft, enganando usuários ao afirmar que seus dispositivos estavam infectados ou comprometidos. Em seguida, cobravam valores para “corrigir” problemas inexistentes. O golpe envolvia números de telefone falsificados e o uso de VoIP para redirecionar chamadas por diversos servidores espalhados pelo mundo. Mais de 100 britânicos foram enganados com a fraude, que começava com pop-ups falsos nos computadores das vítimas. A operação é fruto de 18 meses de colaboração entre a CBI, a Agência Nacional do Crime do Reino Unido (NCA), o FBI dos EUA e a própria Microsoft, que auxiliaram na identificação do grupo criminoso e na derrubada da infraestrutura de TI usada. Enquanto isso, um relatório aponta que o número de centros de golpes usados para fraudes com criptomoedas continua crescendo no leste de Mianmar, apesar de ações de repressão em fevereiro deste ano.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>