<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Lojas Marisa sofre ataque de ransomware.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A rede de varejo Marisa informou nesta terça-feira (5) que foi alvo de um ataque cibernético de ransomware, que causou uma interrupção temporária em parte de seus sistemas. O incidente, segundo comunicado oficial da companhia, motivou a adoção imediata de medidas de segurança e controle para conter os impactos e restaurar a operação. Como precaução, a empresa suspendeu temporariamente algumas funcionalidades de seus sistemas. A Marisa assegurou que a interrupção não afetou significativamente as operações da empresa. As lojas físicas da rede permanecem abertas e funcionando normalmente, sem impacto direto para os clientes que visitam os pontos de venda. Em nota, a Marisa afirmou que até o momento o ataque foi neutralizado sem maiores consequências para suas operações e sistemas, indicando que as ações de contenção foram eficazes. A empresa reiterou que mantém o compromisso com a proteção dos dados e da integridade de suas plataformas. O ataque ocorre em um contexto de aumento dos incidentes cibernéticos direcionados a empresas brasileiras. Somente este ano, mais de 30 companhias no país já foram alvo de ataques somente este ano, incluindo grandes nomes como Sicoob, Vivara, Braspress e Metalfrio. Nesse cenário, o ransomware utilizado causou uma indisponibilidade momentânea nos sistemas da Marisa, mas, segundo a empresa, sem comprometer a continuidade das atividades nas lojas físicas.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* INTERPOL desativa 22 mil servidores maliciosos em operação global contra o cibercrime.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A INTERPOL anunciou nesta terça-feira uma grande ofensiva contra o cibercrime global, desativando mais de 22 mil servidores maliciosos vinculados a ameaças cibernéticas em uma operação coordenada que abrangeu diversos países. Batizada de Operação Synergia II, a ação ocorreu entre 1º de abril e 31 de agosto de 2024 e teve como principal objetivo combater infraestruturas usadas para atividades ilícitas como phishing, ransomware e roubo de informações. Segundo a INTERPOL, foram identificados aproximadamente 30 mil endereços IP suspeitos, dos quais 76% foram desativados, enquanto 59 servidores foram confiscados. Além disso, foram apreendidos 43 dispositivos eletrônicos, incluindo laptops, celulares e discos rígidos, que estavam em posse de indivíduos relacionados a essas atividades criminosas. A ação resultou na prisão de 41 pessoas, enquanto outras 65 seguem sob investigação. A operação abrangeu diferentes países, onde as forças policiais locais colaboraram com medidas específicas, como a desativação de 1.037 servidores em Hong Kong e a apreensão de um servidor e identificação de 93 suspeitos na Mongólia. Em Macau, foram desativados 291 servidores, enquanto em Madagascar as autoridades identificaram 11 indivíduos e confiscaram 11 dispositivos eletrônicos. Já na Estônia, a operação resultou no confisco de mais de 80 GB de dados armazenados em servidores maliciosos. A INTERPOL acredita que ações coordenadas como essa são fundamentais para combater a crescente ameaça cibernética em nível global, reduzindo a exposição dos usuários e empresas a crimes digitais que vêm crescendo exponencialmente.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Ataque VEILDrive utiliza serviços Microsoft para espalhar malware.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma campanha de ameaças em andamento, chamada VEILDrive, está utilizando serviços legítimos da Microsoft, como Teams, SharePoint, Quick Assist e OneDrive, para escapar de sistemas de detecção e distribuir malware de forma furtiva. De acordo com os pesquisadores, o ataque se aproveita da infraestrutura confiável de organizações previamente comprometidas para realizar ataques de spear-phishing e armazenar malware. A estratégia de VEILDrive baseia-se no uso de serviços de nuvem da Microsoft, o que permite ao invasor evitar os sistemas convencionais de monitoramento. A campanha foi descoberta em setembro de 2024, após a investigação de um incidente de cibersegurança em uma organização de infraestrutura crítica nos Estados Unidos. O ataque teve início em agosto de 2024 e culminou na implantação de um malware em Java que utiliza o OneDrive como canal de comando e controle (C2). Os criminosos responsáveis pelo VEILDrive enviaram mensagens via Microsoft Teams para quatro funcionários da Org C, disfarçando-se como membros da equipe de TI e solicitando acesso remoto aos sistemas usando a ferramenta Quick Assist. Uma característica notável deste método de comprometimento foi o uso de uma conta pertencente a uma vítima anterior (Org A), o que garantiu credibilidade à abordagem sem a necessidade de criação de novas contas. Através do recurso de “Acesso Externo” do Teams, que permite comunicações diretas com outras organizações por padrão, os atacantes conseguiram enviar links para downloads no SharePoint. Os funcionários receberam um arquivo ZIP (“Client_v8.16L.zip”) hospedado em um inquilino diferente (Org B), contendo, entre outros arquivos, a ferramenta de acesso remoto LiteManager. Com o acesso via Quick Assist, os invasores criaram tarefas agendadas para executar o software de monitoramento LiteManager periodicamente. Além disso, o malware possui um mecanismo de fallback que estabelece uma conexão HTTPS com uma máquina virtual remota no Azure, utilizada para receber e executar comandos no contexto do PowerShell.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>