<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Thu, 12 Feb 2026 00:01:03 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Atualização da Apple Elimina Vulnerabilidade Crítica no iOS e macOS.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Apple lançou uma atualização de segurança emergencial para corrigir uma falha crítica que afetava diversos sistemas operacionais da empresa, incluindo iOS, iPadOS, macOS, watchOS, tvOS e visionOS. A vulnerabilidade, identificada como CVE-2026-20700, estava sendo explorada ativamente em ataques sofisticados contra usuários da plataforma. A falha estava presente no dyld (Dynamic Link Editor), componente central responsável por carregar bibliotecas no sistema operacional. Ela permitia que um invasor com acesso ao sistema pudesse executar código arbitrário com privilégios elevados, comprometendo totalmente a integridade do dispositivo. Segundo a Apple, evidências apontam que a falha foi utilizada em ataques altamente direcionados, o que indica que ela pode ter sido explorada em operações de espionagem ou campanhas avançadas contra alvos específicos. O tipo de exploração exigia acesso ao sistema, mas tornava possível o controle do dispositivo. A atualização foi disponibilizada nas versões iOS 26.3, macOS Tahoe 26.3, iPadOS 26.3 e similares, além de patches de segurança independentes para dispositivos compatíveis. A empresa também corrigiu dezenas de outras vulnerabilidades menores no mesmo pacote. A CISA (Cybersecurity and Infrastructure Security Agency) incluiu a CVE-2026-20700 em seu catálogo de falhas exploradas ativamente, o que reforça a importância de atualização imediata por parte de órgãos públicos e empresas que usam dispositivos Apple em ambientes sensíveis. A Apple recomenda que os usuários ativem as atualizações automáticas em seus dispositivos e verifiquem manualmente se estão usando as versões mais recentes do sistema. Isso é fundamental para reduzir o risco de ataques baseados em falhas já conhecidas e exploradas.</description><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 00:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/#8920426442096488566</guid></item><item><title>* Falha em Fornecedora Expõe 8,5 TB de Dados da Volvo Group.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O grupo Volvo foi impactado por uma grave violação de dados após um ataque cibernético atingir a Conduent, fornecedora terceirizada de serviços corporativos. A intrusão resultou na exposição de 8,5 terabytes de dados, afetando diretamente cerca de 17 mil funcionários do Volvo Group North America. O ataque aconteceu entre outubro de 2024 e janeiro de 2025, período em que agentes maliciosos tiveram acesso prolongado à rede da Conduent. A empresa informou que os cibercriminosos conseguiram exfiltrar grandes volumes de informações antes de a invasão ser detectada e contida. Entre os dados comprometidos estavam informações pessoais confidenciais, como nomes completos, números de Seguro Social, datas de nascimento, endereços residenciais, dados de planos de saúde e registros médicos. A gravidade do incidente foi confirmada pela própria Volvo, que foi notificada apenas no início de 2026. O grupo de ransomware conhecido como SafePay assumiu a responsabilidade pelo ataque e afirmou ter roubado os 8,5 TB de dados. A Conduent, por sua vez, afirmou que até o momento não há confirmação de uso indevido das informações roubadas, mas segue monitorando possíveis repercussões. O caso reacende o alerta sobre riscos na cadeia de fornecimento, já que a vulnerabilidade não surgiu diretamente na Volvo, mas em uma prestadora de serviços com acesso a dados sensíveis. Incidentes envolvendo terceiros continuam sendo uma das principais portas de entrada para violações em larga escala. A Conduent já havia relatado anteriormente que o ataque poderia ter impactado mais de 25 milhões de pessoas em todo os EUA, abrangendo clientes em setores públicos e privados. O número de organizações afetadas pode crescer conforme a investigação avança. Como resposta, a Conduent iniciou notificações formais e está oferecendo serviços de monitoramento de identidade e proteção contra fraudes às vítimas, incluindo os funcionários da Volvo afetados pela exposição de dados.</description><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 00:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/#8965271326845113613</guid></item><item><title>* Grupos APTs Usam Gemini para Ampliar Sofisticação de Ciberataques.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O Google revelou que diversos grupos APTs (Ameaças Persistentes Avançadas) estão utilizando o Gemini, sua plataforma de inteligência artificial generativa, para aumentar a eficiência e a complexidade de campanhas cibernéticas em larga escala. A descoberta faz parte de um relatório divulgado pelo Google Threat Intelligence Group (GTIG). APT grupos patrocinados por China, Rússia, Irã e Coreia do Norte estariam abusando do Gemini para otimizar desde o reconhecimento inicial até o desenvolvimento de ferramentas maliciosas, passando pela engenharia social e automação de ataques direcionados. O uso da IA tem acelerado etapas que antes exigiam alto esforço humano. O grupo norte-coreano UNC2970, associado ao notório Lazarus Group, foi um dos destaques no relatório. Ele usou o Gemini para mapear perfis de vítimas, identificar alvos estratégicos e sintetizar informações públicas, melhorando a efetividade de campanhas de phishing e ataques de engenharia social. Além da coleta de dados, os APTs vêm utilizando o Gemini para escrever e revisar códigos maliciosos, gerar conteúdo enganoso para campanhas falsas de suporte técnico (ClickFix), construir kits de phishing personalizados e criar web shells para servidores vulneráveis. O relatório destaca que malwares como HONESTCUE e kits como COINBAIT já estão integrando funcionalidades de IA generativa para manter-se dinâmicos, adaptando-se às defesas do alvo. Alguns desses ataques são capazes de executar código diretamente na memória, dificultando a detecção. Outra tática observada é o uso da IA para simular interações humanas, tornando campanhas de spear phishing mais convincentes. A IA também é empregada para automatizar testes de vulnerabilidades, reduzindo drasticamente o tempo entre o reconhecimento e a exploração de sistemas. O Google também alertou que alguns grupos estão mirando os próprios modelos de IA, tentando realizar ataques de model extraction, com o objetivo de clonar ou manipular os modelos para uso ofensivo ou evasivo.</description><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 00:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/#5940746341895521202</guid></item></channel></rss>