<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* LightSpy Evolui e Agora Espiona Windows, macOS, Linux e Dispositivos Móveis.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores de segurança cibernética identificaram uma versão aprimorada do spyware LightSpy, agora equipado com mais de 100 comandos, ampliando sua capacidade de vigilância e extração de dados em Android, iOS, Windows, macOS, Linux e roteadores. O malware, documentado pela primeira vez em 2020, ganhou novas funcionalidades que permitem roubar informações de redes sociais como Facebook e Instagram, além de interceptar histórico de chamadas, mensagens SMS, registros de áudio, fotos, dados de localização e senhas armazenadas no iCloud Keychain. A recente investigação conduzida pela Hunt.io revelou que o LightSpy não apenas expandiu seu número de comandos, mas também modificou seu foco operacional. O spyware agora inclui funções para gestão de transmissão de dados e rastreamento de versões de plugins, sugerindo que os operadores têm maior controle sobre os dispositivos infectados. Entre os novos comandos, destacam-se aqueles que extraem bancos de dados de aplicativos do Facebook e Instagram em dispositivos Android, permitindo que os invasores acessem mensagens privadas, listas de contatos e metadados de contas. Além dessas capacidades avançadas, foram descobertos 15 novos plugins específicos para Windows, projetados para vigilância de sistemas. A maioria deles se concentra em captura de teclas digitadas (keylogging), gravação de áudio e manipulação de dispositivos USB, aumentando o potencial de espionagem. No lado móvel, os pesquisadores encontraram um endpoint no painel de controle do LightSpy, permitindo que os operadores assumam o controle remoto dos dispositivos infectados.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Falhas no Microsoft Partner Center e Zimbra Já Estão Sendo Usadas em Ataques.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Agência de Segurança Cibernética e Infraestrutura dos EUA (CISA) adicionou duas novas vulnerabilidades ao seu catálogo de falhas exploradas ativamente (KEV), destacando ameaças críticas ao Microsoft Partner Center e à Synacor Zimbra Collaboration Suite (ZCS). A inclusão ocorre após evidências de que ambas as falhas estão sendo exploradas por cibercriminosos. As falhas listadas são CVE-2024-49035, uma vulnerabilidade de controle de acesso impróprio no Microsoft Partner Center, que permite que invasores escalem privilégios e comprometam contas, e CVE-2023-34192, uma falha de cross-site scripting (XSS) no Zimbra ZCS, que possibilita a execução remota de código por meio de scripts maliciosos. Ambas já receberam correções, sendo a falha do Microsoft Partner Center corrigida em novembro de 2024 e a do Zimbra em julho de 2023, na versão 8.8.15 Patch 40. Embora a Microsoft tenha reconhecido que a CVE-2024-49035 foi explorada em ataques reais, a empresa não forneceu detalhes sobre como os invasores a utilizaram. Até o momento, não há relatos públicos confirmando o abuso da falha no Zimbra ZCS, mas sua inclusão na lista da CISA reforça a necessidade de aplicação imediata dos patches de segurança. Com esse alerta, as agências do governo federal dos EUA (FCEB) devem corrigir essas falhas até 18 de março de 2025 para garantir a proteção de suas redes. O anúncio vem um dia após a inclusão de outras vulnerabilidades críticas na lista da CISA, incluindo falhas no Adobe ColdFusion e Oracle Agile Product Lifecycle Management (PLM), que também estão sendo ativamente exploradas por criminosos digitais. Especialistas alertam que falhas conhecidas, mas não corrigidas, são frequentemente usadas em ataques direcionados, tornando essencial que empresas e usuários apliquem as atualizações de segurança o quanto antes para evitar riscos desnecessários.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Ataques Contra Dispositivos Cisco Se Intensificam Com Exploração de Falhas Críticas.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores da GreyNoise identificaram exploração ativa de duas vulnerabilidades da Cisco, CVE-2018-0171 e CVE-2023-20198, ambas ligadas a ataques recentes supostamente conduzidos pelo grupo de hackers chineses Salt Typhoon. Esse grupo patrocinado pelo Estado já foi responsável por invasões a grandes empresas de telecomunicações, incluindo AT&amp;T, Verizon e Lumen Technologies. A vulnerabilidade CVE-2018-0171, que afeta o recurso Smart Install do Cisco IOS e IOS XE, foi explorada entre dezembro de 2024 e janeiro de 2025. A equipe de pesquisadores da Cisco Talos confirmou recentemente que o Salt Typhoon usou essa falha em um ataque, embora não tenha encontrado evidências de que o grupo tenha explorado outras vulnerabilidades da Cisco. Além disso, um relatório do Insikt Group, da Recorded Future, revelou que entre dezembro e janeiro, o Salt Typhoon continuou atacando operadoras de telecomunicações, explorando a falha crítica CVE-2023-20198 para elevar privilégios e comprometer dispositivos Cisco não corrigidos. Durante essa campanha, pelo menos cinco novas operadoras foram comprometidas, incluindo duas sediadas nos EUA. A GreyNoise alerta para atividade maliciosa adicional explorando essas falhas. De acordo com um post publicado pela empresa, dois IPs maliciosos originários da Suíça e dos EUA exploraram a CVE-2018-0171 no mesmo período em que o Salt Typhoon foi ligado à invasão de redes de telecomunicações. Além disso, 110 IPs maliciosos de países como Bulgária, Brasil e Cingapura foram detectados explorando a CVE-2023-20198 em dispositivos Cisco desatualizados. Apesar dessas descobertas, os pesquisadores ainda não identificaram com precisão os responsáveis pelos ataques recentes. Embora a exploração da CVE-2018-0171 tenha ocorrido ao mesmo tempo dos ataques do Salt Typhoon, a GreyNoise não atribuiu diretamente essas atividades ao grupo chinês, deixando em aberto a possibilidade de múltiplos atores envolvidos.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>