<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Pesquisadores quebram filtros do GPT-5 com ataque de Echo Chamber.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores descobriram uma nova abordagem para contornar as barreiras de segurança do modelo GPT-5, da OpenAI, utilizando uma combinação de jailbreaks baseados em “Echo Chamber” e técnicas narrativas de persuasão. A exploração permite induzir o modelo a fornecer instruções ilícitas sem disparar os filtros de segurança. O método começa inserindo, de forma sutil, um “contexto envenenado” na conversa, termo técnico para um conteúdo levemente maligno escondido em pautas aparentemente inocentes. Em seguida, o ataque usa uma narrativa contínua (storytelling) para reforçar esse contexto ao longo de múltiplas interações, evitando gatilhos de recusa direta. Os pesquisadores relatam que, em poucos disparos de interação, foi possível induzir o GPT-5 a revelar instruções para fabricar coquetéis molotov, algo que o modelo deveria recusar prontamente, mas acabou sendo comprometido pela fluidez da narrativa. A técnica de “Echo Chamber” aproveita a propensão do modelo a manter coerência com o contexto já construído. Ao reforçar o conteúdo malicioso com continuidade narrativa, a coerção ocorre sem expor diretamente a intenção criminosa, mas guiando o GPT-5 até uma resposta permitida pelo contexto estabelecido. Especialistas alertam que esse tipo de ataque fragiliza os mecanismos baseados apenas em detecção por prompt explícito. Sistemas de segurança precisam evoluir para analisar não apenas frases isoladas, mas o desenrolar da conversa como um todo, identificando padrões de persistência maliciosa.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Falha crítica no WinRAR é explorada para instalar malware.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma vulnerabilidade zero day no WinRAR (CVE-2025-8088) está sendo explorada por grupos de cibercrime para instalar malware automaticamente durante a extração de arquivos. A falha, corrigida apenas na versão 7.13 lançada em 30 de julho, permite que arquivos maliciosos sejam extraídos para pastas estratégicas do sistema, como a de inicialização, garantindo execução automática na reinicialização. Pesquisadores identificaram que o grupo RomCom, também conhecido como Storm-0978, Tropical Scorpius ou UNC2596, tem usado a falha em ataques de spear phishing contra setores financeiro, de defesa, manufatura e logística na Europa e no Canadá. Os e-mails maliciosos enviavam arquivos RAR disfarçados de documentos legítimos, como currículos, induzindo os alvos a extrair o conteúdo. A técnica utilizada envolve exploração de travessia de diretórios por meio de Alternate Data Streams (ADSes), um recurso avançado do sistema de arquivos que permite ocultar dados. Com isso, os invasores direcionam a extração de componentes maliciosos para locais sensíveis do sistema operacional, evitando a detecção e garantindo persistência. Especialistas acreditam que o exploit pode ter sido comercializado no submundo cibernético por valores que chegariam a US$ 80 mil, aumentando o risco de disseminação. Embora o patch corretivo já esteja disponível, o WinRAR não realiza atualizações automáticas. Isso significa que milhões de usuários ainda podem estar expostos, especialmente aqueles que não verificam manualmente por novas versões do software. A recomendação é que usuários e empresas atualizem imediatamente para a versão 7.13, evitem extrair arquivos RAR recebidos por e-mail de remetentes desconhecidos e utilizem ferramentas de segurança capazes de analisar conteúdo compactado antes da execução.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Apple Intelligence e Siri sob investigação por possível vazamento de informações.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores de cibersegurança apresentaram na conferência Black Hat USA 2025 que a Siri e a plataforma Apple Intelligence podem estar transmitindo dados sensíveis aos servidores da Apple mesmo com configurações de privacidade ativadas. O estudo indica que comandos de voz, incluindo mensagens ditadas pelo WhatsApp e iMessage, não passam pela camada de proteção anunciada pela empresa, o Private Cloud Compute, contrariando a expectativa de processamento local e seguro. Além do conteúdo das mensagens, foi identificado que a Siri envia metadados como a lista de aplicativos instalados ou em execução e o nome de músicas tocadas no dispositivo. Esse compartilhamento ocorre sem notificação clara ao usuário e sem meios diretos para bloqueá-lo, levantando preocupações sobre a real transparência do ecossistema da Apple. A descoberta entra em conflito com a imagem da Apple como defensora da privacidade digital. A empresa costuma afirmar que protege dados do usuário com criptografia de ponta a ponta e processamento local sempre que possível, mas a pesquisa sugere que parte das interações com a assistente foge a essa diretriz. Segundo os especialistas, a coleta ocorre mesmo quando o usuário desativa opções específicas de compartilhamento ou restringe permissões. Esse comportamento reduz o controle real que o usuário tem sobre suas informações e abre espaço para questionamentos sobre conformidade com regulamentações de proteção de dados. Paralelamente, rumores apontam que a Apple está testando uma versão aprimorada da Siri que poderá controlar aplicativos de terceiros, como Uber, YouTube, Amazon e o próprio WhatsApp, por meio de comandos de voz mais avançados. A expansão estaria prevista para 2026, mas traria novos desafios para garantir a segurança e a privacidade durante essas integrações. Especialistas alertam que, à medida que assistentes virtuais se tornam mais integrados a tarefas diárias e serviços críticos, qualquer falha na gestão de dados pode ter impacto significativo, especialmente em ambientes corporativos ou para usuários que manipulam informações sensíveis.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>