<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* 44% dos Zero Days Exploraram Produtos Empresariais.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O Google registrou 75 vulnerabilidades zero day exploradas ativamente em 2024, uma queda em relação às 98 identificadas em 2023. Segundo o Google Threat Intelligence Group (GTIG), 44% dessas falhas afetaram produtos voltados a empresas, com 20 delas ocorrendo em softwares e dispositivos de segurança de redes, como os da Ivanti, Palo Alto Networks e Cisco. Ataques a navegadores e dispositivos móveis diminuíram significativamente: cerca de um terço a menos para browsers e metade para dispositivos móveis. Ainda assim, 90% das cadeias de exploração com múltiplas falhas zero-day continuam sendo usadas para atacar dispositivos móveis. Entre os sistemas mais afetados estão Microsoft Windows (22 falhas), Android (7), Chrome (7), Apple Safari (3), iOS (2) e Firefox (1). No Android, três vulnerabilidades foram encontradas em componentes de terceiros. O relatório apontou que 34 das 75 falhas foram atribuídas a seis grupos amplos de ameaças, incluindo espionagem estatal (liderada por China, Rússia e Coreia do Sul), grupos de vigilância comercial e atores financeiros motivados, incluindo a Coreia do Norte e a Rússia. Em um dos casos, o Google descobriu um ataque direcionado à Academia Diplomática da Ucrânia, que utilizava falhas no WebKit (CVE-2024-44308 e CVE-2024-44309) para roubar cookies de login. Em outro, um ataque explorou falhas no Firefox e no Tor para distribuir o malware RomCom RAT. O GTIG ressalta que, embora os ataques estejam mudando de foco, as medidas preventivas adotadas por grandes fornecedores já mostram resultados, com queda nas explorações em plataformas populares. No entanto, o aumento nos ataques a produtos corporativos exige respostas mais abrangentes e proativas do setor.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Congresso Mundial Uigur é Alvo de Spyware em Ataque Sofisticado.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Líderes do Congresso Mundial Uigur (WUC) no exílio foram alvo de uma campanha de malware detectada em março de 2025, segundo o Citizen Lab, da Universidade de Toronto. O ataque usou uma versão adulterada da ferramenta UyghurEdit++, um processador de texto de código aberto voltado para o idioma uigur. A campanha de phishing foi altamente direcionada: os e-mails se passavam por contatos confiáveis e continham links do Google Drive. Ao clicar, o usuário baixava um arquivo RAR protegido por senha, que incluía a versão trojanizada do UyghurEdit++. Uma vez executado, o programa espionava o sistema Windows da vítima e enviava os dados para um servidor externo (“tengri.ooguy[.]com”). O spyware, desenvolvido em C++, também era capaz de baixar e executar outros componentes maliciosos. A investigação foi iniciada após alertas do Google a membros do WUC sobre ataques respaldados por governos. A análise indica que a atividade maliciosa começou ao menos em maio de 2024. Embora os responsáveis pelo ataque não tenham sido identificados, a sofisticação da engenharia social e o conhecimento profundo da comunidade-alvo apontam para uma provável ligação com o governo chinês. O Citizen Lab alerta que o objetivo da vigilância é restringir os vínculos da diáspora uigur com sua terra natal, controlar o fluxo de informações sobre violações de direitos humanos em Xinjiang e limitar o impacto dessas denúncias na opinião pública internacional.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Rede de Espionagem usa Falhas em Revendas para Burlar Defesas de EDR.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A SentinelOne revelou uma campanha de espionagem cibernética conduzida por um grupo ligado à China, identificado como PurpleHaze, que tentou mapear a infraestrutura da empresa e de clientes estratégicos. A atividade foi detectada em 2024, após uma invasão a uma organização terceirizada que prestava serviços de logística de hardware para funcionários da SentinelOne. O PurpleHaze tem laços com o grupo APT15 (também conhecido como Flea ou Vixen Panda) e já havia sido observado atacando uma entidade governamental do Sul da Ásia, utilizando uma backdoor em Go chamada GoReShell, que cria conexões reversas via SSH. A operação fez uso de redes ORB, infraestruturas flexíveis que dificultam o rastreamento das campanhas. Essa mesma entidade asiática foi alvo anteriormente de um ataque com a conhecida backdoor ShadowPad, usada por vários grupos ligados à China. A ShadowPad, ofuscada com o compilador personalizado ScatterBrain, foi detectada em ataques a mais de 70 organizações dos setores industrial, financeiro, governamental e de telecomunicações, explorando falhas em dispositivos da CheckPoint. Além da China, a SentinelOne identificou tentativas de trabalhadores de TI ligados à Coreia do Norte de se infiltrar na empresa, inclusive na equipe do SentinelLabs, utilizando cerca de 360 identidades falsas e mais de mil candidaturas de emprego. A empresa também foi visada por operadores de ransomware que buscam analisar e contornar as defesas de seus sistemas. Uma prática crescente inclui o “EDR Testing-as-a-Service”, que permite testar malwares contra soluções de segurança em ambientes isolados. Um dos grupos mais avançados nessa prática é o Nitrogen, possivelmente russo, que usa engenharia social para se passar por revendedores legítimos e adquirir licenças reais de ferramentas de segurança, explorando falhas nos processos de verificação dessas empresas.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>