<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Mon, 10 Nov 2025 00:01:03 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Malware GlassWorm compromete extensões do VS Code e rouba credenciais.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Três extensões maliciosas do Visual Studio Code foram identificadas como parte da campanha GlassWorm, voltada ao roubo de credenciais e disseminação de malware em grande escala. As extensões foram distribuídas pelo Open VSX Registry e somavam milhares de downloads antes de serem removidas. As extensões afetadas: ai-driven-dev, history-in-sublime-merge e transient-emacs, estavam disponíveis para desenvolvedores e foram projetadas para roubar credenciais do GitHub, tokens da Open VSX, além de dados de 49 tipos de carteiras de criptomoedas. O malware também tem a capacidade de baixar cargas adicionais, permitindo controle remoto das máquinas infectadas. Uma das táticas usadas para ocultar o código malicioso foi o uso de caracteres Unicode invisíveis, o que dificultava a detecção por análises manuais e ferramentas automatizadas. Além disso, o malware se aproveitava das credenciais roubadas para comprometer outras extensões e continuar se espalhando, em um mecanismo semelhante a um worm. Embora o Open VSX tenha removido as extensões e revogado tokens associados ainda em outubro, uma nova onda de ataques foi detectada em novembro com as mesmas técnicas de obfuscação. Segundo os pesquisadores, os criminosos atualizaram o comando de controle via blockchain da Solana, garantindo que os sistemas infectados localizem automaticamente novos servidores. A investigação revelou também um endpoint exposto pelo atacante, contendo uma lista parcial de vítimas. As máquinas comprometidas incluem alvos nos Estados Unidos, América do Sul, Europa, Ásia e uma entidade governamental de alto perfil no Oriente Médio. Foram encontrados ainda dados de keylogger registrados na máquina do próprio operador da campanha, o que revelou que o responsável fala russo e utiliza uma infraestrutura baseada em uma extensão C2 de navegador chamada RedExt, disponível como código aberto.</description><pubDate>Mon, 10 Nov 2025 00:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/#7469663440069752721</guid></item><item><title>* Microsoft revela ataque Whisper Leak que identifica temas de conversas com IA mesmo sob criptografia.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Microsoft detalhou um novo tipo de ataque do tipo side-channel, batizado de Whisper Leak, capaz de inferir temas de conversas entre usuários e modelos de linguagem, mesmo quando essas interações ocorrem sob conexões criptografadas por TLS (HTTPS). A técnica explora características do tráfego de rede em sessões de IA generativa operando no modo de resposta em streaming. O ataque não exige acesso ao conteúdo da conversa. Em vez disso, ele analisa padrões de tamanho e tempo entre pacotes de dados trocados entre o usuário e o modelo de IA. Com isso, é possível deduzir se o tema da conversa envolve tópicos sensíveis, como política, segurança nacional, saúde mental ou crimes financeiros. A Microsoft demonstrou que o ataque pode ser realizado por qualquer ator com visibilidade sobre o tráfego de rede, como provedores de internet, administradores de redes locais ou até mesmo um atacante conectado à mesma rede Wi-Fi pública da vítima. Durante os testes, modelos populares de empresas como OpenAI, Microsoft, xAI, Mistral e Alibaba apresentaram alta taxa de vulnerabilidade, com acurácia superior a 98% na detecção dos temas das conversas. Já modelos do Google e da Amazon mostraram maior resiliência, devido à forma como agrupam e enviam tokens, dificultando a análise de padrão de pacotes. A técnica foi validada com três modelos de classificação baseados em machine learning: LightGBM, Bi-LSTM e BERT. Os pesquisadores treinaram esses modelos para identificar temas com base na sequência de pacotes, mostrando que quanto mais dados o atacante tiver, maior será a precisão do ataque. Após a divulgação responsável, alguns provedores de IA já começaram a implementar mitigações, como a adição de respostas com tamanhos e tempos de envio variáveis, com o objetivo de embaralhar os padrões de tráfego e reduzir a eficácia do ataque.</description><pubDate>Mon, 10 Nov 2025 00:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/#4831249633892439192</guid></item><item><title>* Falha no Amazon WorkSpaces permite roubo de tokens de sessão.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma vulnerabilidade identificada no cliente Amazon WorkSpaces para Linux permite que usuários locais mal-intencionados capturem tokens de autenticação válidos de outras sessões, abrindo caminho para acessos não autorizados a ambientes corporativos remotos. A falha afeta versões do cliente entre 2023.0 e 2024.8, utilizadas em larga escala por empresas que adotam infraestrutura de desktop como serviço (DaaS). De acordo com a Amazon, a falha ocorre em sistemas onde múltiplos usuários compartilham o mesmo host Linux. Nessas condições, um atacante com acesso ao sistema pode extrair o token de sessão de outro usuário ativo e reutilizá-lo para abrir o ambiente remoto da vítima sem necessidade de senha ou autenticação adicional. Registrada sob o identificador CVE-2025-12779, a vulnerabilidade expõe riscos significativos em ambientes como quiosques, coworkings, estações de trabalho revezadas ou qualquer cenário que utilize o cliente WorkSpaces em Linux com sessões simultâneas. Uma vez em posse do token, o invasor pode assumir a sessão remota da vítima, visualizar arquivos, acessar sistemas internos da empresa e até realizar movimentação lateral, dependendo dos privilégios disponíveis no desktop virtual comprometido. A AWS afirma que não há evidência de exploração ativa no momento, mas já disponibilizou uma atualização de segurança que corrige a falha. A recomendação é que todos os administradores que utilizam WorkSpaces em Linux atualizem o cliente imediatamente. Além disso, a Amazon orienta reforçar o isolamento entre usuários em sistemas compartilhados, desabilitar o acesso simultâneo quando possível e aplicar políticas de hardening e controle de permissões nos terminais locais.</description><pubDate>Mon, 10 Nov 2025 00:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/#1254780606879452611</guid></item></channel></rss>