<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Pesquisadores revelam infraestrutura do grupo Ghostwriter usada para ciberataques.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores de cibersegurança revelaram novos detalhes sobre a infraestrutura utilizada pelo grupo de ameaça persistente avançada (APT) conhecido como Ghostwriter para lançar ataques cibernéticos. As operações do grupo, ligadas à Bielorrússia, têm como foco principal a Ucrânia e outros países do Leste Europeu, empregando táticas sofisticadas para espionagem cibernética e campanhas de desinformação. Ativo desde pelo menos 2016, o Ghostwriter, também conhecido como UNC1151 e UAC-0057, intensificou suas atividades contra alvos militares e governamentais ucranianos nos últimos meses. Pesquisadores da Fortinet, Cyble, Deep Instinct e do Computer Emergency Response Team da Ucrânia (CERT-UA) colaboraram para mapear a infraestrutura do grupo, analisando indicadores de comprometimento (IOCs) de várias campanhas. Uma das descobertas principais foi a identificação de padrões consistentes no registro e hospedagem de domínios. O Ghostwriter utiliza frequentemente domínios com o sufixo “.shop”, registra-os através da PublicDomainRegistry e configura servidores de nomes usando o Cloudflare. Esse padrão permitiu que os pesquisadores conectassem domínios previamente não relacionados às operações do grupo. Entre os domínios associados ao Ghostwriter, destaca-se o goudieelectric[.]shop, mencionado em relatórios da Cyble e Fortinet. A análise desse domínio e de outros revelou características comuns, como a presença de um arquivo robots.txt, que ajudou a confirmar sua associação com o grupo. O grupo costuma iniciar suas campanhas com e-mails de spear-phishing, que contêm documentos maliciosos em formato XLS com macros. Quando abertos, esses arquivos baixam uma biblioteca DLL maliciosa de um dos domínios identificados, permitindo que o Ghostwriter implante beacons do Cobalt Strike para explorar ainda mais as redes comprometidas.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Vulnerabilidades em VPNs e roteadores abrem caminho para ataques DoS e MITM.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores descobriram vulnerabilidades de segurança em diversos protocolos de tunelamento que expõem mais de 4,2 milhões de hosts, incluindo servidores VPN, roteadores de provedores de internet, roteadores centrais da internet, gateways de redes móveis e nós de redes de entrega de conteúdo (CDN). Esses problemas podem permitir que atacantes realizem uma ampla gama de ataques, como negação de serviço (DoS) e a criação de proxies de mão única. Segundo um estudo conduzido pela Top10VPN em colaboração com o professor Mathy Vanhoef, da KU Leuven, os hosts que aceitam pacotes de tunelamento sem verificar a identidade do remetente estão vulneráveis a serem sequestrados. Os países mais afetados incluem China, França, Japão, EUA e Brasil. A exploração bem-sucedida dessas falhas permite que invasores abusem de sistemas suscetíveis para falsificar endereços IPv4/6 e potencialmente acessar redes privadas de organizações. Além disso, sistemas vulneráveis podem ser usados para realizar ataques de DDoS contra alvos específicos. O problema está enraizado no design de protocolos como IP6IP6, GRE6, 4in6 e 6in4, que, sem mecanismos adequados de autenticação e criptografia, podem ser explorados para injetar tráfego malicioso em túneis. Os pesquisadores explicaram que um atacante só precisa enviar um pacote encapsulado usando os protocolos afetados, contendo dois cabeçalhos IP. O cabeçalho externo exibe o endereço IP do atacante como origem e o IP do host vulnerável como destino. Já o cabeçalho interno falsifica o IP do host vulnerável como origem e o endereço IP do alvo como destino. Quando o pacote chega ao host vulnerável, o cabeçalho externo é removido e o pacote interno é encaminhado ao destino, passando pelos filtros de rede como se fosse legítimo. Os impactos para as vítimas de ataques DoS incluem congestionamento de rede, interrupção de serviços e falhas em dispositivos de rede sobrecarregados. Além disso, essas falhas podem abrir caminho para ataques mais avançados, como man-in-the-middle e interceptação de dados.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Desenvolvedores são alvos de pacotes maliciosos que comprometem sistemas.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores de cibersegurança identificaram pacotes maliciosos nos repositórios npm e Python Package Index (PyPI), projetados para roubar dados sensíveis e, em alguns casos, apagar informações de sistemas comprometidos. Esses pacotes foram desenvolvidos para enganar desenvolvedores e usuários, explorando nomes semelhantes a bibliotecas populares e comprometendo a segurança de máquinas e dados. Entre os pacotes maliciosos identificados, destacam-se @async-mutex/mutex, dexscreener, solana-transaction-toolkit, solana-stable-web-huks, cschokidar-next, achokidar-next, achalk-next, csbchalk-next, cschalk e pycord-self. Essa estratégia reduz a probabilidade de detecção, pois o tráfego direcionado ao smtp.gmail.com é geralmente considerado legítimo por firewalls e sistemas de segurança. Os pacotes solana-transaction-toolkit e solana-stable-web-huks, além de roubar as chaves privadas, automatizam a transferência de até 98% dos fundos das carteiras para endereços controlados pelos atacantes. Enquanto isso, os pacotes são promovidos como ferramentas legítimas para usuários da Solana, mas seu verdadeiro objetivo é comprometer os ativos das vítimas. A investigação revelou ainda que os criadores desses pacotes maliciosos também mantinham repositórios no GitHub, onde ofereciam scripts que supostamente eram ferramentas de desenvolvimento, mas, na verdade, importavam os pacotes nocivos. Outro conjunto de pacotes identificados no npm contém uma funcionalidade ainda mais destrutiva, incluindo um “kill switch” que apaga recursivamente arquivos de diretórios específicos do projeto. Além disso, o pacote pycord-self, voltado para desenvolvedores Python interessados em integrar APIs do Discord, rouba tokens de autenticação e conecta-se a servidores maliciosos, permitindo o controle persistente do sistema infectado.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>