<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Thu, 01 Jan 2026 00:01:03 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Falha crítica no React permite invasão remota de servidores web.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma falha de segurança altamente crítica identificada como CVE-2025-55182, e apelidada de React2Shell, está colocando em risco milhares de servidores que utilizam React Server Components, uma tecnologia popular para aplicações web modernas. A vulnerabilidade permite que atacantes executem código remotamente sem autenticação, o que pode levar ao comprometimento total do sistema afetado. A falha afeta diretamente o protocolo React Flight, usado para transmitir componentes entre o navegador e o servidor. O problema está no processo de desserialização de dados, que pode ser manipulado com um único pedido HTTP malicioso para disparar comandos diretamente no servidor vulnerável. Com pontuação CVSS 10, o nível máximo de gravidade, essa falha já é considerada uma das mais perigosas no ecossistema do React e do Node.js. Pesquisadores de cibersegurança confirmaram que códigos de exploração já estão circulando ativamente, inclusive em fóruns clandestinos, o que aumenta o risco de ataques em larga escala. A vulnerabilidade afeta versões do React Server Components entre 19.0.0 e 19.2.0, além de impactar aplicações construídas com Next.js, especialmente aquelas que utilizam o novo App Router, que depende diretamente dos componentes vulneráveis. Diversas empresas e órgãos, como AWS, Microsoft, Google Cloud e CISA, já emitiram alertas sobre a falha, confirmando que ela está sendo ativamente explorada por grupos cibercriminosos, incluindo atores patrocinados por Estados. Os ataques visam implantar backdoors, malwares persistentes e comprometer infraestruturas inteiras. O patch de correção foi liberado no início de dezembro de 2025, e as versões corrigidas já estão disponíveis para atualização. Equipes de desenvolvimento e infraestrutura devem agir imediatamente para atualizar suas dependências e garantir que os servidores estejam protegidos.</description><pubDate>Thu, 01 Jan 2026 00:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/#7006560235497965566</guid></item><item><title>* Campanha de espionagem chinesa usa rootkit para ocultar malware.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores de cibersegurança identificaram uma nova campanha de espionagem digital atribuída a um grupo ligado ao Estado chinês, na qual é utilizado um rootkit avançado para ocultar a presença do malware ToneShell em sistemas comprometidos. A operação demonstra um alto nível de sofisticação e tem como alvo organizações governamentais e do setor público em países asiáticos, principalmente na região do Sudeste Asiático. O grupo responsável pela campanha é monitorado como UNC3886, conhecido por seu histórico de ataques direcionados e uso de técnicas avançadas para evadir ferramentas de segurança. Nesta nova onda, os invasores usam um driver de rootkit com assinatura digital legítima para manter o malware ativo sem ser detectado por antivírus ou soluções de monitoramento. O ToneShell é um tipo de backdoor modular que permite ao atacante manter persistência no sistema, executar comandos remotamente e movimentar-se lateralmente dentro da rede. Ao ser protegido por um rootkit no nível de kernel, o malware consegue se esconder até mesmo de ferramentas forenses, tornando a detecção e remoção extremamente difíceis. O rootkit utilizado é assinado digitalmente com um certificado válido, o que permite sua execução em versões do Windows que exigem assinatura para carregamento de drivers. Essa tática aumenta a credibilidade do componente malicioso e contorna medidas de segurança integradas ao sistema operacional. A campanha estaria ativa desde mea2dos de 2023 e evoluiu significativamente até o final de 2025, momento em que os analistas notaram a integração do rootkit para ocultar a atividade do malware. A duração prolongada da operação indica que os atacantes priorizam discrição e acesso prolongado às redes visadas.</description><pubDate>Thu, 01 Jan 2026 00:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/#1934694820206572383</guid></item><item><title>* Cibercriminosos usam GitHub para espalhar malware WebRAT.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma nova campanha maliciosa tem utilizado a plataforma de hospedagem de código GitHub para distribuir o malware WebRAT, disfarçado como supostos projetos legítimos de segurança cibernética. A ameaça tem como alvo pesquisadores, desenvolvedores e curiosos da área de tecnologia, que baixam repositórios acreditando serem provas de conceito (PoCs) de vulnerabilidades reais. O WebRAT é um trojan de acesso remoto (RAT) com funções de roubo de dados, captura de tela, exfiltração de credenciais e controle do sistema infectado. Antes restrito a distribuições por jogos piratas e ferramentas ilegais, o malware passou a circular em repositórios falsos que imitam ferramentas legítimas de exploração. Segundo análise da empresa Kaspersky, os cibercriminosos publicaram diversos repositórios no GitHub com nomes e descrições atrativos, geralmente vinculados a falhas populares com altos índices de gravidade (CVSS). Esses repositórios incluem instruções técnicas falsas e arquivos compactados que, ao serem extraídos e executados, instalam o WebRAT na máquina da vítima. Os arquivos disponibilizados vêm protegidos por senha, e o nome da senha costuma estar escondido nas instruções do repositório. Ao executar o conteúdo, o sistema é infectado por um dropper que instala o malware, desativa defesas como o Windows Defender e busca persistência silenciosa no ambiente. O WebRAT pode roubar credenciais de aplicativos populares como Discord, Telegram, Steam e navegadores, além de acessar carteiras de criptomoedas e arquivos sensíveis. Ele também permite que o atacante execute comandos remotos e realize capturas da tela do usuário. Embora o GitHub já tenha removido os repositórios maliciosos identificados, os especialistas alertam que o número de clones ou variantes ainda em circulação pode ser significativo, e novas publicações semelhantes devem surgir rapidamente.</description><pubDate>Thu, 01 Jan 2026 00:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/#9106570617896503073</guid></item></channel></rss>