<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Ataques cibernéticos derrubam ações das empresas e assustam investidores.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Um estudo global da consultoria EY revelou que ataques cibernéticos têm causado impactos diretos no valor das empresas listadas em bolsa. Segundo a pesquisa companhias que sofreram esse tipo de incidente registraram uma queda média de até 15 por cento em suas ações nos 90 dias seguintes ao ataque. A reação negativa do mercado mostra como os investidores estão cada vez mais atentos à segurança digital das empresas. Um vazamento de dados ou uma invasão bem-sucedida pode abalar a confiança do público afetar a reputação da companhia e trazer prejuízos operacionais que se refletem no desempenho financeiro. Além das perdas na bolsa o estudo aponta que 84 por cento das empresas pesquisadas enfrentaram algum tipo de incidente cibernético nos últimos três anos. Entre os principais problemas estão ataques de ransomware fraudes via e-mail e exploração de falhas ainda não conhecidas. O impacto não é apenas momentâneo. Dados da National Bureau of Economic Research indicam que companhias que sofrem violações de dados não apenas perdem valor de mercado como também crescem menos nos anos seguintes apresentando uma desaceleração de até 3,2 pontos percentuais na receita. Esses números preocupam investidores e acionistas que veem na cibersegurança um fator estratégico. Uma empresa vulnerável a ataques pode comprometer informações de clientes paralisar operações ou até enfrentar sanções regulatórias, tudo isso com reflexo direto no bolso dos investidores. Especialistas alertam que o cenário exige mais investimentos em cibersegurança e maior transparência na comunicação com o mercado.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* SAP corrige falha crítica que expõe servidores a ataques remotos.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A SAP lançou atualizações emergenciais para corrigir três vulnerabilidades graves em seu software NetWeaver. Uma dessas falhas recebeu pontuação CVSS 10.0, o nível máximo de risco, e permite que atacantes executem comandos remotamente sem precisar de autenticação. A empresa recomenda a aplicação imediata dos patches para evitar riscos operacionais e invasões. A vulnerabilidade mais crítica, identificada como CVE‑2025‑42944, está relacionada à desserialização insegura no módulo RMI‑P4. Se explorada, ela pode permitir que um invasor externo assuma o controle do sistema afetado, sem sequer ter credenciais de acesso. Como medida temporária, a SAP orienta que administradores filtrem o tráfego da porta P4 até que a correção seja aplicada. Outras duas falhas graves também foram abordadas no mesmo pacote de segurança. A CVE‑2025‑42922 permite o envio de arquivos maliciosos por usuários não administradores, e a CVE‑2025‑42958 afeta ambientes IBM i‑series, permitindo a manipulação de dados sensíveis por usuários com privilégios elevados. As correções fazem parte do pacote de atualizações de setembro de 2025 e envolvem não apenas novas notas de segurança, mas também revisões de registros anteriores. No total, 21 novas recomendações foram publicadas pela SAP neste mês, reforçando a importância de manter os sistemas atualizados. Apesar de não haver indícios de que essas falhas estejam sendo exploradas ativamente, especialistas alertam que a janela entre a divulgação e a aplicação dos patches pode ser aproveitada por grupos mal-intencionados. Empresas que utilizam o SAP NetWeaver devem revisar com urgência suas configurações e aplicar as atualizações recomendadas.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Falha crítica expõe contas de clientes no Adobe Commerce.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Adobe lançou um alerta de segurança e um patch emergencial para corrigir uma falha grave em sua plataforma de e-commerce, o Adobe Commerce. A vulnerabilidade, identificada como CVE-2025-54236 e apelidada de SessionReaper, permite que invasores assumam o controle de contas de clientes sem precisar de autenticação. A falha afeta também o Magento Open Source, utilizado por diversas lojas virtuais no mundo todo. Segundo especialistas em cibersegurança, a falha atinge a interface de programação (API REST). A brecha permite que sessões sejam sequestradas a partir de requisições maliciosas, o que representa risco direto à privacidade e segurança dos usuários. A vulnerabilidade está presente em versões entre 2.4.4 e 2.4.7 do Adobe Commerce. A empresa lançou um hotfix fora do cronograma regular para mitigar os riscos e recomenda a atualização imediata dos sistemas. Clientes que utilizam a versão em nuvem já foram protegidos com regras emergenciais aplicadas via firewall (WAF). Pesquisadores alertam que essa falha está entre as mais severas já identificadas no Magento, comparável a incidentes como Shoplift (2015) e TrojanOrder (2022). Apesar de ainda não haver evidências de exploração ativa, o risco é elevado, especialmente após a divulgação técnica do problema. A orientação da Adobe inclui não apenas a instalação do patch, mas também o uso de ferramentas de varredura de malware e, quando necessário, a troca de chaves criptográficas. A empresa afirma que manter os sistemas atualizados é a melhor defesa contra possíveis ataques. O impacto potencial da falha é significativo, considerando o uso massivo do Adobe Commerce em lojas que processam informações sensíveis e transações financeiras.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>