<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Novas Táticas de Engenharia Social Exploram Confiança do Usuário.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Ataques com a técnica ClickFix aumentaram 517% entre o segundo semestre de 2024 e o primeiro de 2025, segundo nova análise. O método, baseado em engenharia social, leva usuários a colarem e executarem comandos maliciosos após simulações de verificações CAPTCHA falsas. O impacto tem sido crescente, com ataques resultando em infostealers, ransomware, trojans de acesso remoto, cryptominers, ferramentas de pós-exploração e até malwares personalizados. A tática se apoia em mensagens de erro ou verificações falsas para induzir vítimas a colar scripts maliciosos no diálogo “Executar” do Windows ou no Terminal do macOS. A maior concentração de detecções ocorreu no Japão, Peru, Polônia, Espanha e Eslováquia. O sucesso levou à proliferação de páginas falsas prontas para uso com ClickFix, vendidas a outros atacantes. Agora, uma nova técnica chamada FileFix surge como evolução do ClickFix. Nela, em vez de copiar um comando direto, o usuário é induzido a colar um “caminho de arquivo” no Explorador de Arquivos do Windows. Esse caminho, na verdade, contém um comando PowerShell escondido, precedido de espaços e um caractere de comentário (“#”), o que oculta a parte maliciosa e aparenta ser um simples caminho de arquivo. Além disso, diversos tipos de campanhas de phishing foram detectados recentemente. Entre elas, o uso de domínios .gov falsificados para simular multas de pedágio, e-mails com links para páginas que fingem ser do Microsoft Teams, atalhos do Windows disfarçados em arquivos ZIP para instalar malwares, e mensagens de armazenamento cheio que levam a sites no IPFS que roubam credenciais. Também foram identificadas campanhas que usam arquivos PDF e plataformas legítimas como o Vercel e o SharePoint para enganar os usuários e roubar dados sensíveis.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* CISA Identifica Uso Ativo de Brechas em Dispositivos Populares.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Agência de Segurança Cibernética e de Infraestrutura dos Estados Unidos (CISA) incluiu três novas falhas em seu catálogo de vulnerabilidades conhecidas exploradas, indicando que essas brechas estão sendo usadas ativamente por cibercriminosos. As falhas afetam produtos das empresas AMI, D-Link e Fortinet. A primeira falha (CVE 2024 54085), com pontuação máxima de gravidade (CVSS 10.0), está presente na interface Redfish do AMI MegaRAC SPx. Ela permite que um invasor remoto contorne a autenticação e assuma o controle do dispositivo. A empresa que divulgou o problema, alertou que ele pode ser usado para instalar malware e alterar o firmware do equipamento. A segunda vulnerabilidade (CVE 2024 0769), com CVSS 5.3, afeta o roteador D-Link DIR 859. Trata-se de uma falha de travessia de diretórios que possibilita a elevação de privilégios. Identificada pela GreyNoise, ela tem sido usada para coletar nomes de usuários, senhas e outras informações sensíveis. Como o roteador chegou ao fim de sua vida útil em dezembro de 2020, não receberá atualizações. A recomendação é substituí-lo. A terceira falha (CVE 2019 6693), com CVSS 4.2, está presente no FortiOS, FortiManager e FortiAnalyzer da Fortinet. Ela envolve uma chave criptográfica fixa que permite a descriptografia de dados sensíveis contidos nos arquivos de configuração por linha de comando. Grupos ligados ao ransomware Akira já exploraram essa falha para obter acesso inicial a redes corporativas. Devido à exploração ativa dessas falhas, a CISA exige que as agências federais apliquem as correções necessárias até 16 de julho de 2025.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Vulnerabilidade crítica ameaça mercado de extensões do VS Code.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma falha crítica no Open VSX Registry, plataforma usada para distribuir extensões do Visual Studio Code, expôs milhões de desenvolvedores ao risco de ataques à cadeia de suprimentos. Pesquisadores de ciberseguranca revelaram que a vulnerabilidade, descoberta no repositório publish-extensions, poderia permitir a invasores publicar ou alterar qualquer extensão no repositório, injetando códigos maliciosos em milhões de máquinas. O problema estava ligado a um fluxo de trabalho automatizado via GitHub Actions, que executava scripts com permissões elevadas e expunha um token secreto (OVSX_PAT) usado para autenticar publicações. Como o processo incluía a instalação de dependências que podem executar scripts arbitrários, um agente mal-intencionado poderia capturar esse token e obter controle total do mercado. O Open VSX é mantido pela Eclipse Foundation e usado em diversas plataformas como Gitpod, Google Cloud Shell e editores como Windsurf e Cursor, o que amplifica o impacto da falha. A vulnerabilidade foi reportada em 4 de maio de 2025 e recebeu correções aplicadas em 25 de junho, após múltiplas rodadas de mitigação. Segundo Oren Yomtov, da Koi Security, o comprometimento do Open VSX seria um “cenário de pesadelo”, já que extensões podem ser instaladas ou atualizadas automaticamente sem o conhecimento do usuário. O MITRE reconheceu o risco ao incluir “Extensões IDE” como nova técnica em sua estrutura ATT&amp;CK, destacando seu potencial para acesso persistente em ataques sofisticados.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>