<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Malware GodLoader Atinge Sistemas Windows, macOS e Linux.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores de segurança descobriram que cibercriminosos estão explorando o popular motor de jogos de código aberto Godot Engine para distribuir malware sofisticado em uma campanha chamada GodLoader, que já infectou mais de 17.000 sistemas desde junho de 2024. Essa abordagem permite aos atacantes implantar malwares em várias plataformas, incluindo Windows, macOS e Linux, ampliando consideravelmente a superfície de ataque. O Godot Engine, amplamente utilizado para o desenvolvimento de jogos em 2D e 3D, está sendo explorado para executar códigos maliciosos escritos em GDScript, uma linguagem de script nativa da plataforma. Segundo os pesquisadores, o malware passa despercebido por quase todos os mecanismos antivírus disponíveis no VirusTotal, destacando a capacidade dos atacantes de evadir ferramentas tradicionais de segurança. A campanha GodLoader utiliza uma rede conhecida como Stargazers Ghost Network, composta por cerca de 200 repositórios no GitHub e mais de 225 contas falsas, para distribuir o malware. Os repositórios maliciosos são promovidos por contas que “estrelam” o conteúdo, criando uma aparência de legitimidade. Essa estratégia, observada em ondas entre setembro e outubro de 2024, visa principalmente desenvolvedores, jogadores e usuários comuns. Os ataques envolvem o uso de executáveis do Godot, conhecidos como arquivos .PCK, para implantar o loader que, por sua vez, baixa e executa cargas maliciosas finais, como o RedLine Stealer e o minerador de criptomoedas XMRig, hospedados em repositórios do Bitbucket. O malware também adota táticas para contornar análises em ambientes virtualizados e inclui o disco C:\ inteiro nas exclusões do Microsoft Defender, dificultando sua detecção.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Ataque em Cadeia de Suprimentos Infecta Ferramenta npm com Código Malicioso.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma biblioteca JavaScript amplamente usada no repositório npm foi transformada em um vetor de ataque silencioso, explorando sistemas para roubo de dados sensíveis e mineração de criptomoedas. A biblioteca, chamada @0xengine/xmlrpc, inicialmente apresentada como uma ferramenta legítima para servidores e clientes XML-RPC no Node.js, recebeu uma atualização maliciosa apenas um dia após seu lançamento, em outubro de 2023. A versão 1.3.4, publicada em 3 de outubro de 2023, introduziu um código malicioso capaz de coletar informações como chaves SSH, histórico de comandos bash, metadados do sistema e variáveis de ambiente. Essas informações eram exfiltradas a cada 12 horas para serviços como Dropbox e file.io. Até o momento, a biblioteca foi baixada 1.790 vezes e permanece disponível no repositório npm. Além da instalação direta, o malware também se espalhou como dependência oculta em um repositório do GitHub chamado yawpp (“Yet Another WordPress Poster”). Esse projeto, que supostamente automatiza a criação de posts no WordPress, listava a versão maliciosa da biblioteca em seu arquivo “package.json”. Assim, qualquer usuário que configurasse o yawpp acabava instalando automaticamente o pacote comprometido. Após ser implantado, o malware inicia uma série de ações maliciosas, incluindo a coleta de dados do sistema, a instalação do minerador de criptomoedas XMRig e o estabelecimento de persistência usando o systemd. Em análises recentes, pelo menos 68 sistemas foram identificados como parte de uma rede de mineração ativa para a criptomoeda Monero. Para evitar detecção, o malware monitora constantemente processos em execução e suspende operações de mineração se atividades do usuário forem detectadas.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Vulnerabilidade grave no ProjectSend deixa milhares de servidores expostos.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A vulnerabilidade crítica identificada como CVE-2024-11680 no ProjectSend está sendo ativamente explorada por hackers, permitindo o acesso não autorizado a servidores e a implantação de webshells. Essa falha afeta versões do ProjectSend anteriores à r1720 e possibilita que atacantes enviem solicitações HTTP maliciosas ao arquivo options.php, alterando configurações importantes do sistema. A exploração permite a criação de contas falsas, o envio de scripts maliciosos e até mesmo a modificação de configurações para comprometer totalmente o servidor. Embora o patch para corrigir o problema tenha sido lançado em maio de 2023, a gravidade da vulnerabilidade só foi reconhecida publicamente com a atribuição de um CVE recente. Segundo dados da VulnCheck, 99% das instâncias públicas do ProjectSend continuam vulneráveis, mesmo meses após a liberação da correção. Essa lenta adoção das atualizações deixa milhares de servidores expostos, com mais de 4.000 instâncias detectadas em ambientes públicos, a maioria ainda executando versões antigas e suscetíveis a ataques. Desde setembro de 2024, a disponibilização de exploits públicos, como os desenvolvidos no Metasploit e no Nuclei, levou a um aumento significativo nos ataques. Hackers têm aproveitado a falha para modificar configurações do sistema, permitindo o registro de novos usuários maliciosos, e implantar scripts para manter controle persistente sobre os servidores. Títulos de páginas web alterados de forma aleatória são um dos indicadores de que os servidores foram explorados, evidenciando a manipulação por ferramentas automatizadas de ataque. A exploração dessa vulnerabilidade já está em andamento, com indicadores claros de que servidores estão sendo comprometidos em várias regiões do mundo. Além de atualizar, as organizações devem reforçar suas práticas de segurança, limitando o acesso público a servidores sensíveis e monitorando logs de atividade para sinais de intrusão.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>