<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Sun, 02 Nov 2025 00:01:03 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* OpenAI lança Aardvark solução para segurança de código.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A OpenAI anunciou o Aardvark, uma nova solução baseada em inteligência artificial voltada para segurança de código. A ferramenta promete identificar e corrigir vulnerabilidades de forma autônoma, integrando-se diretamente ao fluxo de desenvolvimento de software. Em fase beta privada, o Aardvark utiliza o modelo GPT-5 para funcionar como um agente inteligente que atua como se fosse um pesquisador de segurança. Ele monitora repositórios de código, analisa seu comportamento e sugere correções quando encontra falhas, tudo de forma automatizada. A ferramenta avalia a gravidade das vulnerabilidades encontradas, testa se são exploráveis em ambientes isolados e utiliza o OpenAI Codex para gerar patches. Seu funcionamento inclui a criação de um modelo de ameaças com base no código e no histórico do projeto, permitindo uma análise mais contextualizada e precisa. Segundo a OpenAI, o Aardvark já identificou pelo menos dez vulnerabilidades (CVEs) em projetos de código aberto, incluindo tanto repositórios internos quanto de parceiros externos. Isso demonstra seu potencial em detectar problemas reais em ambientes complexos. O Aardvark é impulsionado por um sistema de roteamento dinâmico, que escolhe em tempo real qual modelo da família GPT é mais adequado para a tarefa, com base na complexidade da solicitação. Isso garante respostas mais eficientes e ajustadas ao contexto. A iniciativa da OpenAI se destaca em um cenário onde outras grandes empresas, como o Google, também apostam em agentes de segurança automatizados. O Aardvark se junta a essa tendência, mas com foco especial na integração contínua com pipelines de desenvolvimento.</description><pubDate>Sun, 02 Nov 2025 00:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/#5861704426795327170</guid></item><item><title>* CISA inclui vulnerabilidade crítica do VMware em lista de ameaças ativas.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Agência de Segurança Cibernética e Infraestrutura dos Estados Unidos (CISA) adicionou uma nova falha crítica da VMware ao seu catálogo de vulnerabilidades exploradas ativamente. A falha, registrada como CVE-2025-41244, afeta componentes do VMware Tools e do VMware Aria Operations, permitindo a elevação local de privilégios até o nível root. Com pontuação CVSS de 7,8, a vulnerabilidade pode ser explorada por atacantes que tenham acesso a uma máquina virtual onde o VMware Tools esteja instalado e gerenciado pelo Aria Operations com SDMP ativado. Nessas condições, um invasor pode executar código com privilégios elevados, comprometendo totalmente o sistema. A falha foi inicialmente descoberta pela equipe da NVISO Labs durante uma investigação de resposta a incidentes. A análise técnica atribuiu o ataque ao grupo UNC5174, associado ao governo chinês, e revelou que a exploração da falha era simples e não exigia técnicas avançadas. CISA confirmou que a vulnerabilidade já vinha sendo explorada como um zero-day desde outubro de 2024, antes da divulgação pública do patch. A Broadcom, responsável pelo VMware, liberou atualizações de segurança para corrigir o problema. Diante da gravidade da situação, a CISA determinou que todas as agências federais dos EUA apliquem as atualizações corretivas até o dia 20 de novembro de 2025. O objetivo é mitigar riscos de ataques e impedir que invasores explorem a falha em ambientes sensíveis.</description><pubDate>Sun, 02 Nov 2025 00:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/#2865518065133536998</guid></item><item><title>* Falhas em plugin King Addons expõem mais de 10 mil sites WordPress.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Duas vulnerabilidades críticas no plugin King Addons for Elementor estão colocando em risco mais de 10 mil sites WordPress. O plugin, voltado para expandir recursos do popular construtor de páginas Elementor, contém falhas que permitem a tomada total do controle do site por atacantes não autenticados. A primeira falha, catalogada como CVE-2025-6327, permite upload arbitrário de arquivos sem qualquer autenticação. Ela recebeu pontuação CVSS de 10, a mais alta na escala de gravidade. A segunda falha, CVE-2025-6325, permite que usuários comuns consigam escalar privilégios e criar contas com acesso administrativo. Essa vulnerabilidade foi classificada com pontuação 9,8. Ambas as falhas são consideradas “trivialmente exploráveis” em ambientes comuns e não exigem que o invasor tenha credenciais prévias. Isso significa que qualquer visitante do site vulnerável pode explorá-las, facilitando ataques em massa. Combinadas, essas brechas permitem que um atacante envie arquivos maliciosos ao servidor e obtenha controle completo sobre a instalação do WordPress. Em muitos casos, isso pode resultar em defacements, instalação de backdoors ou uso do site para campanhas maliciosas. A estimativa de impacto é de mais de 10 mil sites que utilizam versões vulneráveis do plugin. O problema é ainda mais crítico porque muitos desses sites podem não estar sendo ativamente mantidos ou atualizados. A equipe de desenvolvimento do King Addons lançou a versão 51.1.37 do plugin, que corrige as falhas por meio de melhorias como validação de permissões, filtragem de entradas e restrição de tipos de arquivos aceitos em uploads.</description><pubDate>Sun, 02 Nov 2025 00:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/#4209408133145011089</guid></item></channel></rss>