<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Air France e KLM registram vazamento de dados após ataque a fornecedor terceirizado.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>As companhias aéreas Air France e KLM confirmaram que dados de clientes foram expostos após o comprometimento de uma plataforma de atendimento operada por um fornecedor externo. O incidente ocorreu entre 28 de julho e início de agosto de 2025, quando foram detectadas atividades suspeitas no sistema afetado. Segundo as empresas, não houve invasão direta em seus sistemas internos. As informações acessadas incluem nomes, dados de contato, status e número de fidelidade no programa Flying Blue, além de assuntos de e-mails trocados com o suporte. Dados sensíveis, como senhas, números de passaporte, informações de pagamento ou saldo de milhas, não teriam sido comprometidos. Após a detecção, as equipes de segurança da Air France e da KLM, em conjunto com o fornecedor, atuaram para conter o acesso não autorizado e implementar medidas de mitigação. Clientes potencialmente impactados receberam notificações, com orientações para ficarem atentos a tentativas de phishing ou engenharia social. As companhias também comunicaram o incidente às autoridades regulatórias: a Comissão Nacional de Informática e Liberdades (CNIL), na França, e a Autoriteit Persoonsgegevens, na Holanda. A ação atende às obrigações legais de reporte de incidentes de privacidade de dados. Fontes do setor apontam que o caso pode ter relação com o grupo cibercriminoso ShinyHunters, conhecido por ataques contra plataformas como Salesforce utilizando engenharia social, especialmente via vishing, para coletar credenciais e explorar integrações externas.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Efimer Trojan mira usuários e empresas para roubar criptomoedas.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores identificaram uma nova ameaça chamada Efimer Trojan, um malware especializado em roubo de ativos digitais que tem se espalhado por campanhas de phishing e sites WordPress comprometidos. A praga altera endereços de carteiras de criptomoedas copiados para a área de transferência, redirecionando transações para contas controladas por criminosos. Desde sua detecção, o Efimer já afetou mais de 5.000 usuários em diversos países, com destaque para o Brasil, que registra cerca de 1.500 vítimas. Índia, Espanha, Rússia, Itália e Alemanha também figuram entre os principais alvos. A amplitude geográfica indica que a campanha tem escala global e múltiplos vetores de distribuição. No ambiente corporativo, o malware é disseminado principalmente por e-mails de phishing que se passam por notificações de escritórios de advocacia. As mensagens alegam possíveis processos judiciais relacionados a domínios de internet e incluem anexos supostamente contendo detalhes legais. Ao abrir o arquivo, o usuário acaba executando o Efimer sem perceber. Entre usuários domésticos, a ameaça se infiltra por meio de sites WordPress invadidos, onde arquivos maliciosos são oferecidos como torrents de filmes populares. O download e a execução manual desses arquivos ativam a instalação do trojan. Após infectar o sistema, o Efimer realiza alterações para evitar detecção, como se adicionar às exceções do antivírus e instalar um cliente Tor para comunicação com seu servidor de comando. Ele então monitora a área de transferência e, sempre que detecta um endereço de carteira de criptomoeda, substitui-o por um endereço controlado pelo invasor. Além dessa função principal, o malware também é capaz de capturar frases de recuperação (seed phrases) usadas em carteiras digitais. Essas informações são enviadas ao servidor de comando, permitindo que os criminosos tomem controle total dos ativos da vítima. A campanha ainda utiliza scripts adicionais que tentam comprometer outros sites WordPress por força bruta, coletar endereços de e-mail para ataques futuros e ampliar a disseminação do trojan. Essa automação torna o ciclo de infecção contínuo e de difícil contenção.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Ransomware Royal e BlackSuit atacam mais de 450 empresas e faturam milhões com resgates.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O governo dos Estados Unidos confirmou que os grupos de ransomware Royal e seu sucessor BlackSuit comprometeram mais de 450 organizações norte-americanas desde 2022, atingindo setores como saúde, educação, energia, segurança pública e órgãos governamentais. Segundo estimativas, os criminosos obtiveram mais de US$ 370 milhões em pagamentos de resgate, valor que evidencia a escala e o impacto econômico das operações. Antes disso, o Departamento de Segurança Interna (DHS) já havia alertado que, até agosto de 2024, as exigências de resgate superavam os US$ 500 milhões. A ofensiva contra esses grupos ganhou força em julho de 2025, quando a operação internacional Operation Checkmate derrubou a infraestrutura do BlackSuit, incluindo servidores, domínios e ferramentas usadas para extorsão e lavagem de dinheiro. A ação contou com a participação de agências como o FBI, Departamento de Justiça dos EUA, DHS, Europol e autoridades da Alemanha, Reino Unido, Holanda e Ucrânia. Apesar da derrubada, nenhum integrante foi preso, o que levanta preocupações sobre uma possível retomada das atividades. Especialistas alertam que, com os recursos financeiros acumulados e a estrutura de contatos já estabelecida, os operadores podem rapidamente reorganizar suas operações. Pesquisadores da Cisco Talos indicam que antigos membros do BlackSuit já estariam atuando sob um novo nome, possivelmente como Chaos ransomware, empregando táticas e técnicas semelhantes às que usavam anteriormente. Esse caso evidencia a resiliência e a adaptabilidade dos grupos de ransomware. Mesmo com a perda de infraestrutura, a dispersão e a mobilidade de seus membros dificultam ações que levem à neutralização definitiva dessas organizações criminosas.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>