<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Como Escolher uma Empresa de Cibersegurança.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A cibersegurança deixou de ser uma preocupação opcional e se tornou uma necessidade crítica para proteger dados, operações e a reputação das organizações. Um único incidente de segurança pode causar prejuízos financeiros imensos, perda de clientes e danos irreversíveis à imagem de uma marca. Por isso, escolher uma empresa de cibersegurança não é apenas uma questão de contratar um serviço, mas de confiar a segurança do seu negócio a profissionais altamente qualificados, com estrutura sólida e capacidade comprovada para mitigar riscos e responder a incidentes. É uma decisão estratégica que exige análise criteriosa e cuidado redobrado. No entanto, muitos empresários são atraídos por empresas que oferecem serviços a preços muito abaixo do mercado. Embora pareça vantajoso no início, essa escolha geralmente esconde riscos ocultos que podem colocar o seu negócio em perigo. No mercado de cibersegurança, optar por empresas que cobram muito abaixo do preço de mercado é um sinal claro de alerta. Serviços baratos geralmente escondem graves deficiências: falta de qualificação, ferramentas inadequadas e uma operação sem estrutura mínima. Esses fornecedores, muitas vezes, nem possuem um escritório físico, operam de forma improvisada e podem desaparecer quando mais se precisa deles. Antes de contratar qua13lquer empresa, vá além do discurso comercial. Verifique se ela realmente existe: consulte o CNPJ, veja se há um escritório físico e investigue a estrutura da operação. Empresas sem presença física sólida e sem custos operacionais significativos dificilmente possuem a capacidade técnica e organizacional para entregar um serviço confiável.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Ataque a carteiras Web3 utiliza falha em simulação e rouba ativos digitais.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Atacantes estão utilizando uma nova tática chamada “falsificação de simulação de transação” para roubar criptomoedas. Um desses ataques resultou no roubo de 143,45 Ethereum, equivalente a aproximadamente US$ 460.000. Essa abordagem, descoberta pelo ScamSniffer, explora falhas nos mecanismos de simulação de transações usados por carteiras Web3 modernas, que deveriam proteger os usuários de transações fraudulentas. A simulação de transações é uma funcionalidade projetada para aumentar a segurança e a transparência, permitindo que os usuários visualizem o resultado esperado de uma transação blockchain antes de assiná-la e executá-la. Por meio dessa funcionalidade, os usuários podem verificar valores transferidos, taxas de gás, custos de transação e mudanças nos dados on-chain. No entanto, os atacantes atraem as vítimas para sites maliciosos que imitam plataformas legítimas e iniciam o que parece ser uma função de “reivindicação” (Claim). A simulação exibe que o usuário receberá uma pequena quantia em ETH. Contudo, um atraso entre a simulação e a execução da transação permite que os atacantes alterem o estado do contrato on-chain, mudando o que a transação realmente fará se aprovada. Confiando nos resultados da simulação exibidos pela carteira, a vítima assina a transação. Isso permite que o site malicioso esvazie a carteira da vítima, transferindo todo o saldo para a carteira do atacante. Em um caso real identificado pelo ScamSniffer, a vítima assinou a transação enganosa 30 segundos após a mudança no estado do contrato, perdendo todos os seus ativos. Para mitigar esse tipo de ataque, a plataforma de monitoramento de blockchain sugere que carteiras Web3 reduzam as taxas de atualização das simulações para acompanhar o tempo dos blocos da blockchain, forcem atualizações dos resultados da simulação antes de operações críticas e implementem avisos de expiração para alertar os usuários sobre os riscos.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Vulnerabilidade em domínios expirados expõe sistemas governamentais.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Mais de 4.000 backdoors exclusivos previamente implantados por diversos agentes maliciosos foram sequestrados através do controle de infraestruturas abandonadas e domínios expirados, com custos que chegam a apenas US$ 20 por domínio. Segundo os pesquisadores mais de 40 domínios utilizados pelos backdoors como infraestrutura de comando e controle (C2). Com a colaboração da Shadowserver Foundation, esses domínios foram redirecionados (sinkholed) para evitar novos abusos. Em teoria, essa abordagem poderia até mesmo permitir o controle total dessas máquinas comprometidas. As conexões de sistemas afetados incluem entidades governamentais em Bangladesh, China e Nigéria, além de instituições acadêmicas na China, Coreia do Sul e Tailândia, entre outros. Os backdoors sequestrados incluem web shells, ferramentas frequentemente usadas por agentes maliciosos para obter acesso remoto persistente às redes-alvo e facilitar explorações adicionais. Esses web shells variavam em complexidade, desde scripts simples capazes de executar comandos fornecidos pelos atacantes, até ferramentas mais avançadas como c99shell, r57shell e China Chopper, amplamente associada a grupos de ameaça persistente avançada (APT) com vínculos na China. Essa operação ocorre poucos meses após a watchTowr Labs revelar que gastou apenas US$ 20 para adquirir um domínio de servidor WHOIS legado (whois.dotmobiregistry[.]net), anteriormente associado ao domínio de nível superior (TLD) .mobi. Durante essa pesquisa, mais de 135.000 sistemas ainda estavam se comunicando com o servidor, mesmo após sua migração para o novo endereço (whois.nic[.]mobi). Entre os sistemas identificados estavam empresas privadas, servidores de e-mail de governos e entidades militares de países como Argentina, Bangladesh, Índia, Indonésia, Israel, Ucrânia e Estados Unidos.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>