<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Deloitte reembolsa cliente após erros em relatório produzido com IA.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A consultoria Deloitte concordou em reembolsar parcialmente o governo da Austrália depois que um relatório técnico entregue à administração pública apresentou erros gerados por inteligência artificial. O documento, elaborado para avaliar políticas de assistência social, incluía citações inexistentes, referências falsas e trechos fabricados, atribuídos ao uso de ferramentas de IA generativa durante sua produção. O relatório, orçado em 440 mil dólares australianos, citava decisões judiciais e artigos acadêmicos que jamais existiram. O caso foi revelado após uma revisão independente identificar inconsistências graves no conteúdo, levando o governo a solicitar explicações e uma revisão formal do material entregue. Na versão revisada, a Deloitte incluiu uma nota metodológica admitindo o uso de modelos LLM, hospedados na infraestrutura do próprio cliente. Apesar disso, a empresa alegou que a ferramenta foi usada apenas em etapas de apoio à redação e que os erros não alteraram as conclusões principais do estudo. Autoridades australianas confirmaram que o reembolso é uma “medida de reparação ética”, já que o contrato previa que o conteúdo final fosse revisado e auditado por especialistas humanos, algo que, segundo a investigação, não ocorreu de forma adequada. A Deloitte também se comprometeu a revisar seus protocolos internos de uso de IA em relatórios e consultorias públicas. O caso gerou ampla repercussão no país. Pesquisadores e parlamentares classificaram o episódio como um alerta sobre os riscos da automação sem supervisão humana, especialmente em projetos oficiais de governo. A senadora Barbara Pocock afirmou que o incidente mostra “como a pressa em adotar IA pode comprometer a credibilidade de consultorias e decisões públicas”. A Deloitte afirmou, em nota, que já corrigiu o relatório e reforçou seus controles de qualidade para garantir integridade, precisão e revisão humana em futuros projetos. A empresa destacou que segue comprometida com o uso responsável de inteligência artificial em seus serviços.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Cibercriminosos exploram sites WordPress para criar páginas de phishing.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Cibercriminosos estão explorando temas e plugins do WordPress para injetar códigos JavaScript maliciosos que redirecionam visitantes a sites de phishing. A nova campanha, descoberta por analistas de cibersegurança, usa páginas falsas conhecidas como ClickFix, que imitam verificações de segurança de provedores legítimos, como o Cloudflare, para enganar usuários e distribuir malware. A infecção começa com a modificação do arquivo functions.php, um dos principais componentes dos temas WordPress. O código injetado envia requisições a domínios suspeitos como brazilc[.]com e porsasystem[.]com, usados para carregar scripts externos responsáveis por exibir anúncios falsos, redirecionamentos e janelas de verificação simuladas. Os códigos inseridos criam iframes invisíveis com aparência idêntica aos scripts oficiais do Cloudflare, tornando a infecção quase imperceptível. Esses domínios fazem parte de um sistema de distribuição de tráfego (TDS) chamado Kongtuke, que já havia sido usado em outras campanhas para redirecionar usuários a páginas de phishing. Ao acessar um site comprometido, o visitante é redirecionado para páginas falsas do tipo ClickFix, projetadas para convencer o usuário a executar comandos locais em seu computador, acreditando estar resolvendo uma verificação de navegador. Essas páginas são criadas com o kit IUAM ClickFix Generator, uma ferramenta que permite personalizar interfaces de phishing e até detectar o sistema operacional da vítima para distribuir malware compatível. Pesquisadores identificaram que essas páginas já estão sendo usadas para instalar stealers como DeerStealer e Odyssey Stealer, voltados ao roubo de credenciais, cookies de sessão e dados armazenados em navegadores. O último é voltado especificamente para usuários de macOS. A campanha representa uma evolução significativa da técnica de phishing ClickFix, agora combinada com o método de “cache smuggling”, que permite esconder cargas maliciosas no cache do navegador sem baixar arquivos diretamente. Dessa forma, o ataque dribla sistemas de segurança tradicionais, que normalmente detectam downloads suspeitos.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Grupos de ransomware criam rede cooperativa para dominar o cibercrime.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Três dos grupos de ransomware mais perigosos do mundo, LockBit, Qilin e DragonForce, anunciaram uma aliança inédita com o objetivo de compartilhar infraestrutura, ferramentas e estratégias de ataque. A cooperação marca um novo estágio de organização e profissionalização do cibercrime, com potencial para ampliar o número e a complexidade das invasões em escala global. A iniciativa surge logo após o retorno do LockBit, que tenta recuperar influência após ter sua infraestrutura desmantelada em 2024 por uma operação internacional. Agora, o grupo busca reforçar sua base de afiliados e reconstruir seu império cibernético, unindo forças com adversários antes considerados concorrentes. O Qilin, apontado como o grupo de ransomware mais ativo de 2025, foi responsável por mais de 200 ataques no terceiro trimestre deste ano, com foco em empresas da América do Norte e Europa. Já o DragonForce, conhecido por combinar ativismo político com ciberataques, deve ampliar o alcance geográfico da nova coalizão, especialmente no Sudeste Asiático e no Oriente Médio. Especialistas acreditam que essa aliança representa uma das maiores redes de cooperação entre grupos de ransomware já registradas, capaz de coordenar campanhas conjuntas, compartilhar exploits e negociar resgates de forma mais eficiente. A expectativa é de um aumento expressivo em ataques de dupla extorsão, onde os dados são criptografados e também vazados para forçar o pagamento. A nova geração do LockBit 5.0 amplia o impacto desse movimento. O malware agora é compatível com sistemas Windows, Linux e VMware ESXi, o que permite atingir ambientes corporativos complexos e servidores em nuvem. Desde sua criação, o grupo já arrecadou mais de 500 milhões de dólares em pagamentos de resgate. A tendência preocupa governos e empresas de todo o mundo, especialmente em setores críticos como energia, finanças, saúde e transportes. A consolidação dessa rede cooperativa indica uma nova era para o cibercrime, em que a colaboração entre grupos rivais torna os ataques mais coordenados e devastadores.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>