<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Falha no Cisco Secure Client pode permitir execução de código.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Cisco lançou um alerta de segurança sobre uma vulnerabilidade no Cisco Secure Client para Windows, identificada como CVE-2025-20206. A falha recebeu uma pontuação de 7.1 no CVSS, indicando um risco elevado, pois pode permitir que um atacante autenticado execute código arbitrário com privilégios de SISTEMA. O problema está presente no canal de comunicação entre processos (IPC) do Cisco Secure Client quando o Secure Firewall Posture Engine (anteriormente conhecido como HostScan) está instalado. Segundo a Cisco, a vulnerabilidade ocorre devido à validação insuficiente dos recursos carregados pelo aplicativo em tempo de execução. Para explorar essa falha, um atacante precisa enviar uma mensagem IPC maliciosa para um processo específico do Cisco Secure Client. Se bem-sucedido, ele pode obter privilégios de SISTEMA, o nível mais alto de acesso no Windows, permitindo o controle total da máquina comprometida. No entanto, é importante destacar que o atacante precisa ter credenciais válidas no sistema Windows para explorar essa vulnerabilidade, o que reduz o risco de ataques remotos diretos. A Cisco já disponibilizou atualizações para corrigir o problema e recomenda que os usuários atualizem para a versão 5.1.8.105 ou superior imediatamente. Não há soluções alternativas para mitigar a vulnerabilidade, tornando a atualização a única forma de proteção. Até o momento, a equipe de resposta a incidentes da Cisco (PSIRT) não tem conhecimento de explorações públicas ou ataques em andamento aproveitando essa falha. No entanto, a recomendação é que todos os usuários do Cisco Secure Client atualizem seus sistemas o mais rápido possível para evitar possíveis ataques no futuro.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Falha crítica expõe câmeras IP Edimax a ataques remotos.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A CISA (Agência de Segurança Cibernética e de Infraestrutura dos EUA) emitiu um alerta urgente sobre uma vulnerabilidade crítica que afeta as câmeras IP Edimax IC-7100. Identificada como CVE-2025-1316, a falha recebeu um CVSS de 9.8, um dos níveis mais altos de severidade, e pode permitir que atacantes executem código remotamente nos dispositivos afetados. Segundo o alerta da CISA, a vulnerabilidade decorre de uma falha no tratamento de solicitações recebidas pela câmera, permitindo que invasores enviem requisições maliciosas para comprometer o dispositivo. Além disso, códigos de exploração pública já estão disponíveis, aumentando ainda mais o risco de ataques generalizados. Um dos aspectos mais preocupantes da situação é que a Edimax não respondeu às tentativas da CISA de coordenar uma correção para a falha. Isso significa que, até o momento, não há nenhuma atualização de firmware disponível para corrigir a vulnerabilidade, deixando os usuários expostos a possíveis ataques. Diante da falta de resposta da fabricante, a CISA recomenda que os usuários entrem em contato diretamente com o suporte da Edimax para buscar orientações e estratégias de mitigação. Enquanto isso, algumas medidas defensivas podem ajudar a reduzir o risco de exploração: evitar a exposição da câmera à internet, isolar redes que utilizam esses dispositivos, e utilizar VPNs e métodos seguros para acesso remoto.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Falhas críticas permitem acesso remoto em roteadores DrayTek.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores de cibersegurança descobriram uma série de vulnerabilidades críticas nos roteadores DrayTek Vigor, expondo falhas graves que podem permitir o controle total dos dispositivos por atacantes remotos. Esses roteadores são amplamente utilizados em escritórios domésticos e pequenas empresas (SOHO), tornando a descoberta um alerta importante para milhares de usuários. As vulnerabilidades incluem mecanismos fracos de autenticação, falhas na atualização de módulos do kernel e até backdoors persistentes que podem ser explorados para comprometer a segurança dos dispositivos. Segundo os pesquisadores, os problemas decorrem do firmware proprietário da DrayTek, que apresenta brechas graves de segurança. Entre as falhas descobertas, destacam-se CVE-2024-41339, CVE-2024-41340, CVE-2024-41334, CVE-2024-51138 e CVE-2024-51139, todas com um CVSS de 9.8, indicando risco crítico. Essas vulnerabilidades permitem a execução remota de código arbitrário, podendo resultar no comprometimento total do sistema. Um dos problemas mais graves está relacionado ao upload de módulos do kernel via um endpoint CGI, que pode ser explorado para inserir código malicioso nos roteadores. Os roteadores afetados incluem modelos populares como Vigor165, Vigor2862 e Vigor3912, com versões vulneráveis de firmware entre 3.9.7 e 4.4.5.8, dependendo do modelo. A Faraday Team divulgou um relatório detalhado e recomenda a atualização imediata dos firmwares para corrigir as falhas e evitar possíveis ataques.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>