<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Fundador do BreachForums é condenado a três anos de prisão nos Estados Unidos.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O BreachForums foi um dos maiores fóruns de cibercrime da internet, conhecido por hospedar e negociar bases de dados vazadas, credenciais roubadas e ferramentas de hacking. Lançado em 2022, o site rapidamente se tornou um dos principais pontos de encontro para cibercriminosos em língua inglesa, com mais de 330 mil membros e bilhões de registros comprometidos comercializados. Seu criador, Conor Brian Fitzpatrick, de 22 anos, foi condenado a três anos de prisão federal após uma nova sentença emitida pelo Departamento de Justiça dos Estados Unidos. Fitzpatrick, havia sido inicialmente condenado a apenas 17 dias de detenção e 20 anos de supervisão, mas a pena foi considerada branda por um tribunal de apelação. O Tribunal do Quarto Circuito dos Estados Unidos determinou a revisão da sentença anterior, destacando a gravidade dos crimes cometidos. Além de operar o fórum, Fitzpatrick também foi condenado por posse de material de abuso sexual infantil e por violar condições de sua liberdade provisória. Durante o período em que aguardava julgamento, ele acessou canais de conversa online, usou redes privadas virtuais para esconder sua atividade e desrespeitou as limitações impostas pelo tribunal. Esses fatores contribuíram para o endurecimento da nova pena. Como parte da nova decisão, Fitzpatrick também foi obrigado a entregar todos os dispositivos eletrônicos usados nas operações, mais de cem domínios ligados ao BreachForums e valores em criptomoedas obtidos com as atividades ilegais. O BreachForums foi desativado em 2023, mas especialistas alertam que fóruns similares continuam surgindo com nomes diferentes, mantendo ativas as redes de venda e exposição de dados comprometidos.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Falhas críticas permitem controle total de cluster no Kubernetes.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores de segurança identificaram múltiplas vulnerabilidades críticas na plataforma de chaos engineering Chaos Mesh, amplamente utilizada em ambientes Kubernetes. As falhas permitem que um invasor com acesso mínimo à rede interna de um cluster execute comandos arbitrários, comprometa nós e assuma controle total sobre o ambiente. As vulnerabilidades, classificadas sob o nome Chaotic Deputy, afetam principalmente o servidor GraphQL de depuração do Chaos Controller Manager, que pode ser acessado sem autenticação. Através dele, é possível explorar mutações inseguras que permitem injeção direta de comandos no sistema operacional dos nós do cluster. Com essa brecha, atacantes podem executar funções como matar processos, apagar regras de firewall com comandos de iptables, e manipular diretamente recursos sensíveis do cluster. Os CVEs atribuídos são CVE 2025 59358, CVE 2025 59359, CVE 2025 59360 e CVE 2025 59361, com pontuações que chegam a 9.8 no escore CVSS, indicando alto risco. A equipe responsável pelo Chaos Mesh lançou a versão 2.7.3 no dia 21 de agosto de 2025 para corrigir todas as falhas. Administradores que utilizam versões anteriores devem aplicar a atualização imediatamente para evitar riscos de comprometimento do ambiente. Enquanto a correção não for aplicada, recomenda se restringir o tráfego de rede que possa alcançar o servidor GraphQL do Chaos Mesh, aplicar regras de firewall internas e revisar permissões associadas ao componente em questão.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Campanha de Phishing usa esteganografia para instalar malware StealC</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores de segurança identificaram uma nova campanha de phishing conhecida como FileFix, que utiliza esteganografia para distribuir o malware StealC de forma furtiva. A ameaça se destaca pela capacidade de ocultar códigos maliciosos dentro de imagens aparentemente inofensivas, dificultando a detecção por soluções tradicionais de segurança. O ataque começa com um e mail de phishing que direciona a vítima a uma página falsa. Nesta página, o usuário é induzido a colar um comando PowerShell no terminal do sistema, acreditando que se trata de uma ação legítima. Ao executar esse comando, o sistema baixa uma imagem JPG hospedada em um repositório do Bitbucket. Essa imagem contém um segundo script embutido por esteganografia. Uma vez extraído e executado em memória, o script descriptografa um conjunto de arquivos maliciosos sem deixar rastros em disco, o que dificulta ainda mais a detecção por antivírus e soluções de monitoramento. O StealC, carregado como payload final, é um malware do tipo infostealer. Ele é capaz de capturar credenciais de navegadores, tokens de autenticação, carteiras de criptomoedas, dados de aplicativos de mensagens como Discord e Telegram, além de realizar capturas de tela do dispositivo infectado. Os atacantes por trás da campanha vêm atualizando as técnicas de entrega e obfuscação, usando domínios variados, provedores diferentes e modificando o conteúdo dos e mails para evitar bloqueios por filtros. Também têm sido observados redirecionamentos múltiplos e o uso de mecanismos como CAPTCHAs para validar acessos manuais. A utilização de esteganografia para disfarçar scripts maliciosos representa um avanço nas táticas de phishing e destaca a necessidade de medidas de segurança mais robustas. Como o código malicioso é extraído de arquivos aparentemente legítimos, técnicas tradicionais baseadas em assinatura são pouco eficazes.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>