<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Wed, 14 Jan 2026 00:01:03 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Nova atualização do Windows 10 corrige falhas críticas e remove drivers antigos.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Microsoft lançou uma nova atualização de segurança para o Windows 10, identificada como KB5073724, voltada para dispositivos ainda incluídos no programa Extended Security Updates (ESU). A atualização traz correções importantes para falhas críticas, além de remover componentes antigos, como drivers de modem que apresentavam riscos à segurança. A KB5073724 foi disponibilizada em 13 de janeiro de 2026 para sistemas que executam as versões 21H2 e 22H2 do Windows 10 sob suporte estendido. Após a instalação, os sistemas são atualizados para os builds 19044.6809 e 19045.6809. Essa atualização segue o compromisso da Microsoft em oferecer suporte contínuo a empresas e organizações que ainda dependem do Windows 10 após o fim do suporte oficial em outubro de 2025. Entre os problemas resolvidos, destaca-se uma falha de elevação de privilégio em drivers de modem da Agere, que estava sendo explorada ativamente por cibercriminosos. Além disso, a Microsoft corrigiu uma vulnerabilidade na biblioteca WinSqlite3.dll, além de atualizar certificados associados ao Secure Boot, evitando falhas no processo de inicialização segura do sistema. A atualização também remove componentes considerados obsoletos, como drivers antigos de modem, que não são mais utilizados na maioria dos ambientes modernos e representavam uma superfície de ataque desnecessária. Embora não adicione novos recursos, a atualização é essencial para manter a estabilidade e segurança dos dispositivos. A Microsoft recomendou que todos os administradores que participam do programa ESU apliquem o patch o quanto antes, por meio do Windows Update ou do Catálogo de Atualizações da Microsoft. Até o momento, não foram identificados problemas generalizados relacionados à instalação do pacote, e especialistas destacam a importância de manter sistemas legados protegidos contra ameaças recentes enquanto a migração para versões mais recentes do Windows ainda está em andamento.</description><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 00:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/#1674157889899466655</guid></item><item><title>* Fortinet corrige falha crítica no FortiSIEM que permite execução remota.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Fortinet lançou uma atualização de segurança para corrigir uma falha crítica no FortiSIEM, sua plataforma de gerenciamento de eventos e informações de segurança. A vulnerabilidade, identificada como CVE‑2025‑64155, recebeu pontuação 9.4 no CVSS, indicando risco elevado de exploração em ambientes corporativos. A falha permitia que atacantes não autenticados executassem comandos arbitrários diretamente no sistema operacional do FortiSIEM, por meio de pacotes TCP especialmente manipulados. Segundo a Fortinet, o problema afeta os nós Super e Worker da plataforma, componentes responsáveis por processar e distribuir dados críticos de segurança. O erro de segurança estava relacionado a uma injeção de comandos no serviço interno do FortiSIEM, que processa requisições de monitoramento. Se explorada com sucesso, a brecha poderia permitir que um invasor remoto executasse código malicioso com privilégios elevados, comprometendo por completo o ambiente monitorado. Apesar da gravidade, não há indícios de que a falha tenha sido explorada ativamente até o momento da divulgação. A Fortinet disponibilizou correções por meio de atualizações específicas e orienta todos os administradores de sistemas a aplicarem os patches o mais rápido possível. A empresa também corrigiu outra vulnerabilidade crítica, CVE‑2025‑47855, no produto FortiFone, que permitia acesso não autorizado a configurações sensíveis via requisições HTTP(S) especialmente criadas. Ambas as falhas representam riscos significativos para organizações que utilizam os produtos sem as atualizações de segurança mais recentes. Especialistas em cibersegurança recomendam, além da aplicação imediata dos patches, a limitação do acesso remoto, uso de autenticação forte e monitoramento contínuo de logs e tráfego de rede para prevenir tentativas de exploração.</description><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 00:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/#430361275528292995</guid></item><item><title>* Ransomware DragonForce usa vulnerabilidades no SimpleHelp para invadir MSPs.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O grupo cibercriminoso DragonForce foi responsabilizado por uma campanha de ataques que exploram falhas críticas na ferramenta de acesso remoto SimpleHelp, com o objetivo de invadir MSPs (Managed Service Providers) e, em seguida, seus clientes. Segundo um relatório da Sophos, os atacantes têm utilizado vulnerabilidades não corrigidas para obter acesso inicial a redes de provedores de serviços gerenciados, com a finalidade de implantar ransomware e ferramentas de espionagem. O SimpleHelp é amplamente usado por empresas de suporte técnico e MSPs para oferecer acesso remoto a dispositivos de clientes. No entanto, versões expostas à internet sem atualizações recentes tornaram-se alvos fáceis para os operadores do DragonForce. A Sophos observou que, após obterem acesso a um servidor vulnerável, os atacantes se movimentavam lateralmente pelas redes, comprometendo sistemas adicionais e distribuindo cargas maliciosas. Durante os ataques, os criminosos implantaram o ransomware TellYouThePass, além de ferramentas como Mimikatz para extração de credenciais e AnyDesk para controle remoto. Também foram utilizados arquivos batch e scripts PowerShell para automatizar a disseminação e execução do ataque. Os especialistas destacaram que o grupo DragonForce tem origem em ambientes extremistas e já foi associado a ataques motivados por razões ideológicas, mas também atua com objetivos financeiros. O uso de SimpleHelp como vetor de ataque mostra a preferência por explorar ferramentas de uso corporativo amplamente confiáveis, muitas vezes mal configuradas ou desatualizadas. A Sophos alertou que servidores SimpleHelp acessíveis via internet devem ser atualizados imediatamente e protegidos com autenticação multifator, segmentação de rede e monitoramento constante. A exposição desnecessária de ferramentas de suporte remoto pode representar uma porta de entrada crítica para agentes maliciosos.</description><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 00:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/#5280386577443926634</guid></item></channel></rss>