<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Pesquisadores do Google descobrem falha grave no SEV-SNP da AMD.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma vulnerabilidade crítica foi descoberta na tecnologia Secure Encrypted Virtualization (SEV) da AMD, permitindo que atacantes carreguem microcódigos maliciosos sob condições específicas. O problema, identificado como CVE-2024-56161, recebeu uma pontuação de 7.2 no CVSS, classificando-se como uma ameaça de alta gravidade. A falha decorre de uma verificação inadequada de assinaturas no carregador de patches de microcódigo da CPU, possibilitando que invasores com privilégios de administrador local injetem códigos maliciosos. Isso compromete a confidencialidade e a integridade de máquinas virtuais protegidas pelo AMD SEV-SNP, uma tecnologia desenvolvida para isolar ambientes virtuais e prevenir ataques ao hipervisor. A AMD reconheceu a falha em um comunicado oficial, agradecendo aos pesquisadores de segurança do Google Josh Eads, Kristoffer Janke, Eduardo Vela, Tavis Ormandy e Matteo Rizzo, que reportaram o problema em 25 de setembro de 2024. Segundo o relatório da AMD, essa vulnerabilidade poderia ser explorada para comprometer cargas de trabalho computacionais sigilosas, resultando em potenciais vazamentos de dados e ataques direcionados a ambientes isolados. O SEV-SNP é uma camada de segurança avançada da AMD que protege a memória de máquinas virtuais contra modificações não autorizadas, oferecendo proteção adicional contra ataques de canal lateral e manipulação de interrupções. No entanto, a descoberta desse novo problema levanta preocupações sobre a integridade da assinatura de patches de microcódigo e os riscos associados a ataques de escalonamento de privilégios dentro desses ambientes. O Google, que também analisou a falha, explicou que a vulnerabilidade decorre do uso de uma função hash insegura no processo de validação de assinatura para atualizações de microcódigo. Essa falha permite que atacantes bypassem a verificação de autenticidade e carreguem códigos potencialmente perigosos na CPU, abrindo brechas para ataques direcionados a workloads sigilosos. Empresas que utilizam AMD SEV-SNP são altamente recomendadas a aplicar atualizações assim que forem disponibilizadas pela AMD.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Falha crítica no 7-Zip foi usada para distribuir SmokeLoader via phishing.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma recente vulnerabilidade no 7-Zip, identificada como CVE-2025-0411, foi explorada ativamente por grupos de cibercriminosos russos para contornar as proteções do Mark-of-the-Web (MotW) no Windows e entregar o malware SmokeLoader. A falha permitia que atacantes ocultassem arquivos maliciosos dentro de arquivos compactados, enganando usuários e sistemas de segurança da Microsoft. O problema foi corrigido em novembro de 2024 com o lançamento da versão 24.09 do software. A técnica explorada envolvia o uso de arquivos duplamente compactados, onde o MotW não era propagado corretamente para os arquivos extraídos. Esse erro permitia que ameaças escapassem da verificação de segurança do Windows, abrindo caminho para execuções não autorizadas de código. De acordo com a Trend Micro, grupos russos utilizaram essa vulnerabilidade para realizar ataques contra organizações na Ucrânia, incluindo órgãos governamentais e empresas do setor privado. Os ataques começaram com campanhas de phishing, onde e-mails fraudulentos foram enviados a vítimas utilizando endereços de organizações legítimas ucranianas previamente comprometidas. Esses e-mails continham arquivos ZIP disfarçados de documentos do Microsoft Word, enganando os usuários para que abrissem o conteúdo. A Trend Micro observou que esses ataques visavam órgãos locais da Ucrânia, como o Ministério da Justiça, o Serviço de Transporte Público de Kyiv e a Companhia de Abastecimento de Água de Kyiv. Além disso, empresas privadas também foram afetadas, aumentando o impacto da campanha. Essa abordagem estratégica mostra como cibercriminosos exploram alvos menos protegidos para criar pontos de entrada em redes governamentais maiores. Para mitigar o risco, especialistas recomendam atualizar imediatamente para a versão mais recente do 7-Zip, implementar filtros avançados de e-mail para detectar tentativas de phishing e reforçar o controle de execução de arquivos baixados da internet. Além disso, organizações devem treinar funcionários para identificar ataques de engenharia social e manter soluções de segurança atualizadas.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Google Corrige Falha Crítica no Android Explorada por Hackers.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O Google lançou as atualizações de segurança do Android para fevereiro de 2025, corrigindo 48 vulnerabilidades, incluindo uma falha crítica no kernel do sistema operacional que já estava sendo explorada por atacantes. O problema, identificado como CVE-2024-53104, é uma falha de escalonamento de privilégios no driver USB Video Class do kernel do Android, permitindo que invasores autenticados elevem seus privilégios em ataques de baixa complexidade. Além desse zero-day, o Google também corrigiu uma falha crítica no componente WLAN da Qualcomm, identificada como CVE-2024-45569. Esse problema decorre de uma falha na validação do índice de array na comunicação entre o firmware e o host ao analisar quadros malformados no protocolo ML IE. Se explorada, a vulnerabilidade permite que atacantes remotos executem código arbitrário, leiam ou modifiquem a memória do sistema e até mesmo causem falhas que resultem na interrupção do funcionamento do dispositivo, tudo sem necessidade de privilégios administrativos ou interação do usuário. Para garantir a segurança dos usuários, o Google disponibilizou dois pacotes de atualização: 2025-02-01 e 2025-02-05. O primeiro contém as correções mais urgentes, enquanto o segundo inclui patches adicionais para componentes de código fechado de terceiros e elementos do kernel. Essa abordagem permite que fabricantes priorizem atualizações rápidas sem comprometer a segurança dos dispositivos. Os dispositivos Pixel receberão as atualizações imediatamente, enquanto outros fabricantes poderão levar mais tempo para testar e adaptar os patches a diferentes modelos e configurações de hardware. A demora nas atualizações continua sendo um desafio para a segurança do ecossistema Android, tornando essencial que os usuários fiquem atentos às atualizações disponibilizadas por seus fabricantes.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>