<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Mon, 09 Feb 2026 00:01:03 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* BeyondTrust Corrige Falha Crítica de RCE em Soluções de Acesso Remoto.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A empresa de segurança BeyondTrust lançou uma atualização emergencial para corrigir uma falha crítica de execução remota de código (RCE) em duas de suas principais soluções: Remote Support e Privileged Remote Access (PRA). A vulnerabilidade, identificada como CVE-2026-1731, possui pontuação CVSS 9.9, colocando-a entre os riscos mais graves da categoria. A falha permitia que atacantes enviassem requisições maliciosas antes da autenticação, o que significa que um invasor poderia explorar o problema sem precisar estar logado. Caso bem-sucedido, o ataque daria ao invasor a capacidade de executar comandos diretamente no sistema operacional do servidor afetado. As versões vulneráveis incluem Remote Support até 25.3.1 e Privileged Remote Access até 24.3.4. Usuários desses produtos, especialmente em ambientes on-premises, precisam aplicar manualmente a correção, enquanto os clientes da versão em nuvem já foram atualizados automaticamente desde o dia 2 de fevereiro de 2026. A exploração da falha poderia permitir desde instalação de backdoors e malware, até movimentação lateral dentro da rede corporativa. Dada a natureza crítica dos sistemas afetados, amplamente usados por equipes de TI e suporte, a ameaça é considerada de alto impacto. Os pesquisadores relataram à BeyondTrust que havia pelo menos 11 mil instâncias expostas à internet, muitas ainda sem correções aplicadas. A divulgação ocorreu de forma coordenada, com os patches sendo liberados antes da publicação dos detalhes técnicos. Para se proteger, a BeyondTrust orienta que administradores atualizem o Remote Support para a versão 25.3.2 ou superior, e o PRA para a versão 25.1.1 ou superior, além de revisar configurações de exposição à internet e ativar autenticação forte para todos os acessos.</description><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 00:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/#48865871493301291</guid></item><item><title>* Invasores Usam Falha no SolarWinds para Instalar Web Shells em Servidores.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma falha crítica no Web Help Desk (WHD) da SolarWinds está sendo explorada ativamente por cibercriminosos para instalar web shells em servidores vulneráveis. A vulnerabilidade, identificada como CVE-2025-40551, recebeu pontuação CVSS 9.8, indicando gravidade extrema e risco de comprometimento total dos sistemas afetados. O problema está relacionado a uma falha de desserialização insegura na funcionalidade AjaxProxy do WHD, que pode ser explorada por um atacante remoto e não autenticado. Ao enviar requisições maliciosas, os invasores conseguem executar comandos arbitrários no servidor e, em seguida, instalar scripts de controle persistente. Segundo analistas, os web shells implantados permitem que os atacantes mantenham acesso remoto ao sistema mesmo após tentativas de limpeza ou reinicialização. Essa técnica é comum em ataques direcionados e pode ser usada para espionagem, movimentação lateral e extração de dados sensíveis. A vulnerabilidade afeta múltiplas versões do Web Help Desk anteriores à 2026.1, que foi lançada pela SolarWinds em 28 de janeiro de 2026 com correções para essa e outras falhas críticas. No entanto, muitos ambientes permanecem expostos, especialmente aqueles com instâncias acessíveis pela internet. A CISA (Agência de Segurança Cibernética dos EUA) adicionou a CVE-2025-40551 ao seu catálogo de vulnerabilidades exploradas ativamente (KEV), o que obriga órgãos federais a aplicar os patches o mais rápido possível. A agência também recomenda que empresas privadas atualizem seus sistemas imediatamente. Relatórios de segurança indicam que os ataques estão sendo realizados em larga escala, aproveitando implantações on-premises do WHD com configurações padrão. A falta de autenticação exigida para explorar a falha torna o cenário ainda mais perigoso.</description><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 00:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/#1872151339577519524</guid></item><item><title>* Cibercriminosos Miram Contas do Signal com Engenharia Social Sofisticada.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Autoridades de segurança da Alemanha emitiram um alerta sobre uma campanha de phishing altamente direcionada contra usuários do aplicativo de mensagens Signal, focando especialmente em figuras públicas como políticos, diplomatas, militares e jornalistas. A ameaça, segundo os órgãos, é atribuída a um grupo com possível apoio estatal. O ataque não se baseia em falhas técnicas no Signal, mas sim em técnicas avançadas de engenharia social. Os cibercriminosos se passam por suporte técnico ou por bots de segurança, com o objetivo de convencer os alvos a compartilhar PINs de verificação ou códigos QR de vínculo de dispositivo. Uma vez obtidas essas informações, os invasores podem assumir o controle da conta Signal da vítima, vinculando-a a um novo dispositivo. Isso lhes dá acesso a mensagens futuras e à lista de contatos, mesmo que as conversas anteriores continuem protegidas pela criptografia de ponta a ponta do aplicativo. Os ataques utilizam mensagens altamente personalizadas e convincentes, explorando a confiança das vítimas na plataforma. O objetivo final pode variar entre espionagem, coleta de informações sensíveis ou comprometimento de redes por meio do contato com outras vítimas associadas. As agências alemãs BSI (Agência Federal de Segurança da Informação) e BfV (Serviço de Inteligência Interna) destacaram que a campanha afeta não apenas a Alemanha, mas também outros países europeus. Elas classificaram a ameaça como parte de uma operação de vigilância mais ampla. Como resposta, os órgãos recomendam que os usuários não compartilhem códigos de verificação, ativem o recurso de bloqueio de registro (Registration Lock) e desconfiem de qualquer mensagem que alegue ser de suporte oficial, especialmente se envolver links ou solicitações de dados.</description><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 00:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/#7288347304341857394</guid></item></channel></rss>