<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Tue, 06 Jan 2026 00:01:03 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Falha crítica no n8n coloca mais de 100 mil servidores em risco.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma falha de segurança extremamente grave está afetando a plataforma de automação n8n, colocando em risco mais de 100 mil servidores expostos na internet. A vulnerabilidade, identificada como CVE 2025 68613, recebeu pontuação CVSS 9.9, e permite que usuários autenticados executem comandos no sistema sem privilégios elevados, o que pode levar ao comprometimento completo do servidor. A falha ocorre devido à forma como o n8n lida com expressões inseridas em workflows. O problema permite que qualquer usuário com permissão para criar ou editar fluxos explore a execução arbitrária de código dentro do ambiente onde o n8n está hospedado, sem a devida contenção ou isolamento. Isso significa que um atacante interno ou com credenciais válidas pode usar a interface da plataforma para executar scripts maliciosos diretamente no sistema operacional do servidor, ganhando controle total sobre os dados e serviços conectados. O n8n é amplamente utilizado em empresas e comunidades de desenvolvedores para orquestrar processos, integrar APIs e automatizar tarefas. Com milhares de instâncias públicas ativas, especialmente em ambientes de auto-hospedagem, a falha representa uma ameaça real e imediata. As versões afetadas incluem todas a partir da 0.211.0 até antes das versões corrigidas 1.120.4, 1.121.1 e 1.122.0. Os desenvolvedores do n8n já lançaram atualizações contendo os patches de segurança, e usuários são fortemente recomendados a atualizar imediatamente.</description><pubDate>Tue, 06 Jan 2026 00:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/#5712808754007004391</guid></item><item><title>* Botnet Kimwolf infecta mais de 2 milhões de dispositivos Android.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores de cibersegurança identificaram uma nova botnet chamada Kimwolf, responsável por comprometer mais de 2 milhões de dispositivos Android em todo o mundo. O malware vem sendo disseminado por meio da exploração de portas abertas e serviços inseguros, especialmente em TVs inteligentes, set-top boxes e aparelhos com ADB exposto. A Kimwolf é considerada uma botnet modular e altamente ativa. Ela foi projetada para transformar os dispositivos infectados em nós de uma rede distribuída usada para diversos fins maliciosos, incluindo ataques DDoS, venda de acesso via proxy residencial e instalação de aplicativos indesejados. Grande parte dos dispositivos afetados está em países como Brasil, Índia, Vietnã e Arábia Saudita. O principal vetor de infecção explorado pela Kimwolf é o Android Debug Bridge (ADB), um serviço técnico que, quando mal configurado, permite controle remoto do dispositivo sem autenticação. A botnet se aproveita de dispositivos com ADB exposto à internet, acessando-os diretamente para instalar o malware. Segundo os pesquisadores, os operadores da Kimwolf estão ligados a uma linhagem de malwares Android conhecida como Aisuru, que já havia sido utilizada em ataques anteriores com foco em mineração de criptomoedas e distribuição de spyware. A Kimwolf representa uma evolução dessa família, com foco mais agressivo em controle de rede e monetização. O malware permite que os dispositivos infectados se tornem proxies residenciais, o que atrai cibercriminosos interessados em mascarar suas atividades online. Além disso, os dispositivos também são usados como parte de infraestruturas de ataque, participando de operações coordenadas para sobrecarregar alvos por meio de tráfego malicioso. Os comandos enviados à botnet revelam uma atividade intensa, com bilhões de requisições registradas a partir da rede de dispositivos infectados. Esse volume de tráfego pode ser direcionado contra alvos específicos, causando instabilidade ou queda completa de sistemas online. Mesmo após derrubadas de domínios de controle, os operadores da Kimwolf têm mostrado capacidade de adaptação, utilizando técnicas como o uso de domínios baseados em blockchain para garantir persistência e dificultar a interrupção da botnet pelas autoridades ou empresas de segurança.</description><pubDate>Tue, 06 Jan 2026 00:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/#4658614706906580224</guid></item><item><title>* Cibercriminosos exploram extensão Claude no Chrome e expõem dados sensíveis.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A extensão do Claude para o navegador Google Chrome, desenvolvida pela empresa de IA Anthropic, está sob alerta após pesquisadores identificarem riscos significativos de exposição de dados sensíveis associados ao seu funcionamento. A ferramenta, lançada em fase beta, permite que a IA interaja diretamente com páginas da web, leia conteúdos e execute ações em nome do usuário, o que amplia a superfície de ataque. Especialistas apontam que a integração profunda da extensão com o navegador pode permitir que sessões autenticadas sejam herdadas pela IA, incluindo cookies, tokens e permissões ativas. Em cenários adversos, isso pode abrir caminho para o acesso indevido a e-mails, documentos, mensagens corporativas e outros dados privados. Pesquisadores demonstraram que conteúdos maliciosos hospedados na web podem influenciar o comportamento da extensão por meio de técnicas conhecidas como injeção indireta de prompts. Nesses casos, instruções ocultas em páginas ou elementos visuais poderiam levar a IA a realizar ações não autorizadas, como enviar informações ou manipular arquivos. Outro ponto de preocupação é a capacidade da extensão de ler requisições web e logs do navegador, o que pode resultar na exposição de credenciais e chaves de acesso. Em testes controlados, foi possível induzir comportamentos que lembram execuções indevidas de scripts, elevando o risco para usuários que utilizam a ferramenta em ambientes sensíveis. Embora a Anthropic tenha implementado um mecanismo de segurança que solicita confirmação do usuário antes de executar determinadas ações, análises indicam que essas salvaguardas podem ser contornadas em cenários específicos, reduzindo sua eficácia contra abusos sofisticados. O risco é ampliado em ambientes corporativos, onde a extensão pode ter acesso a sistemas internos, plataformas de colaboração e serviços em nuvem. Caso explorada, a ferramenta poderia agir com os mesmos privilégios do usuário, tornando o impacto potencialmente elevado.</description><pubDate>Tue, 06 Jan 2026 00:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/#2677310488712702034</guid></item></channel></rss>