<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Deloitte Sofre Incidente de Cibersegurança.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Deloitte, conhecida globalmente por seus serviços profissionais, incluindo consultorias de cibersegurança, recentemente sofreu um incidente cibernético. Um grupo de ransomware chamado Brain Cipher alegou ter extraído 1 TB de dados da Deloitte UK. Para piorar, um cibercriminoso conhecido como IntelBroker também revelou acesso a comunicações internas por meio de um servidor com credenciais padrão. Embora a Deloitte tenha afirmado que não houve comprometimento de dados sensíveis de clientes, o caso expõe um ponto crítico: até as gigantes da consultoria precisam rever suas práticas de segurança. O Brain Cipher, ativo desde junho de 2024, é conhecido por ataques sofisticados e pela exposição de vulnerabilidades significativas em grandes organizações. Entre seus ataques notórios, está o comprometimento do Centro Nacional de Dados da Indonésia, que afetou mais de 200 agências governamentais, incluindo serviços de imigração. Segundo as alegações do Brain Cipher, o ataque à Deloitte expôs graves falhas de segurança, permitindo o acesso e a extração de dados corporativos. Em uma declaração online, o grupo afirmou: “Em breve contaremos sobre este incidente. Forneceremos exemplos dos dados vazados. O volume de dados comprimidos ultrapassa 1 TB.” Além disso, os criminosos prometeram divulgar análises sobre contratos da Deloitte com clientes, detalhes sobre ferramentas de segurança usadas pela empresa e até supostas falhas nos sistemas de monitoramento interno. O incidente ainda ganhou novos contornos com as alegações de IntelBroker, que expôs um servidor interno da Deloitte acessado usando credenciais padrão.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Vulnerabilidade Grave no Roteador TP-Link Expõe Dispositivos a Ataques.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma grave vulnerabilidade foi descoberta no roteador TP-Link Archer AXE75, permitindo que atacantes remotos executem comandos arbitrários nos dispositivos afetados. A falha, identificada como CVE-2024-53375, foi revelada pelo pesquisador de segurança Thanatos e afeta a funcionalidade HomeShield do roteador. Confirmada como explorável na versão de firmware 1.2.2 Build 20240827, a vulnerabilidade é resultado da falta de validação adequada de entradas no endpoint /admin/smart_network?form=tmp_avira. De acordo com a análise técnica, o problema ocorre porque o código processa o parâmetro OwnerId diretamente na função os.execute, sem realizar nenhuma sanitização ou verificação. Isso permite que um atacante envie uma solicitação HTTP POST maliciosa para o endpoint, desencadeando a execução de comandos arbitrários no dispositivo. Para explorar a vulnerabilidade, é necessário manipular cinco parâmetros: ownerId, date, type, startIndex e amount. Thanatos publicou um código de prova de conceito (PoC) no GitHub, demonstrando como o exploit pode ser utilizado. Durante os testes, o pesquisador confirmou que o comando id foi executado com privilégios de root, concedendo ao invasor controle total sobre o roteador. Esse nível de acesso representa um risco significativo, pois permite que o atacante manipule o dispositivo sem restrições. A TP-Link reconheceu a vulnerabilidade e forneceu uma versão beta de firmware corrigida. No entanto, uma atualização estável e amplamente acessível ainda não foi disponibilizada. Enquanto isso, especialistas recomendam que os usuários atualizem seus dispositivos com a versão beta, desativem serviços desnecessários no roteador e configurem senhas fortes para as contas de administração.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Veeam Corrige RCE Crítico em Console de Provedores.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Veeam lançou atualizações de segurança para corrigir uma vulnerabilidade crítica no Service Provider Console (VSPC), que pode permitir a execução remota de código (RCE) em instâncias vulneráveis. A falha, identificada como CVE-2024-42448, recebeu uma pontuação CVSS de 9,9 em 10, destacando sua gravidade. A empresa informou que a vulnerabilidade foi descoberta durante testes internos. De acordo com o comunicado da Veeam, a falha permite que, a partir da máquina do agente de gerenciamento VSPC, um invasor autorizado no servidor possa executar códigos remotamente na máquina do servidor do console. Essa vulnerabilidade representa um risco significativo para a segurança de ambientes que utilizam o VSPC. Além disso, a Veeam corrigiu outra falha, rastreada como CVE-2024-42449, que possui uma pontuação CVSS de 7,1. Essa vulnerabilidade pode ser explorada para obter o hash NTLM da conta de serviço do servidor VSPC e deletar arquivos na máquina do servidor. Ambas as vulnerabilidades afetam as versões 8.1.0.21377 e anteriores das versões 7 e 8 do VSPC. As falhas foram resolvidas na versão 8.1.0.21999, lançada recentemente. A Veeam enfatizou que não existem soluções de mitigação para esses problemas, sendo a única medida eficaz a atualização para a versão mais recente do software. Com registros de ameaças que exploram falhas em produtos da Veeam para implementar ataques de ransomware, é crucial que os usuários atualizem suas instâncias o mais rápido possível para garantir a segurança de seus sistemas.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>