<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Falha Crítica no BeyondTrust Permite Ataque a Clientes.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A BeyondTrust confirmou que uma recente violação de segurança afetou 17 clientes de sua solução Remote Support SaaS. O ataque foi realizado por meio da exploração de uma vulnerabilidade zero day em um aplicativo de terceiros, permitindo que os invasores acessassem um ativo na infraestrutura da empresa na AWS. A partir desse ponto, os criminosos obtiveram uma chave de API comprometida, que foi utilizada para redefinir senhas locais de aplicações e conceder acesso não autorizado às instâncias afetadas. A violação foi detectada em 5 de dezembro de 2024, e a BeyondTrust iniciou uma investigação detalhada para entender o escopo e o impacto do ataque. Segundo a empresa, os invasores utilizaram um vetor de ataque em um serviço externo para penetrar em sua infraestrutura, obtendo assim privilégios que permitiram explorar um ambiente separado que operava o Remote Support. No entanto, o nome do aplicativo vulnerável não foi divulgado pela companhia. No decorrer da investigação, a BeyondTrust também identificou duas vulnerabilidades em seus próprios produtos, registradas como CVE-2024-12356 e CVE-2024-12686. Essas falhas já foram corrigidas, e a empresa garantiu que medidas adicionais foram tomadas para reforçar a segurança da plataforma e prevenir futuras explorações. Como precaução, todas as instâncias afetadas foram suspensas e os clientes impactados receberam novos ambientes de suporte remoto. O ataque foi atribuído a um grupo hacker chinês conhecido como Silk Typhoon, anteriormente chamado Hafnium. Esse grupo já esteve envolvido em outras invasões contra infraestrutura crítica nos EUA e em outros países. Como resposta, o Departamento do Tesouro dos EUA impôs sanções contra o cidadão chinês Yin Kecheng, acusado de participação na violação da rede do próprio Tesouro.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Cibercriminosos Usam Malware Coyote para Roubar Credenciais Bancárias no Brasil.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Usuários brasileiros do Windows estão na mira de uma campanha maliciosa que distribui o trojan bancário Coyote, uma ameaça crescente que agora visa mais de 1.000 sites e dezenas de instituições financeiras. O malware, identificado por pesquisadores do Fortinet FortiGuard Labs, é capaz de capturar credenciais bancárias por meio de keylogging, captura de tela e sobreposição de páginas falsas para enganar os usuários. O Coyote foi originalmente documentado pela Kaspersky no início de 2024, quando suas atividades foram registradas em ataques contra usuários na América do Sul. O malware se destaca por sua capacidade de extrair informações sensíveis de mais de 70 aplicativos financeiros. Na versão inicial do ataque, o trojan era distribuído por meio de um instalador Squirrel, que acionava uma aplicação Node.js compilada com Electron. Essa aplicação então utilizava um loader baseado em Nim para executar a carga maliciosa do Coyote. Na versão mais recente do ataque, os cibercriminosos passaram a utilizar arquivos de atalho do Windows (LNK) para iniciar comandos PowerShell que fazem o download de um script remoto. Esse script, por sua vez, baixa outro carregador intermediário, que injeta código malicioso e executa a carga final do malware. Segundo os pesquisadores, essa abordagem complexa e em múltiplos estágios dificulta a detecção por sistemas de segurança tradicionais. Uma característica notável do Coyote é seu uso da ferramenta Donut para descriptografar e executar cargas MSIL (Microsoft Intermediate Language). Uma vez ativo, o malware modifica o registro do Windows para garantir persistência, criando uma entrada que baixa continuamente novos componentes maliciosos. Além disso, ele coleta informações do sistema, incluindo a lista de softwares antivírus instalados, e envia esses dados para um servidor remoto controlado pelos atacantes. A nova variante do Coyote apresenta uma expansão significativa de sua lista de alvos, que agora inclui 1.030 sites e 73 instituições financeiras, entre elas mercadobitcoin.com.br, bitcointrade.com.br e foxbit.com.br. Além do setor financeiro, o malware também foca sites de hotéis brasileiros, sugerindo um potencial aumento de sua atuação para outros segmentos econômicos.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Golpe com Anúncios Falsos no Google Rouba Credenciais de Publicitários da Microsoft.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma nova campanha de malvertising está utilizando anúncios falsos no Google para enganar usuários e roubar credenciais de contas da plataforma de publicidade da Microsoft. O ataque foi identificado por pesquisadores de segurança, que alertaram sobre a criação de páginas de phishing altamente convincentes destinadas a capturar informações de login e códigos de autenticação em dois fatores (2FA). Os criminosos digitais compram anúncios patrocinados no Google para exibir links fraudulentos a usuários que pesquisam termos como “Microsoft Ads”. Quando a vítima clica no link, é redirecionada para um site idêntico ao legítimo, mas controlado pelos atacantes. A página captura as credenciais do usuário, permitindo que os invasores tomem o controle da conta publicitária da Microsoft e potencialmente desviem fundos ou utilizem as contas comprometidas para espalhar novas campanhas maliciosas. Além disso, os golpistas implementaram técnicas avançadas para evitar detecção por ferramentas de segurança. Uma dessas táticas envolve redirecionar usuários que acessam os links por meio de VPNs para um site de marketing genérico, impedindo que pesquisadores e sistemas de defesa analisem facilmente o golpe. Para dificultar ainda mais a identificação do ataque, os criminosos também utilizam desafios do Cloudflare, que filtram acessos automatizados e dificultam a análise da infraestrutura maliciosa. Outra estratégia curiosa observada pelos especialistas é que, caso um usuário tente acessar diretamente o domínio malicioso “ads.mcrosoftt[.]com”, ele será redirecionado para um famoso vídeo do meme “Rickroll” no YouTube. Essa tática provavelmente serve para despistar analistas de segurança e dificultar a investigação do golpe. A campanha também parece estar ativa há anos, com indícios de que os criminosos já utilizaram infraestruturas semelhantes para atacar usuários da plataforma de anúncios do Google e possivelmente do Meta.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>