<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Moxa Alerta Para Vulnerabilidade Grave Que Pode Derrubar Redes Industriais.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Moxa, empresa especializada em soluções de rede industrial, emitiu um alerta de segurança sobre uma vulnerabilidade crítica que afeta vários modelos de seus switches PT. A falha, identificada como CVE-2024-9404, recebeu uma pontuação CVSS de 7.5 e pode ser explorada remotamente para interromper sistemas, causando um ataque de negação de serviço (DoS). Se explorada, a vulnerabilidade pode levar ao travamento dos dispositivos ou forçar um reset forçado (cold start), o que pode resultar na paralisação de operações em redes industriais críticas. A origem do problema está em uma falha na validação de entrada no serviço “moxa_cmd”, utilizado para implantação e gerenciamento dos dispositivos. Essa brecha permite que atacantes enviem comandos maliciosos para explorar o sistema e derrubar a conectividade da rede. Os modelos afetados incluem as séries PT-7728, PT-7828, PT-G503 e PT-G510, todas rodando firmwares desatualizados. Dispositivos que estejam expostos a redes públicas correm um risco ainda maior, pois criminosos podem explorar a falha sem precisar de acesso físico aos equipamentos. Para mitigar a ameaça, a Moxa lançou patches de segurança para todos os modelos vulneráveis e recomenda que os usuários entrem em contato com o suporte técnico da empresa para obter e aplicar a atualização apropriada. Até que o patch seja instalado, a empresa sugere a desativação dos serviços “Moxa service” e “Moxa service (encrypted)”, caso não sejam essenciais para a operação, reduzindo assim a superfície de ataque.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* OpenAI Bloqueia Contas Que Usavam ChatGPT Para Espionagem e Manipulação.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A OpenAI revelou que bloqueou diversas contas que estavam utilizando o ChatGPT para atividades maliciosas, incluindo vigilância e campanhas de influência política. Entre os casos identificados, um grupo utilizava a IA para desenvolver uma ferramenta de monitoramento ligada à China, chamada “Qianyue Overseas Public Opinion AI Assistant”, que analisava protestos contra o governo chinês no Ocidente e enviava relatórios detalhados para autoridades chinesas. A campanha, batizada de Peer Review, coletava dados em tempo real de redes sociais como X (Twitter), Facebook, YouTube, Instagram, Telegram e Reddit, permitindo que os operadores rastreassem postagens críticas ao governo chinês. Em um dos exemplos observados, os invasores usaram o ChatGPT para modificar e depurar código de um software de vigilância. Além disso, o modelo de IA foi explorado para analisar, traduzir e interpretar documentos sobre manifestações dos uigures, indicando um esforço para mapear dissidências no exterior. A OpenAI também identificou outras operações clandestinas abusando da IA para fins fraudulentos e manipulativos. Entre elas, um esquema de empregos falsos operado pela Coreia do Norte, no qual hackers criavam perfis fictícios no LinkedIn, incluindo currículos e respostas automatizadas para justificar comportamentos suspeitos, como evitar chamadas de vídeo e acessar sistemas corporativos de locais não autorizados. A OpenAI descobriu ainda que hackers da Coreia do Norte, vinculados aos grupos Kimsuky e BlueNoroff, utilizavam o ChatGPT para pesquisar sobre invasões cibernéticas, criptomoedas e depuração de códigos para ataques de força bruta via Remote Desktop Protocol (RDP). Outro grupo, identificado na Gana, usava IA para criar artigos políticos em inglês e influenciar a eleição presidencial do país. Já um esquema de fraude no Cambodja explorava a IA para traduzir comentários entre urdu e inglês em um golpe onde vítimas eram levadas a pagar para realizar tarefas online, como curtir vídeos e escrever avaliações, mas nunca recebiam pagamento.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Google Cloud Implementa Assinaturas Digitais Quânticas Para Proteger Dados.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Google Cloud anunciou a implementação de assinaturas digitais quânticas seguras no Google Cloud Key Management Service (Cloud KMS), visando proteger sistemas de criptografia contra ameaças futuras de computadores quânticos avançados. A nova funcionalidade, atualmente disponível em versão preview, faz parte da estratégia da empresa para fortalecer a segurança contra ataques que possam surgir com a evolução da computação quântica. A novidade acompanha os padrões de criptografia pós-quântica (PQC) do Instituto Nacional de Padrões e Tecnologia (NIST), cujas versões finais foram oficializadas em agosto de 2024. A empresa também destacou que suas implementações desses padrões estarão disponíveis como software de código aberto, facilitando a adoção da tecnologia por outras organizações. Além disso, a Google Cloud está trabalhando com fornecedores de Hardware Security Module (HSM) e parceiros do External Key Manager (EKM) para expandir a criptografia quântica segura em toda a plataforma. O avanço vem como resposta à ameaça chamada “Harvest Now, Decrypt Later” (HNDL), em que agentes mal-intencionados armazenam hoje dados criptografados na expectativa de que, no futuro, computadores quânticos sejam capazes de quebrar os protocolos de criptografia atuais. Embora essa realidade ainda esteja a alguns anos de distância, especialistas alertam que sistemas que dependem de raízes de confiança de longo prazo ou firmware de dispositivos críticos já devem considerar medidas de mitigação. De acordo com a Google Cloud, quanto mais cedo as assinaturas digitais forem protegidas contra ameaças quânticas, mais resiliente será a base de confiança do mundo digital. A funcionalidade já está disponível em preview para os padrões ML-DSA-65 (FIPS 204) e SLH-DSA-SHA2-128S (FIPS 205), e futuras atualizações devem incluir suporte a esquemas híbridos de criptografia, dependendo do consenso da comunidade criptográfica global.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>