<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Allianz confirma vazamento de dados após ataque cibernético.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A seguradora norte-americana Allianz Life confirmou um ataque cibernético que resultou no roubo de dados pessoais da maioria dos seus 1,4 milhão de clientes, além de informações de profissionais financeiros e funcionários selecionados. O incidente ocorreu em 16 de julho de 2025, quando um invasor conseguiu acessar um sistema CRM baseado em nuvem utilizado pela empresa, comprometendo dados sensíveis. Segundo a companhia, o acesso foi obtido por meio de uma técnica de engenharia social, na qual o atacante enganou pessoas para obter credenciais ou permissões. A Allianz Life ressaltou que o sistema comprometido pertence a um fornecedor terceirizado e que não há evidências de que os sistemas internos ou financeiros da empresa tenham sido afetados. A empresa detectou o ataque no dia seguinte ao incidente e imediatamente notificou o FBI, iniciando ações de contenção e investigação. Apesar disso, a Allianz ainda não divulgou o número exato de pessoas afetadas nem confirmou se recebeu qualquer comunicação dos responsáveis pelo ataque, como um pedido de resgate. A Allianz Life comunicou o incidente ao procurador-geral do estado do Maine, como exige a legislação, e anunciou que começará a notificar os indivíduos afetados a partir de 1º de agosto. Embora a empresa não tenha atribuído o ataque a nenhum grupo específico, especialistas em segurança apontam semelhanças com ações do coletivo Scattered Spider, conhecido por utilizar engenharia social para acessar redes corporativas. Esse grupo já foi ligado a ataques anteriores contra setores como varejo, aviação e grandes empresas de tecnologia.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Invasores comprometem conta da Toptal no GitHub e publicam pacotes falsos.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Toptal, plataforma internacional conhecida por conectar empresas a freelancers altamente qualificados em tecnologia, design e finanças, foi alvo de um ataque cibernético. Os cibercriminosos invadiram sua conta organizacional no GitHub e publicaram dez pacotes maliciosos no repositório de código npm, afetando cerca de 5.000 desenvolvedores antes da remoção dos arquivos. A empresa, que se destaca por selecionar apenas os 3% melhores profissionais que se candidatam à sua rede, viu sua infraestrutura de desenvolvimento comprometida. Os pacotes maliciosos faziam parte de bibliotecas amplamente utilizadas, como o sistema de design “Picasso”, e incluíam mecanismos ocultos que permitiam roubo de informações sensíveis e ações danosas nos computadores das vítimas. Além da publicação dos pacotes, os invasores tornaram públicos 73 repositórios privados da organização, expondo projetos internos e código proprietário da Toptal. A origem do ataque ainda é investigada, e considera-se a possibilidade de uso de credenciais comprometidas ou ação interna. Após a descoberta, as versões infectadas foram substituídas por cópias seguras, e desenvolvedores afetados foram orientados a revisar seus projetos e reforçar a segurança de seus ambientes. O caso evidencia os riscos crescentes na cadeia de suprimentos de software, em que bibliotecas públicas são comprometidas para espalhar códigos maliciosos. Esse tipo de ataque é particularmente perigoso por afetar milhares de usuários com um único ponto de entrada confiável.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Falha no plugin Post SMTP expõe 200mil sites WordPress a ataques.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Mais de 200 mil sites WordPress estão vulneráveis a ataques de tomada de controle de contas de administrador devido a uma falha crítica no plugin Post SMTP. Utilizado por cerca de 400 mil sites, o plugin é amplamente adotado para o envio de e-mails, substituindo o sistema padrão da plataforma com funções mais robustas. A vulnerabilidade foi descoberta em maio de 2025 e registrada como CVE 2025 24000. Ela afeta todas as versões do plugin até a 3.2.0 e é causada por uma falha no sistema de controle de acesso da API. Na prática, qualquer usuário logado, mesmo com permissões mínimas, poderia acessar informações sensíveis sem a devida autorização. O problema mais grave envolve o acesso aos registros de e-mails enviados pelo site. Isso permitia que usuários com permissões básicas visualizassem mensagens com links de redefinição de senha, o que poderia ser usado para assumir o controle de contas administrativas. A falha foi relatada à empresa de segurança digital Patchstack, que alertou o desenvolvedor do plugin, Saad Iqbal. Uma correção foi criada e validada rapidamente, sendo disponibilizada na atualização 3.3.0, lançada em 11 de junho. No entanto, dados da plataforma WordPress mostram que menos da metade dos usuários do plugin fizeram a atualização até o momento. Isso significa que mais de 200 mil sites continuam expostos ao risco, incluindo cerca de 96 mil que ainda utilizam versões antigas da linha 2.x, vulneráveis a outros problemas de segurança. Sites com áreas de cadastro abertas, como lojas virtuais e fóruns, estão entre os mais ameaçados, já que qualquer usuário que crie uma conta poderia explorar a falha. O ataque exige pouco conhecimento técnico e pode ser realizado com facilidade por agentes mal-intencionados. Especialistas em segurança recomendam que todos os administradores atualizem imediatamente o Post SMTP para a versão mais recente e verifiquem os registros de atividades recentes.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>