<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* WhatsApp vence NSO Group em processo relacionado ao spyware Pegasus.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Um júri federal dos EUA determinou que a empresa israelense NSO Group deve pagar cerca de US$ 168 milhões ao WhatsApp, pertencente à Meta, por ter utilizado o spyware Pegasus para invadir os servidores da plataforma e espionar mais de 1.400 pessoas em 51 países. A decisão vem mais de quatro meses após a Justiça americana considerar que a empresa violou leis federais ao explorar uma vulnerabilidade no recurso de chamadas do WhatsApp (CVE-2019-3568), em maio de 2019. O processo foi iniciado em 2019, com o WhatsApp acusando a NSO de espionar jornalistas, ativistas e dissidentes políticos. Segundo documentos do julgamento, 456 alvos eram do México, 100 da Índia, 82 do Bahrein, 69 do Marrocos e 58 do Paquistão. O julgamento impôs US$ 167,2 milhões em danos punitivos e US$ 444 mil em danos compensatórios, referentes ao trabalho técnico feito pelo WhatsApp para mitigar os ataques. Will Cathcart, chefe do WhatsApp, afirmou que a vitória judicial é um marco contra a indústria de spyware e que a empresa busca agora proibir judicialmente a NSO de atacar novamente a plataforma. Também prometeu doações a organizações de defesa dos direitos digitais. Apesar de tentar se isentar, alegando que não controla o uso do Pegasus por seus clientes, a NSO foi responsabilizada pela juíza Phyllis J. Hamilton, que apontou a contradição entre o discurso da empresa e suas práticas. A NSO, sancionada pelos EUA desde 2021, afirma que sua tecnologia é essencial no combate ao crime e ao terrorismo, e que pretende recorrer da decisão.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Europol desativa seis plataformas de ataques DDoS sob encomenda.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Europol anunciou a derrubada de seis serviços ilegais de aluguel de ataques DDoS, utilizados para lançar milhares de ofensivas cibernéticas globalmente. A operação resultou na prisão de quatro pessoas na Polônia e na apreensão de nove domínios pelos EUA, todos ligados a plataformas que comercializavam ataques DDoS sob demanda. As plataformas desativadas cfxapi, cfxsecurity, neostress, jetstress, quickdown e zapcut — permitiam que qualquer pessoa, mesmo sem conhecimento técnico, pagasse quantias a partir de 10 euros para derrubar sites e servidores. Alvos incluíam escolas, serviços governamentais, empresas e plataformas de jogos, com ataques ocorrendo entre 2022 e 2025. Esses serviços, também conhecidos como stresser ou booter, operavam com interfaces amigáveis que disfarçavam sua função real: sobrecarregar sistemas com tráfego falso e torná-los inacessíveis. Apesar de se apresentarem como ferramentas legítimas de teste de resistência, serviam para facilitar ciberataques de forma industrializada, usando infraestrutura alugada, diferente dos tradicionais botnets. Um relatório da empresa de segurança Radware destacou o serviço QuickDown, que adotou uma arquitetura híbrida com botnets e servidores dedicados. Em 2023, passou a oferecer planos com “addon de botnet”, com preços de até US$ 379 por mês. A ação faz parte da “Operação PowerOFF”, que visa desmantelar redes de DDoS-for-hire. Em dezembro de 2024, a operação já havia derrubado 27 serviços similares e acusado seis pessoas nos EUA e na Holanda.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Play e DragonForce ampliam arsenal de ataques com malwares e táticas avançadas.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O grupo de ransomware Play explorou a vulnerabilidade CVE-2025-29824, recentemente corrigida pela Microsoft, como um zero-day em um ataque contra uma organização nos EUA. A falha, localizada no driver Common Log File System (CLFS), permitia escalonamento de privilégios. Embora não tenha havido criptografia de arquivos, o ataque envolveu roubo de informações, criação de usuários administrativos e camuflagem do malware como arquivos da Palo Alto Networks. Os invasores usaram um dispositivo Cisco ASA como ponto de entrada e, após movimentação lateral, executaram o malware “Grixba”, coletando dados de máquinas no Active Directory. Foram deixados rastros, como arquivos criados na pasta ProgramData, e scripts que elevavam privilégios e eliminavam vestígios do ataque. Simultaneamente, outra técnica, chamada “Bring Your Own Installer”, foi usada para burlar sistemas de proteção como o SentinelOne. O ataque explorava a atualização local do agente, encerrando processos de segurança em um momento crítico da instalação, deixando o sistema vulnerável. Essas táticas refletem uma tendência de cibercriminosos usarem zero-days e técnicas sofisticadas para violar sistemas e evitar detecção. O aumento de ataques a controladores de domínio e a ascensão de plataformas RaaS como PlayBoy Locker e DragonForce também indicam um cenário de ransomware cada vez mais fragmentado e acessível, com foco em organizações médias com recursos limitados. A DragonForce, originalmente ativista pró-Palestina, agora opera como cartel de ransomware, oferecendo infraestrutura, suporte e marca branca a afiliados. Seus alvos incluem grandes varejistas britânicos, e estima-se que mais de 78% dos ataques bem-sucedidos envolvam o comprometimento de controladores de domínio.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>