<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Tue, 10 Feb 2026 00:01:03 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Fortinet Corrige Falha Crítica de Injeção SQL no FortiClientEMS.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Fortinet lançou uma atualização de segurança para corrigir uma falha crítica de injeção SQL no FortiClientEMS, plataforma usada para gerenciar endpoints e aplicar políticas de segurança em ambientes corporativos. A vulnerabilidade, identificada como CVE-2026-21643, recebeu pontuação CVSS 9.1, indicando alto potencial de exploração e impacto severo. A falha permitia que atacantes remotos, sem autenticação, enviassem requisições HTTP maliciosas à interface do FortiClientEMS e executassem comandos SQL diretamente no sistema. Caso explorada, a vulnerabilidade poderia levar à execução de código arbitrário e até ao comprometimento completo do servidor. Segundo a Fortinet, o problema está relacionado à falta de sanitização adequada de entrada de dados em elementos usados por comandos SQL. Esse tipo de falha, classificado como SQL Injection, é uma das mais exploradas por agentes maliciosos por permitir controle direto sobre bancos de dados e aplicações web. A empresa informou que a vulnerabilidade afeta principalmente o FortiClientEMS na versão 7.4.4, sendo corrigida na atualização para a versão 7.4.5. As versões 7.2 e 8.0 do software não são impactadas por esse problema. Organizações que utilizam a versão vulnerável devem aplicar o patch imediatamente. Apesar de não haver relatos de exploração ativa até o momento, especialistas alertam que falhas como essa são altamente visadas por cibercriminosos, especialmente após a divulgação pública. A engenharia reversa dos patches pode facilitar a criação de exploits em questão de dias. O FortiClientEMS é amplamente usado em grandes ambientes corporativos para controlar dispositivos, aplicar políticas de segurança e garantir conformidade. Uma falha nesse nível pode abrir brechas críticas em toda a infraestrutura de rede da organização. Além da atualização, é recomendado que administradores verifiquem o acesso externo à interface web do FortiClientEMS, implementem regras de firewall restritivas e monitorem logs de requisições suspeitas para detectar possíveis tentativas de exploração.</description><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 00:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/#1715153326482051444</guid></item><item><title>* Ransomware Reynolds Usa Driver Vulnerável para Derrubar Antivírus.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores de cibersegurança identificaram uma nova família de ransomware chamada Reynolds, que adota uma abordagem avançada para contornar defesas. O malware incorpora diretamente em seu código um driver vulnerável, técnica conhecida como BYOVD (Bring Your Own Vulnerable Driver), para desativar soluções de segurança antes de iniciar a criptografia dos dados. Ao contrário de ataques tradicionais que instalam o driver separadamente, o Reynolds embute o componente malicioso dentro do próprio executável. O driver em questão é o NSecKrnl, da NSecSoft, afetado por uma falha grave catalogada como CVE 2025 68947, que permite a interrupção de processos no modo kernel sem verificação adequada de permissões. Essa falha é explorada para encerrar serviços de antivírus e ferramentas EDR (Endpoint Detection and Response), removendo obstáculos que poderiam detectar ou impedir a ação do ransomware. Entre os alvos estão soluções amplamente usadas como CrowdStrike Falcon, Cortex XDR, Symantec Endpoint Protection, Sophos e Avast. Ao utilizar essa técnica diretamente no payload, o Reynolds evita etapas suspeitas como a instalação separada de um driver, o que dificulta a detecção por soluções de segurança e torna o ataque mais rápido e silencioso. Assim que os processos são encerrados, o ransomware inicia a criptografia dos arquivos sem resistência. Segundo os especialistas, esse método representa uma evolução na tática de evasão, já que a ausência de sinais típicos de preparação reduz o tempo de reação dos defensores. O ataque é executado de forma quase imediata após a infecção, limitando drasticamente a eficácia de respostas automatizadas. A técnica BYOVD não é nova, mas seu uso embutido diretamente no ransomware reforça a tendência de ataques mais sofisticados e autônomos, capazes de comprometer sistemas em poucos minutos sem deixar vestígios claros durante as fases iniciais.</description><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 00:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/#6357971141067109419</guid></item><item><title>* Grupo Warlock Usa SmarterMail Vulnerável para Acessar Infraestrutura Crítica.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O grupo de ransomware conhecido como Warlock realizou um ataque contra a empresa SmarterTools, explorando uma instância vulnerável do SmarterMail, seu próprio servidor de e-mail corporativo. O ponto de entrada foi uma máquina virtual esquecida, executando uma versão desatualizada do software, que não havia recebido os patches de segurança mais recentes. O incidente ocorreu no final de janeiro de 2026 e foi confirmado pela própria SmarterTools. A empresa afirmou que, embora boa parte de seus sistemas estivesse atualizada, um servidor isolado e antigo ainda executava o SmarterMail em estado vulnerável, o que permitiu o comprometimento inicial. A falha explorada foi identificada como CVE-2026-23760, uma vulnerabilidade crítica que permite bypass de autenticação no SmarterMail. Essa brecha possibilitou que os atacantes obtivessem acesso administrativo ao sistema de e-mail e, a partir daí, movimentação lateral para outros ativos internos. Uma vez dentro da rede, o grupo Warlock conseguiu comprometer servidores Windows, utilizando ferramentas de administração remota para mapear o ambiente, capturar credenciais e preparar o terreno para a possível implantação de ransomware ou roubo de dados sensíveis. A empresa confirmou que servidores internos relacionados a testes, controle de qualidade e algumas operações administrativas foram afetados. A maioria dos servidores Linux não apresentou sinais de comprometimento, mas máquinas Windows foram impactadas diretamente. Após a detecção do ataque, a SmarterTools respondeu isolando a infraestrutura afetada, desabilitando acessos externos e iniciando um processo de recuperação com base em backups recentes. Medidas adicionais de contenção e investigação forense também foram aplicadas.</description><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 00:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/#734658902080888274</guid></item></channel></rss>