<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Incidente de Segurança Leva BeyondTrust a Emitir Patch para Produtos Afetados.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A BeyondTrust divulgou detalhes sobre uma vulnerabilidade crítica em seus produtos Privileged Remote Access (PRA) e Remote Support (RS), que pode permitir a execução de comandos arbitrários por invasores. O problema, rastreado como CVE-2024-12356 e com pontuação CVSS de 9.8, é descrito como um caso de injeção de comandos. O Privileged Remote Access é utilizado para controlar e auditar contas privilegiadas, oferecendo acesso de confiança zero a recursos locais e em nuvem para usuários internos e externos. Já o Remote Support permite que equipes de suporte conectem-se de forma segura a sistemas remotos e dispositivos móveis. Segundo o comunicado da empresa, a falha permite que um invasor não autenticado envie solicitações maliciosas ao cliente, possibilitando a execução de comandos do sistema operacional no contexto do usuário do site. As correções foram disponibilizadas nos patches BT24-10-ONPREM1 e BT24-10-ONPREM2. Para instâncias em nuvem, a vulnerabilidade foi corrigida automaticamente em 16 de dezembro de 2024. No entanto, usuários das versões on-premises precisam aplicar as atualizações mais recentes manualmente, especialmente se não utilizarem atualizações automáticas. A falha foi descoberta durante uma investigação forense em andamento, iniciada após um “incidente de segurança” em 2 de dezembro de 2024, que afetou um número limitado de clientes do serviço SaaS do Remote Support. Durante a análise, foi identificada a exposição de uma chave de API para o SaaS do Remote Support, que foi imediatamente revogada pela BeyondTrust. A empresa notificou os clientes impactados, suspendeu as instâncias comprometidas e disponibilizou alternativas para manter o suporte ativo.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Phishing Avançado Usa Ferramentas do HubSpot e Rouba Credenciais do Azure.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores de cibersegurança identificaram uma campanha de phishing, batizada de HubPhish, que visa empresas europeias dos setores automotivo, químico e de manufatura industrial. Com o objetivo de roubar credenciais de contas, os atacantes utilizam ferramentas do HubSpot para direcionar as vítimas a falsos formulários de login e obter acesso à infraestrutura em nuvem do Microsoft Azure. Segundo o relatório da Unit 42, da Palo Alto Networks, a campanha alcançou seu pico em junho de 2024, atingindo pelo menos 20.000 usuários. O ataque começa com e-mails de phishing usando temas da DocuSign, que convidam os destinatários a visualizar um documento. Esses links redirecionam as vítimas para páginas criadas no HubSpot Free Form Builder, conduzindo-as posteriormente a falsos formulários de login do Office 365 Outlook Web App para roubo de credenciais. Os pesquisadores identificaram 17 formulários ativos utilizados para redirecionar as vítimas a domínios controlados por atores maliciosos, muitos deles hospedados no domínio de nível superior “.buzz”. A infraestrutura da campanha inclui serviços como hospedagem VPS Bulletproof, que também é usada para acessar contas comprometidas no Microsoft Azure. Uma vez que os atacantes obtêm acesso às contas, eles adicionam dispositivos sob seu controle para garantir persistência no ambiente. Além disso, realizam movimentos laterais na infraestrutura de nuvem, ampliando o alcance do ataque. A descoberta do HubPhish ocorre em um momento de crescente sofisticação dos ataques de phishing. Entre as novas abordagens, destaca-se a utilização de serviços legítimos, como Google Calendar e Google Drawings, para burlar medidas de segurança de e-mails. As vítimas são induzidas a clicar em botões disfarçados como verificações de reCAPTCHA ou links de suporte, que as redirecionam para páginas fraudulentas projetadas para perpetrar golpes financeiros.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* DarkGate Evolui Como Malware-as-a-Service e Aumenta Ameaça Global.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma nova campanha de engenharia social está explorando o Microsoft Teams como vetor para disseminar o malware DarkGate, um trojan de acesso remoto (RAT) conhecido por roubo de credenciais, keylogging, capturas de tela e gravações de áudio. Segundo pesquisadores da Trend Micro, os atacantes se passaram por clientes de usuários-alvo durante chamadas no Microsoft Teams para obter acesso remoto aos sistemas das vítimas. No ataque, os cibercriminosos inicialmente bombardearam a caixa de entrada da vítima com milhares de e-mails antes de abordá-las via Microsoft Teams, fingindo ser um funcionário de um fornecedor externo. Durante a interação, instruíram a vítima a instalar o AnyDesk, uma ferramenta legítima de acesso remoto, que foi então utilizada para entregar múltiplos payloads, incluindo um stealer de credenciais e o malware DarkGate. O DarkGate tem sido usado ativamente desde 2018 e evoluiu para um modelo de malware-como-serviço (MaaS), com um número restrito de clientes. Suas capacidades incluem controle remoto, roubo de credenciais, captura de telas, gravação de áudio e desktop remoto. No incidente analisado, o malware foi entregue por meio de um script AutoIt, uma das cadeias de ataque típicas do DarkGate. Embora o ataque tenha sido interrompido antes da exfiltração de dados, ele destaca o uso crescente de métodos diversificados para acesso inicial e propagação de malware. A Trend Micro recomenda medidas como a habilitação de autenticação multifator (MFA), o uso de listas de permissões para ferramentas de acesso remoto, o bloqueio de aplicativos não verificados e a avaliação rigorosa de fornecedores de suporte técnico terceirizados.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>