<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Wed, 29 Oct 2025 00:01:03 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* HyperRAT é anunciado em fóruns como Malware as a Service para Android.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Um novo RAT (Remote Access Trojan) para Android chamado HyperRAT está sendo comercializado em fóruns cibercriminosos como um serviço pronto para uso. O produto promete uma interface web, builder para gerar APKs personalizados e infraestrutura de comando e controle, reduzindo a barreira técnica para operadores menos experientes. Anúncios e capturas de tela do painel mostram funcionalidades típicas de RATs modernos: coleta de arquivos, gravação de áudio, captura de telas, interceptação de mensagens e controle remoto de câmeras e microfones. O builder permite ainda mascarar ícones e nomes de aplicativos para facilitar a engenharia social e o sideload. Técnicas observadas em ferramentas semelhantes incluem uso de permissões perigosas e abuso de serviços de acessibilidade para automatizar concessões de privilégios. Esses mecanismos tornam a detecção mais difícil e aumentam a persistência no dispositivo, mesmo diante de políticas de economia de bateria e restrições de instalação. O modelo de negócio segue o padrão Malware as a Service, em que criminosos alugam builders, painéis e infraestrutura contra pagamento. Isso transforma o malware em um produto replicável e escalável, possibilitando campanhas massivas sem necessidade de habilidades avançadas de desenvolvimento. As implicações para usuários são diretas: smartphones infectados podem ter dados pessoais e credenciais exfiltrados, ser usados em golpes financeiros e servir como porta de entrada para redes corporativas quando vinculados a contas de trabalho ou aplicativos de produtividade. A privacidade das vítimas fica seriamente comprometida. Para organizações, o risco inclui vazamento de informações sensíveis, fraude e compromissos de dispositivos móveis de colaboradores. Ambientes que permitem BYOD ou têm controles fracos sobre aplicativos móveis são especialmente vulneráveis e devem revisar políticas e soluções de proteção para endpoints móveis.</description><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 00:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/#3677690180029124292</guid></item><item><title>* Técnica ClickFix explora CAPTCHAs para distribuir ransomware.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma nova técnica de engenharia social chamada ClickFix vem sendo usada para induzir vítimas a executar comandos locais que baixam malware, incluindo cargas de ransomware. O golpe se aproveita da familiaridade dos usuários com CAPTCHAs e processos de verificação para criar um falso senso de legitimidade. O esquema começa com redirecionamentos a páginas forjadas que exibem um CAPTCHA ou uma verificação aparentemente legítima. Em seguida surge uma mensagem instruindo o usuário a copiar e colar um trecho de texto em uma ferramenta nativa do sistema, como Executar do Windows, Terminal do macOS ou um campo de comando. O texto solicitado a colar não é uma frase inocente, mas um comando ofuscado que ativa um downloader em PowerShell, bash ou AppleScript. Ao executar o comando, o dispositivo baixa e executa uma carga maliciosa que pode instalar info stealers, trojans de acesso remoto e, em muitos casos, ransomware. Os atacantes adaptaram a técnica para múltiplas plataformas e variações de interface, apelidando diferenças como FileFix ou TerminalFix, cada uma com instruções específicas para convencer usuários de sistemas distintos. O uso de CAPTCHAs auxilia na evasão de crawlers e aumenta a confiança do alvo. ClickFix é eficiente porque contorna filtros tradicionais contra anexos e links maliciosos: nada precisa ser anexado ao e-mail ou baixado manualmente pelo usuário além de um simples colar. A ação explora hábitos de interação e a tendência de seguir instruções que aparentam corrigir um problema imediato. Para se defender, empresas e usuários devem restringir a execução de scripts não assinados e implementar allowlists de aplicações. Ferramentas como AppLocker, WDAC e políticas de execução do PowerShell reduzem drasticamente a possibilidade de comandos colados serem executados. A chegada do ClickFix mostra que ataques modernos combinam engenharia social e abuso de utilitários legítimos para escapar de defesas tradicionais.</description><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 00:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/#2369160325099796979</guid></item><item><title>* Novas táticas do Qilin Ransomware visam ambientes Windows e Linux simultaneamente.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O grupo por trás do Qilin Ransomware, também conhecido como Agenda, desenvolveu uma nova estratégia de ataque que permite atingir ambientes híbridos de Windows e Linux ao mesmo tempo. A técnica combina exploração de drivers vulneráveis (BYOVD) e uso de payloads Linux adaptados para operar em sistemas Windows, ampliando o alcance e a capacidade de evasão do grupo. Relatórios recentes mostram que o Qilin tem se tornado um dos grupos de ransomware mais ativos de 2025, com dezenas de vítimas confirmadas a cada mês em setores de manufatura, tecnologia e serviços financeiros. As campanhas seguem o modelo de dupla extorsão, em que os invasores criptografam os arquivos e ameaçam divulgar dados sensíveis se o pagamento não for realizado. O diferencial das novas táticas está na combinação de componentes multiplataforma. Durante a fase de ataque, os operadores implantam um binário Linux em sistemas Windows — um arquivo ELF que passa despercebido por muitos antivírus e ferramentas EDR, projetados para detectar apenas executáveis nativos (.exe ou .dll). Essa técnica ajuda o grupo a escapar da detecção e manter persistência na rede. Em paralelo, o Qilin utiliza a abordagem conhecida como Bring Your Own Vulnerable Driver (BYOVD). Nela, os invasores instalam manualmente um driver legítimo, porém com falhas conhecidas, explorando-o para obter acesso ao kernel do sistema. A partir desse ponto, conseguem desativar soluções de segurança, interromper processos de proteção e executar suas cargas maliciosas com privilégios elevados. A cadeia de ataque observada em incidentes recentes inclui acesso inicial por meio de credenciais comprometidas, reconhecimento de rede, movimentação lateral e implantação de payloads tanto em servidores Windows quanto em instâncias Linux ou ambientes de virtualização, como VMware ESXi. Essa abordagem torna o Qilin uma ameaça especialmente perigosa para infraestruturas mistas. Além das funções tradicionais de criptografia e roubo de dados, os operadores mantêm um portal de vazamento próprio, onde publicam amostras das informações exfiltradas de vítimas que se recusam a negociar. O grupo também oferece suporte técnico a outros criminosos, indicando um modelo de negócio semelhante ao Ransomware as a Service (RaaS).</description><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 00:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/#8079204428347493863</guid></item></channel></rss>