<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Jaguar Land Rover sofre interrupção crítica por incidente cibernético.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Jaguar Land Rover (JLR), tradicional montadora britânica de veículos de luxo, confirmou um incidente cibernético que causou uma interrupção significativa em suas operações globais. Como medida de contenção, os sistemas de TI da empresa foram desligados, afetando diretamente linhas de produção e processos internos. A fábrica de Halewood, no Reino Unido, foi uma das mais impactadas. Funcionários foram instruídos a permanecer em casa, e há expectativa de que as paralisações continuem pelos próximos dias. A empresa adotou um plano emergencial para retomar as atividades de forma gradual e segura. Apesar da gravidade do caso, a JLR afirmou que não há indícios de vazamento de dados de clientes. A investigação ainda está em andamento, e as autoridades foram notificadas sobre o ocorrido. A prioridade, segundo a empresa, é garantir a integridade de seus sistemas e restaurar a normalidade com o menor impacto possível. O incidente acontece em um momento delicado para a empresa, que já enfrenta desafios financeiros. No segundo trimestre de 2025, a JLR registrou queda de 49% no lucro, impactada por tarifas internacionais e atrasos no lançamento de novos modelos elétricos. Este é mais um caso que reforça o crescente número de ataques direcionados ao setor automotivo e à indústria em geral. Empresas com operações globais e infraestrutura tecnológica robusta se tornaram alvos cada vez mais frequentes para grupos cibercriminosos. Ainda não há confirmação oficial sobre a autoria do ataque ou o tipo de ameaça envolvida. No entanto, fontes indicam que a natureza do evento sugere ação coordenada, com possível uso de malware capaz de comprometer operações industriais. A Jaguar Land Rover afirmou estar trabalhando em estreita colaboração com especialistas em segurança cibernética para entender a origem do ataque e fortalecer suas defesas. A expectativa é de que atualizações sejam divulgadas à medida que a investigação evolui.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Lazarus Group usa Zero Day para distribuir trojans de acesso remoto.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores de cibersegurança identificaram que o grupo Lazarus APT explorou uma vulnerabilidade zero day recentemente descoberta para instalar três trojans de acesso remoto (RATs) em sistemas afetados. A ação representa uma evolução na sofisticação das operações do grupo. A campanha permitiu aos invasores obter acesso prolongado e oculto aos sistemas das vítimas, facilitando espionagem, movimentação lateral e potencial coleta de dados sensíveis sem alarde. O Lazarus é conhecido por vinculação a atores estatais da Coreia do Norte e por sua ampla gama de técnicas, incluindo spear phishing, watering hole e uso de malwares modulares. A exploração de falhas zero day reforça sua capacidade de invasão remota avançada. A utilização de trojans de acesso remoto, indica uma possível fase preparatória para ataques maiores ou campanhas de espionagem em larga escala. Embora o veículo original não mencione detalhes técnicos como o nome da vulnerabilidade, a operação coincide com padrões já observados pelo grupo. Esse padrão de ataque exige atenção redobrada para sistemas críticos. A exposição a falhas zero day, especialmente quando combinada com RATs, deixa ambientes expostos a roubo de propriedade intelectual, vazamentos de credenciais e intrusão de rede.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Zscaler sofre violação de dados por conta de falha no Drift.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Zscaler confirmou ter sido afetada por uma violação de dados causada por um ataque direcionado à plataforma Drift, utilizada em sua integração com o Salesforce. O incidente resultou no comprometimento de tokens OAuth, que permitiram o acesso não autorizado a informações de clientes armazenadas no sistema de relacionamento. Segundo a empresa, os dados acessados incluíam nomes, contatos comerciais, detalhes de licenças e informações relacionadas a casos de suporte. A Zscaler ressaltou que nenhuma infraestrutura da companhia foi comprometida e que o ataque se limitou à integração com o Drift. A ação faz parte de uma campanha mais ampla, que já teria afetado mais de 700 organizações ao redor do mundo. Os invasores exploraram a conexão entre plataformas SaaS para obter acesso privilegiado sem acionar alertas tradicionais. Em resposta imediata, a Zscaler revogou todos os tokens do Drift e rotacionou credenciais de acesso à API. Além disso, implementou regras adicionais de detecção e resposta em sua plataforma de gerenciamento de postura em nuvem (CSPM) para identificar comportamentos anômalos. A empresa também reforçou os procedimentos de autenticação no suporte ao cliente, incluindo validações em dois fatores e callbacks obrigatórios, como forma de mitigar possíveis tentativas de engenharia social ou reuso de dados. Embora os dados expostos sejam considerados de impacto limitado, especialistas alertam que esse tipo de violação pode facilitar ataques posteriores, como phishing altamente direcionado ou engenharia social avançada.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>