<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Nova vulnerabilidade no HTTP/2 permite driblar limites e sobrecarregar servidores.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma vulnerabilidade crítica no protocolo HTTP/2, batizada de MadeYouReset e catalogada como CVE-2025-8671, está sendo explorada como vetor para ataques de negação de serviço (DoS) em larga escala. O ataque explora uma falha no mecanismo de controle de fluxo de streams do HTTP/2. Normalmente, quando um servidor recebe uma requisição e decide encerrá-la antecipadamente, ele envia um comando RST_STREAM para interromper o fluxo. No entanto, o MadeYouReset aproveita uma inconsistência, mesmo após o encerramento formal pelo protocolo, o servidor continua processando a requisição internamente. Isso cria o que os especialistas chamam de “streams zumbis”, que permanecem consumindo CPU e memória sem serem contabilizados como ativos. Essa técnica permite que um invasor envie milhares de requisições falsas de forma contínua, ignorando o limite de 100 streams concorrentes imposto pelo protocolo. Na prática, um único cliente mal-intencionado pode abrir um volume massivo de processos que permanecem ativos no backend, causando lentidão extrema ou até a paralisação total do serviço. Entre as plataformas afetadas estão Apache Tomcat, F5 BIG-IP e implementações do framework Netty. No caso do Netty, a vulnerabilidade foi corrigida nas versões 4.1.124.Final e 4.2.4.Final, e os administradores são fortemente orientados a atualizar o quanto antes. A F5 já emitiu um boletim específico tratando do problema sob o identificador CVE-2025-54500. O CERT/CC explicou que a vulnerabilidade decorre de um desalinhamento lógico entre o que o protocolo HTTP/2 considera como streams ativos e o que o servidor ainda processa internamente. Esse descompasso cria uma brecha para que invasores explorem os recursos do servidor de maneira silenciosa, muitas vezes sem disparar alarmes de monitoramento convencionais. A descoberta do MadeYouReset remete a um incidente semelhante ocorrido em 2023, quando a falha Rapid Reset também explorava limitações do HTTP/2 para derrubar servidores. Algumas empresas, como a Cloudflare, afirmaram que suas proteções contra o Rapid Reset acabaram mitigando automaticamente o novo ataque. Já a Akamai declarou que recebeu informações antecipadas sobre a vulnerabilidade e implementou contramedidas antes que a falha fosse divulgada publicamente.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Zoom corrige falha crítica no Windows que permite escalonamento de privilégios.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Zoom lançou uma atualização de segurança para corrigir a vulnerabilidade CVE-2025-49457, classificada como crítica com pontuação CVSS de 9.6. O problema afeta diversas versões do cliente para Windows e decorre de um “untrusted search path”, permitindo que atacantes executem código com privilégios elevados. O erro ocorre porque o aplicativo carrega bibliotecas (DLLs) de forma insegura, sem especificar diretórios confiáveis. Isso abre espaço para que arquivos maliciosos sejam inseridos em locais que o software verifica antes dos caminhos seguros, resultando na execução não autorizada de código. Entre os produtos afetados estão Zoom Workplace, Zoom Rooms, Zoom Rooms Controller e Zoom Meeting SDK em versões anteriores à 6.3.10. As edições VDI 6.1.16 e 6.2.12 não apresentam essa falha, mas ainda assim é recomendado verificar as versões utilizadas para garantir proteção. Caso explorada, a vulnerabilidade pode permitir que um invasor obtenha controle total do sistema, facilitando movimentações laterais e comprometendo informações críticas. Em ambientes corporativos, onde o Zoom muitas vezes opera com privilégios elevados, o risco é ainda maior. Além dessa falha, a empresa também corrigiu a CVE-2025-49456, classificada como de severidade média. Trata-se de uma condição de corrida no instalador do Zoom, que, embora não possa ser explorada remotamente, pode comprometer a integridade do aplicativo durante a instalação local. Para reduzir riscos, a recomendação é que todos os usuários atualizem imediatamente para a versão 6.3.10 ou superior, disponível no site oficial da Zoom. Essa atualização corrige ambas as vulnerabilidades e deve ser aplicada sem atraso.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Falha antiga no Microsoft Office continua sendo explorada após oito anos.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Ataques ativos estão explorando a vulnerabilidade CVE-2017-11882, presente no antigo Equation Editor do Microsoft Office, mesmo oito anos após sua correção oficial. A falha, divulgada em 2017, permite execução remota de código por meio de documentos especialmente criados e continua sendo usada por cibercriminosos para comprometer sistemas vulneráveis. O Equation Editor foi descontinuado pela Microsoft em 2018, mas muitos usuários e empresas ainda utilizam versões antigas do Office, sem as atualizações de segurança necessárias. Essa situação mantém uma ampla base de alvos acessíveis para os invasores. Explorações recentes mostram que a vulnerabilidade está sendo usada para entregar uma variedade de malwares, incluindo keyloggers e trojans de acesso remoto. Esses ataques geralmente começam com o envio de arquivos maliciosos por e-mail, disfarçados como documentos legítimos. Quando o documento é aberto, o código malicioso incorporado aproveita a falha para executar comandos no sistema sem o conhecimento do usuário. Em muitos casos, isso resulta na instalação de softwares que permitem espionagem contínua e roubo de credenciais. Especialistas em segurança alertam que o problema persiste porque muitas organizações não aplicam patches de forma consistente. Sistemas que rodam versões desatualizadas do Office ou que não receberam as correções de 2017 permanecem suscetíveis ao ataque. A recomendação para empresas e usuários domésticos é simples: atualizar imediatamente o Microsoft Office para a versão mais recente e remover componentes obsoletos, como o Equation Editor. Além disso, é fundamental desabilitar a execução automática de macros e adotar políticas restritivas para arquivos recebidos de fontes externas.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>