<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Nova Onda de Malwares para Android Rouba Dados via Acessibilidade e NFC.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores de segurança cibernética revelaram detalhes de uma nova onda de malwares para Android, com destaque para o AntiDot, que já infectou mais de 3.775 dispositivos em 273 campanhas diferentes. Operado pelo grupo LARVA-398, o AntiDot é vendido como Malware-as-a-Service (MaaS) em fóruns clandestinos. Suas funções incluem gravação de tela via serviços de acessibilidade, interceptação de SMS e roubo de dados de aplicativos. O malware se propaga por campanhas de phishing e redes de anúncios maliciosos, com foco em alvos específicos por localização e idioma. Utilizando técnicas como sobreposição de telas, captura de teclas e controle remoto via API do Android, o AntiDot estabelece comunicação em tempo real com servidores externos. Ele também explora serviços de acessibilidade para capturar informações e se configurar como app padrão de SMS. Outra ameaça, o GodFather, evoluiu com uma técnica sofisticada de virtualização. O malware cria um ambiente isolado no dispositivo, executando versões legítimas de apps bancários dentro de uma sandbox maliciosa para capturar dados sensíveis. Sua nova versão também consegue roubar credenciais de desbloqueio do aparelho. Na Rússia, o malware SuperCard X surgiu com foco em ataques via NFC, interceptando dados de cartões bancários. Já o app RapiPlata, com cerca de 150 mil downloads no Google Play e App Store, fazia vítimas na Colômbia ao oferecer empréstimos falsos e roubar dados pessoais. Os especialistas alertam: usuários devem evitar instalar APKs de fontes não confiáveis e desconfiar de apps financeiros que prometem vantagens fora do comum.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* TV Estatal do Irã é Invadida em Ataque Hacker que Pede Protestos.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Recentemente, a televisão estatal do Irã foi invadida por hackers, interrompendo a programação para exibir vídeos que convocavam a população a protestar contra o governo. Embora a autoria ainda não tenha sido confirmada, autoridades iranianas apontaram Israel como provável responsável. O ataque acontece em meio a uma série de ciberofensivas recentes contra o Irã, incluindo o hackeamento do Banco Sepah e da Nobitex, maior corretora de criptomoedas do país. No caso da Nobitex, os hackers roubaram mais de US$ 90 milhões em ativos digitais. Relatórios indicam que o Irã tem utilizado criptomoedas como alternativa para contornar sanções financeiras e apoiar suas estratégias geopolíticas, incluindo o desenvolvimento de tecnologias militares. Este ataque marca um novo patamar na guerra cibernética entre Irã e Israel. Enquanto isso, autoridades israelenses revelaram que o Irã tem sequestrado câmeras de segurança privadas em Israel para obter informações em tempo real, semelhante à tática usada pela Rússia na Ucrânia em 2022. Dados recentes apontam que quase 40% dos ataques de negação de serviço (DDoS) realizados por hacktivistas em junho foram direcionados a Israel. Grupos como DieNet, Arabian Ghosts, Sylhet Gang e Team Fearless ameaçam expandir os ataques para os EUA, caso este entre diretamente no conflito. Relatórios também identificaram mais de 35 grupos pró-Irã conduzindo ataques coordenados contra Israel, enquanto menos de meia dúzia de grupos pró-Israel responderam. As ações incluem DDoS, invasões a sites governamentais e vazamentos de dados, muitas vezes acompanhados de exageros e campanhas de desinformação.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Grupo Qilin Adiciona Recurso Jurídico para Pressionar Vítimas de Ransomware.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O grupo por trás do ransomware Qilin, operando no modelo Ransomware-as-a-Service (RaaS), lançou um novo recurso chamado “Call Lawyer” para seus afiliados. A ideia é aumentar a pressão sobre as vítimas, oferecendo suposta assistência jurídica durante as negociações de resgate. A iniciativa surge em meio ao enfraquecimento de grupos rivais como LockBit, Black Cat e RansomHub, que sofreram desativações e falhas operacionais. Ativo desde 2022, o Qilin tem mostrado crescimento acelerado. Em abril de 2025, liderou os ataques com 72 vítimas, e em maio ficou atrás apenas de dois outros grupos. Desde o início do ano, já são mais de 300 ataques confirmados. Sua estrutura inclui payloads programados em Rust e C, além de ferramentas para evasão, propagação em rede e limpeza de logs. Com um painel de afiliados robusto, o Qilin agora oferece serviços que vão além de ransomware: spam, ataques DDoS e até assistência para campanhas de extorsão com jornalistas internos. A introdução do serviço jurídico visa causar impacto psicológico nas vítimas, sugerindo possíveis complicações legais caso o pagamento não seja feito. Enquanto isso, outros grupos de ransomware também evoluem. Afiliados do Rhysida passaram a usar a ferramenta Eye Pyramid C2 para manter acesso a sistemas comprometidos. Além disso, novas informações sobre o operador “tinker”, ligado ao grupo Black Basta, revelam o uso de campanhas de phishing via Microsoft Teams para invadir empresas. No cenário internacional, um suspeito do grupo Ryuk foi extraditado da Ucrânia para os EUA por envolvimento como facilitador de acessos iniciais em redes corporativas. Na Tailândia, autoridades prenderam membros de uma quadrilha que realizava ataques de ransomware e operava esquemas de fraude financeira a partir de um hotel em Pattaya.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>