<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Mais de 2.000 dispositivos da Palo Alto hackeados em campanha de exploração ativa.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Hackers comprometeram mais de 2.000 firewalls da Palo Alto Networks explorando duas vulnerabilidades críticas recentemente corrigidas. Essas falhas zero-day, identificadas como CVE-2024-0012 e CVE-2024-9474, permitem que atacantes obtenham privilégios administrativos e executem comandos com privilégios de root nos dispositivos comprometidos. A falha CVE-2024-0012, um bypass de autenticação na interface de gerenciamento web do PAN-OS, foi divulgada no início de novembro, quando a Palo Alto Networks alertou os clientes para restringirem o acesso aos firewalls devido ao risco de exploração remota. Já a CVE-2024-9474, que facilita a escalada de privilégios, foi divulgada apenas nesta segunda-feira. Juntas, essas vulnerabilidades têm sido exploradas em cadeia para comprometer dispositivos, instalar malware e executar comandos maliciosos. De acordo com a Palo Alto Networks, os ataques têm como origem principal IPs vinculados a serviços de VPN anônimos. A empresa avaliou com “confiança moderada a alta” que um exploit funcional para a cadeia de vulnerabilidades está disponível publicamente, o que pode ampliar significativamente o alcance dos ataques. Apesar de afirmar que apenas um “pequeno número” de firewalls PAN-OS foi afetado, a plataforma Shadowserver informou que mais de 2.700 dispositivos vulneráveis foram identificados, e cerca de 2.000 já foram comprometidos. A empresa reiterou a importância de limitar o acesso às interfaces de gerenciamento de seus firewalls apenas a IPs internos confiáveis, conforme as diretrizes de melhores práticas. Isso, segundo a Palo Alto Networks, reduz consideravelmente o risco de exploração. Com as vulnerabilidades em evidência, organizações que utilizam os firewalls da Palo Alto devem agir rapidamente para aplicar os patches disponíveis e implementar medidas preventivas, como o controle rigoroso de acesso às interfaces de gerenciamento, a fim de mitigar os riscos e evitar novos comprometimentos.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Mais de 145.000 sistemas de controle industrial estão expostos à internet.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores de segurança identificaram mais de 145.000 sistemas de controle industrial (ICS) expostos à internet em 175 países, com os Estados Unidos representando mais de um terço dessas exposições. O estudo, conduzido pela empresa de gerenciamento de superfície de ataque Censys, revelou que 38% dos dispositivos estão localizados na América do Norte, 35,4% na Europa, 22,9% na Ásia e o restante distribuído entre outras regiões. Os países com maior número de sistemas ICS expostos incluem os EUA, Turquia, Coreia do Sul, Itália, Canadá, Espanha, China, Alemanha, França e Reino Unido. As exposições foram identificadas em protocolos amplamente utilizados, como Modbus, IEC 60870-5-104, CODESYS e OPC UA, sendo que padrões regionais determinam a predominância de alguns protocolos. Por exemplo, Modbus é mais comum na Europa, enquanto Fox e BACnet são mais frequentes na América do Norte. Muitos desses protocolos foram desenvolvidos nas décadas de 1970 e permanecem fundamentais para processos industriais, mas carecem de avanços significativos em segurança. Embora ataques direcionados a sistemas ICS sejam relativamente raros, o cenário está mudando, especialmente após o aumento de malware voltado para esses sistemas no contexto da guerra Russo-Ucraniana. A Censys também destacou o papel de provedores de serviços de internet (ISPs) comerciais na hospedagem desses dispositivos expostos. Empresas como Verizon e Deutsche Telekom são algumas das maiores responsáveis por essa infraestrutura, tornando a cooperação entre operadoras essencial para resolver o problema de notificações aos proprietários de sistemas vulneráveis.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Grupo Gelsemium utiliza novo Malware para atacar sistemas Linux.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Um novo grupo de ameaças persistentes avançadas (APT) Gelsemium, está utilizando um novo backdoor chamado WolfsBane para atacar sistemas Linux, com alvos concentrados no Leste e Sudeste Asiático. A descoberta foi baseada em amostras de malware enviadas à plataforma VirusTotal em março de 2023, provenientes de Taiwan, Filipinas e Singapura. O WolfsBane é considerado uma versão adaptada para Linux do backdoor Gelsevirine, utilizado pelo Gelsemium desde 2014. Além disso, os pesquisadores identificaram outro implante, chamado FireWood, conectado ao conjunto de ferramentas Project Wood. Embora FireWood tenha sido atribuído ao Gelsemium com baixa confiança, há indícios de que ele também possa ser compartilhado por outros grupos de hackers ligados à China. O objetivo desses malwares é espionagem cibernética, focada em obter dados sensíveis, como informações do sistema, credenciais de usuários e arquivos específicos. Esses backdoors são projetados para manter acesso persistente, executar comandos de forma furtiva e prolongar a coleta de inteligência sem serem detectados. O vetor inicial de acesso utilizado pelos atacantes permanece desconhecido, mas acredita-se que eles exploraram vulnerabilidades em aplicações web para instalar web shells, garantindo acesso remoto persistente. A partir daí, o backdoor WolfsBane foi entregue por meio de um dropper, permitindo a execução de comandos enviados por um servidor controlado pelos atacantes. O WolfsBane utiliza uma versão modificada do rootkit BEURK para ocultar suas atividades no sistema Linux, enquanto o FireWood emprega um módulo de rootkit chamado usbdev.ko para esconder processos e executar comandos remotamente. Essa é a primeira vez que o uso de malware para Linux pelo Gelsemium é documentado, indicando uma expansão em seus métodos de ataque.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>