<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Indústria de jogos e tecnologia sob ataque da botnet HTTPBot.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores de cibersegurança identificaram uma nova botnet chamada HTTPBot, que tem como principais alvos a indústria de jogos, empresas de tecnologia e instituições educacionais na China. Detectada pela primeira vez em agosto de 2024, a botnet tem se expandido de forma agressiva, utilizando dispositivos infectados para lançar ataques DDoS com precisão cirúrgica. Diferente de outras botnets que normalmente se concentram em sistemas Linux e dispositivos IoT, a HTTPBot é escrita em Golang e ataca exclusivamente sistemas Windows, o que a torna uma anomalia preocupante no cenário de ameaças digitais. Desde abril de 2025, o HTTPBot já conduziu mais de 200 ataques. Seu funcionamento se baseia em ataques do tipo HTTP Flood altamente simulados, utilizando técnicas de ofuscação dinâmica para burlar sistemas tradicionais de detecção baseados em regras. O malware atua de forma furtiva, escondendo sua interface gráfica para evitar monitoramento por usuários ou ferramentas de segurança e manipulando o Registro do Windows para garantir que seja executado automaticamente ao iniciar o sistema.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Nova falha em CPUs Intel permite vazamento de memória e ataques Spectre.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Especialistas de cibersegurança revelaram uma nova falha crítica de segurança que afeta todos os processadores modernos da Intel, permitindo o vazamento de dados sensíveis da memória. A vulnerabilidade, batizada de Branch Privilege Injection (BPI), representa uma evolução das já conhecidas falhas Spectre, que assombram o setor de hardware há mais de sete anos. Segundo os especialistas, o BPI pode ser explorado para manipular os cálculos de previsão de execução do processador, abrindo caminho para o acesso não autorizado a informações de outros usuários que compartilham o mesmo CPU. A falha permite que um invasor sem privilégios leia o conteúdo do cache do processador e da memória em uso por outro usuário. O ataque ocorre por meio de uma condição de corrida no preditor de desvio, que alterna entre usuários com diferentes permissões, possibilitando a quebra das barreiras de segurança. A Intel reconheceu o problema, classificando-o como CVE-2024-45332 (com pontuação CVSS v4 de 5.7), e lançou atualizações de microcódigo para mitigar o risco. A falha expõe dados confidenciais por meio do estado preditivo compartilhado entre execuções transitórias, afetando diversos modelos de processadores. Além disso, pesquisadores da Vrije Universiteit Amsterdam descreveram um novo tipo de ataque Spectre v2, chamado Training Solo, que permite o sequestro especulativo do fluxo de controle dentro do mesmo domínio (como o kernel) e o vazamento de segredos entre níveis de privilégio. As falhas relacionadas, CVE-2024-28956 (pontuação 5.7) e CVE-2025-24495 (pontuação 6.8), podem ser exploradas para vazar memória do kernel a até 17 Kb/s, reativando cenários clássicos de ataques Spectre entre usuários, máquinas virtuais e sistemas operacionais. Embora a Intel já tenha distribuído atualizações para esses problemas, a AMD também revisou suas orientações sobre Spectre e Meltdown, reforçando os riscos relacionados ao uso de filtros de pacotes clássicos como o cBPF.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Meta retoma plano de treinar IA com dados públicos de usuários.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A organização austríaca de privacidade noyb (none of your business) enviou uma notificação extrajudicial à sede da Meta na Irlanda, ameaçando iniciar uma ação coletiva caso a empresa siga com seus planos de treinar modelos de inteligência artificial (IA) utilizando dados de usuários da União Europeia (UE) sem consentimento explícito. A partir de 27 de maio de 2025, a Meta pretende usar informações públicas compartilhadas por adultos no Facebook e Instagram para alimentar suas IAs, retomando uma iniciativa que havia sido pausada em junho de 2024 após críticas das autoridades de proteção de dados da Irlanda. Segundo o noyb, a Meta está ignorando a exigência de consentimento opt-in e se baseando em um suposto “interesse legítimo” para coletar dados de usuários, o que, segundo a entidade, representa uma grave violação ao Regulamento Geral de Proteção de Dados (GDPR). A organização ainda critica o fato de que os usuários têm um prazo limitado para optar pela exclusão do uso de seus dados antes do início do treinamento, o que restringe seus direitos. Max Schrems, fundador do noyb, afirmou que a abordagem da Meta é ilegal e desnecessária, ressaltando que outras empresas desenvolvem modelos de IA eficazes sem recorrer a dados de redes sociais. Para ele, o argumento da Meta de que precisa dos dados para representar linguagens e referências culturais diversas da UE é infundado. Embora a Meta afirme ter oferecido aos usuários uma opção clara para se oporem ao uso de seus dados, o noyb alega que a prática de adotar um sistema opt-out impõe a responsabilidade aos usuários, violando seus direitos. A situação reacende a polêmica sobre o uso do “interesse legítimo” como base legal, a mesma que a Meta foi forçada a abandonar em 2023 para veicular anúncios direcionados na UE. O caso surge em um momento de maior escrutínio sobre práticas de privacidade digital, como mostrou uma recente decisão da Corte de Apelação da Bélgica, que considerou ilegal o modelo de consentimento utilizado por gigantes como Google, Microsoft e Amazon.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>