<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Gemini Nano Reforça Proteção Contra Fraudes em Tempo Real no Chrome.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Google anunciou novas medidas de segurança baseadas em inteligência artificial para combater golpes online em seus serviços, incluindo Chrome, Busca e Android. A principal novidade é o uso do modelo de linguagem Gemini Nano, executado diretamente nos dispositivos dos usuários, para reforçar a proteção contra sites maliciosos na versão 137 do Chrome para desktop. Segundo a empresa, essa abordagem local permite detectar ameaças em tempo real, mesmo que sejam novas, sem depender da nuvem. O modelo analisa sinais típicos de golpes, como o uso de APIs suspeitas, e envia essas informações ao sistema Safe Browsing para avaliação. Já está sendo usado para identificar fraudes de suporte técnico remoto, que buscam enganar usuários alegando falsos problemas no computador. A Google afirmou que o sistema foi projetado para minimizar o uso de recursos do dispositivo, com controles como limite de tokens e restrições de uso da GPU. A tecnologia será expandida para identificar outros tipos de fraudes, como falsas notificações de rastreamento de pacotes ou cobranças de pedágios. A funcionalidade chegará ao Chrome no Android ainda este ano. Além disso, o sistema de busca foi reforçado com IA para bloquear 20 vezes mais páginas enganosas, reduzindo em mais de 80% fraudes que imitam serviços de companhias aéreas e em 70% as que simulam sites oficiais. A empresa também anunciou alertas no Chrome para Android, que avisam sobre notificações enganosas de sites mal-intencionados.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Golpe com Softwares RMM Atinge Executivos e Setores Financeiros no Brasil.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores da Cisco Talos alertam para uma nova campanha de ciberataques direcionada a executivos e profissionais das áreas financeira e de RH no Brasil. Desde janeiro de 2025, cibercriminosos estão explorando o sistema de Nota Fiscal eletrônica (NF-e) para disseminar e-mails falsos com links maliciosos hospedados no Dropbox. As mensagens simulam cobranças de instituições financeiras ou operadoras de celular para enganar os usuários. Ao clicar no link, a vítima é direcionada para o download de instaladores de versões de teste de softwares comerciais de acesso remoto, como N-able RMM e PDQ Connect. Após a instalação, os criminosos têm acesso completo ao sistema da vítima, podendo ler, gravar arquivos e até instalar novas ferramentas, como o ScreenConnect. A campanha tem como principal objetivo fornecer acesso inicial a redes corporativas, sendo operada por um grupo classificado como broker de acesso inicial (IAB). Esses atacantes abusam dos períodos de teste gratuitos dos softwares RMM para evitar custos e detecção, aproveitando que essas ferramentas são assinadas digitalmente e consideradas legítimas. A N-able já desativou as contas afetadas. A ameaça faz parte de um cenário maior, com diversas campanhas de phishing que usam desde documentos Word com falhas antigas até serviços como GetShared, Milanote e até o recurso TryCloudflare para distribuir malwares e roubar credenciais. Os criminosos seguem sofisticando métodos para driblar defesas modernas de e-mail e segurança de endpoint.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Ferramentas Falsas no npm Roubam Credenciais de Desenvolvedores no macOS.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores de segurança cibernética identificaram três pacotes maliciosos no npm que afetam usuários da versão macOS do Cursor, editor de código-fonte com inteligência artificial. Disfarçados como ferramentas de desenvolvimento que oferecem a “API mais barata do Cursor”, os pacotes roubam credenciais, baixam payloads criptografados, alteram arquivos essenciais do aplicativo e desativam atualizações automáticas para manter o acesso persistente. Os pacotes identificados foram: sw-cur (2.771 downloads), sw-cur1 (307) e aiide-cur (163), somando mais de 3.200 downloads. Uma vez instalados, os scripts substituem o arquivo main.js do Cursor por código malicioso, desligam o processo de atualização do app e o reiniciam, permitindo execução remota de comandos pelo invasor. O conteúdo malicioso é baixado de servidores controlados por cibercriminosos. Esses ataques representam uma crescente ameaça à cadeia de suprimentos de software, onde pacotes aparentemente legítimos são usados para comprometer sistemas confiáveis. Os atacantes miram desenvolvedores interessados em soluções de IA mais acessíveis, usando slogans como “API mais barata do Cursor” como isca. Além disso, foram descobertos outros dois pacotes npm projetados para roubar carteiras de criptomoedas e dados de negociação relacionados à plataforma BullX. Esses pacotes exfiltram dados via um bot do Telegram e atingem especificamente usuários de macOS. Por fim, outro ataque de cadeia de suprimentos comprometeu o pacote rand-user-agent, infectando as versões 2.0.83, 2.0.84 e 1.0.110 com um trojan de acesso remoto. Embora marcado como obsoleto, o pacote ainda pode afetar sistemas que não foram limpos manualmente após o downgrade.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>