<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Tue, 25 Nov 2025 00:01:03 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* NIST define regras para proteger dados de computadores quânticos.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O Instituto Nacional de Padrões e Tecnologia dos Estados Unidos (NIST) publicou os primeiros padrões oficiais de criptografia pós-quântica, estabelecendo diretrizes para proteger dados contra ameaças futuras trazidas pela computação quântica. Embora computadores quânticos capazes de quebrar os sistemas criptográficos atuais ainda estejam em fase experimental, o avanço dessa tecnologia representa um risco real à segurança digital a médio e longo prazo. Os novos algoritmos padronizados pelo NIST foram projetados para resistir a ataques que exploram a capacidade dos computadores quânticos de realizar cálculos complexos em velocidades muito superiores às dos computadores tradicionais. Essa capacidade permitiria, por exemplo, quebrar chaves criptográficas RSA e ECC, amplamente usadas hoje em conexões seguras, assinaturas digitais e certificações eletrônicas. O NIST destaca que dados sensíveis criptografados atualmente podem ser interceptados e armazenados por agentes maliciosos com a intenção de descriptografá-los no futuro, quando a tecnologia estiver madura. Essa prática é conhecida como “cole agora, quebre depois” e representa uma ameaça concreta para informações de longo prazo, como dados financeiros, registros médicos e comunicações governamentais. A formalização dos padrões é resultado de mais de sete anos de análise pública e colaboração global. O NIST recomenda que empresas, governos e instituições iniciem imediatamente um inventário de seus sistemas criptográficos, avaliem os riscos e preparem planos de migração para soluções pós-quânticas.</description><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 00:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/#3072826204437407842</guid></item><item><title>* Novo phishing simula janela do WinRAR para roubo de dados e entrega de malware.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores de cibersegurança identificaram uma nova campanha de phishing que utiliza uma interface falsa do WinRAR exibida diretamente no navegador para enganar usuários e induzi-los ao roubo de dados ou à instalação de malware. O golpe, batizado como “File Archivers in the Browser”, recria fielmente o visual do popular compactador de arquivos WinRAR ou do próprio Explorador de Arquivos do Windows, simulando uma extração de arquivos comum. A técnica se aproveita de domínios com a extensão “.zip”, recentemente disponibilizada como domínio de topo (TLD). Quando um usuário digita ou clica em um endereço como “documentos.zip”, em vez de abrir um arquivo local, o navegador pode ser redirecionado para um site malicioso que simula uma janela do WinRAR, com arquivos fictícios e botões falsos, como “Scan” e “Extract”. Ao interagir com a interface, o usuário pode ser levado a dois cenários perigosos: fornecer credenciais em uma página falsa ou baixar um arquivo que parece legítimo, como “fatura.pdf”, mas que na verdade é um executável oculto, como “fatura.pdf.exe”. Esse tipo de disfarce é eficaz porque o Windows costuma ocultar extensões conhecidas por padrão, o que facilita o engano. O ataque combina elementos visuais familiares, exploração de comportamento do navegador e engenharia social, tornando-o especialmente perigoso. Para mitigar o risco, especialistas recomendam o bloqueio de domínios com TLDs suspeitos como “.zip”, além de reforço no treinamento de usuários e políticas de segurança mais rígidas para validação de arquivos e URLs acessados.</description><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 00:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/#1104932298711462662</guid></item><item><title>* Spyware ataca usuários do WhatsApp e Signal com técnicas avançadas.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Agência de Segurança Cibernética e Infraestrutura dos Estados Unidos (CISA) emitiu um alerta importante sobre campanhas de espionagem digital que estão utilizando aplicativos populares como WhatsApp e Signal para atingir vítimas em diferentes partes do mundo. O foco dessas ações é a instalação de spyware e trojans de acesso remoto por meio de técnicas sofisticadas, que vão além dos ataques tradicionais de phishing. De acordo com o comunicado, os criminosos estão se aproveitando de estratégias que combinam engenharia social com ferramentas tecnológicas que imitam páginas legítimas, códigos QR falsos, mensagens personalizadas e até aplicativos clonados. Em muitos casos, as vítimas nem percebem que foram enganadas, pois os conteúdos maliciosos são disfarçados como atualizações, links de mensagens ou funções legítimas dos próprios aplicativos. Algumas campanhas identificadas incluem clones do Signal e WhatsApp distribuídos fora das lojas oficiais, aplicativos falsos como “ProSpy” e “ToSpy”, e um ataque chamado ClayRat que circula por canais do Telegram com links que imitam páginas conhecidas, como TikTok, Google Photos e YouTube. Em outro exemplo, o spyware LANDFALL foi usado para comprometer smartphones Galaxy em países do Oriente Médio por meio de falhas não corrigidas. Esses ataques costumam se aproveitar de momentos de distração ou da curiosidade do usuário, utilizando nomes de aplicativos populares para parecerem legítimos. Em muitos casos, os golpistas utilizam domínios visualmente semelhantes aos originais ou criam páginas falsas idênticas às oficiais, dificultando a identificação do golpe. Além disso, os apps falsos costumam solicitar permissões excessivas durante a instalação, como acesso à câmera, microfone, localização e contatos, o que permite aos invasores monitorar a vítima em tempo real, gravar conversas ou coletar informações sensíveis sem que ela perceba.</description><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 00:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/#2173034822244431680</guid></item></channel></rss>