<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Falhas Críticas no VMware podem afetar empresas brasileiras.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A VMware confirmou a existência de múltiplas vulnerabilidades críticas em dois de seus principais produtos: Aria Operations e VMware Tools. As falhas, se exploradas, podem permitir que atacantes obtenham privilégios de administrador e assumam o controle de ambientes virtuais inteiros. Uma das vulnerabilidades, identificada como CVE-2025-41244, já está sendo explorada por um grupo de hackers vinculado à China, conhecido como UNC5174. Isso eleva o risco para empresas que ainda não aplicaram as correções, já que os ataques vêm ocorrendo desde outubro de 2024. Entre os problemas detectados, destacam-se três pontos principais: a possibilidade de escalada de privilégios a partir de contas limitadas, a exposição de credenciais de usuários e o acesso a outras máquinas virtuais dentro do mesmo ambiente. Na prática, isso significa que um invasor pode instalar malwares, roubar informações e até criar novas contas com permissões administrativas. Os sistemas vulneráveis incluem o VMware Cloud Foundation Operations em versões anteriores à 9.0.1.0, o VMware Tools em versões anteriores à 13.0.5.0 e 12.5.4, além do Aria Operations em versões anteriores à 8.18.5. Empresas de médio e grande porte, que utilizam intensivamente essas soluções para gestão de nuvem, estão entre as mais expostas. Segundo especialistas, o risco para usuários domésticos é baixo. No entanto, em ambientes corporativos, especialmente no Brasil, onde o VMware é amplamente usado em setores financeiros, governamentais e de infraestrutura crítica, a exploração dessas falhas pode ter impactos graves, incluindo paralisação de serviços e vazamento de dados sensíveis. A fabricante, que hoje pertence à Broadcom, já disponibilizou atualizações de segurança para corrigir as vulnerabilidades. Administradores de sistemas são orientados a aplicar os patches imediatamente para reduzir o risco de exploração.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Investigação do Google expõe risco de extorsão em plataformas Oracle.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Mandiant, empresa de cibersegurança da Google, revelou estar investigando uma campanha de extorsão que tem como alvo usuários do Oracle E-Business Suite. Executivos de empresas em diversos países estão recebendo e-mails que alegam o roubo de dados sensíveis, com ameaças de divulgação caso não seja feito um pagamento. Até o momento, não há confirmação de que os criminosos tenham realmente obtido informações das vítimas. No entanto, a forma como as mensagens foram enviadas e os contatos fornecidos levantam suspeitas de ligação com o grupo Cl0p, conhecido mundialmente por ataques de ransomware e extorsão digital. Segundo a Mandiant, os e-mails foram disparados a partir de centenas de contas comprometidas, algumas delas já associadas ao FIN11, um subgrupo vinculado ao coletivo TA505. Esses grupos já estiveram por trás de grandes campanhas de sequestro de dados, explorando vulnerabilidades em softwares amplamente usados por empresas e governos. Os investigadores acreditam que os criminosos possam ter explorado a função de redefinição de senha padrão em portais do Oracle E-Business Suite expostos na internet. Esse tipo de falha permitiria o uso de credenciais válidas para assumir contas e disparar comunicações fraudulentas contra executivos de alto escalão. O Cl0p tem um histórico de ataques de grande repercussão, explorando vulnerabilidades em sistemas como Accellion FTA, SolarWinds Serv-U FTP, GoAnywhere MFT e, mais recentemente, o Progress MOVEit Transfer. Essas campanhas impactaram milhares de empresas globalmente, causando interrupções de serviços e perdas financeiras significativas.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Red Hat alerta para risco grave em seu serviço de IA corporativa.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Red Hat emitiu um alerta sobre uma falha de segurança grave em seu serviço OpenShift AI, plataforma voltada para o desenvolvimento e gestão de modelos de inteligência artificial em ambientes de nuvem híbrida. A vulnerabilidade, registrada como CVE-2025-10725, recebeu pontuação de 9.9 no sistema CVSS e pode permitir que usuários comuns escalem privilégios até o nível de administrador do cluster. De acordo com a empresa, um atacante autenticado com permissões limitadas, por exemplo, ou um cientista de dados utilizando um Jupyter Notebook padrão, poderia explorar a falha e obter controle total sobre a infraestrutura. Isso inclui acesso a informações confidenciais, interrupção de serviços críticos e manipulação de aplicações baseadas em IA. As versões afetadas são o Red Hat OpenShift AI 2.19, 2.21 e RHOAI. Embora a Red Hat tenha classificado o problema como “importante” em vez de “crítico”, devido à exigência de autenticação prévia, especialistas destacam que a vulnerabilidade representa risco elevado em ambientes corporativos com múltiplos usuários e workloads sensíveis. Se explorada com sucesso, a falha compromete a confidencialidade, integridade e disponibilidade do cluster. Isso significa que atacantes poderiam instalar malwares, adulterar modelos de aprendizado de máquina, sabotar pipelines de dados e até assumir o controle de toda a infraestrutura de nuvem utilizada pela empresa. Como medida preventiva, a Red Hat recomenda que organizações revisem as permissões concedidas a usuários, especialmente em casos que envolvem o ClusterRoleBinding associado ao papel “kueue-batch-user-role”. A orientação é aplicar o princípio do menor privilégio, garantindo que cada conta tenha apenas o acesso estritamente necessário.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>