<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Amazon corrige falhas críticas em WorkSpaces, AppStream e DCV.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Amazon divulgou um alerta de segurança sobre duas vulnerabilidades críticas que afetam versões específicas de seus clientes nativos para os serviços Amazon WorkSpaces, Amazon AppStream 2.0 e Amazon DCV. As falhas, catalogadas como CVE-2025-0500 e CVE-2025-0501, podem ser exploradas para realizar ataques de homem no meio (MITM), permitindo que invasores obtenham acesso não autorizado a sessões remotas. A vulnerabilidade CVE-2025-0500 foi identificada em clientes do Amazon WorkSpaces que utilizam o protocolo Amazon DCV, assim como em clientes do Amazon AppStream 2.0 e do Amazon DCV. De acordo com a Amazon, a exploração dessa falha possibilitaria que um agente malicioso realizasse um ataque MITM, obtendo acesso a sessões remotas desses serviços. As versões vulneráveis incluem o cliente Windows 5.20.0 ou anterior, macOS 5.20.0 ou anterior e Linux 2024.1 ou anterior para o Amazon WorkSpaces, além do cliente Windows 1.1.1326 ou anterior para o Amazon AppStream 2.0 e diversas versões do Amazon DCV, incluindo Windows 2023.1.8993 ou anteriores. Já a CVE-2025-0501 afeta diretamente os clientes do Amazon WorkSpaces que utilizam o protocolo PCoIP. Para lidar com essas vulnerabilidades, a Amazon lançou versões corrigidas de seus clientes. O impacto dessas vulnerabilidades é significativo, pois elas podem comprometer a segurança de sessões remotas em organizações que utilizam os serviços da Amazon para operações críticas. A empresa reforçou seu compromisso em manter a segurança dos usuários e alertou sobre a importância de adotar as versões corrigidas o mais rápido possível.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Veeam corrige vulnerabilidade crítica que permitia ataques SSRF.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma vulnerabilidade crítica, catalogada como CVE-2025-23082, foi identificada no Veeam Backup for Microsoft Azure. Descoberta durante testes internos, essa falha de segurança permite que atacantes explorem vulnerabilidades de Server-Side Request Forgery (SSRF) para enviar requisições não autorizadas a partir do sistema comprometido. A exploração dessa vulnerabilidade pode levar a consequências graves, como a enumeração de redes e a facilitação de ataques adicionais. De acordo com o relatório da Veeam, o problema afeta todas as versões do Veeam Backup for Microsoft Azure até a versão 7.1.0.22 inclusa. A gravidade da vulnerabilidade foi classificada como alta, representando um risco significativo para organizações que utilizam essa solução de backup. O SSRF é uma vulnerabilidade amplamente conhecida que explora a relação de confiança entre um servidor web e a rede interna. Quando explorada com sucesso, permite que um invasor execute ações indesejadas no servidor, como o envio de requisições a serviços internos que normalmente não são acessíveis externamente. Isso pode resultar na obtenção de informações sensíveis sobre a arquitetura da rede ou até mesmo em ataques adicionais contra sistemas vulneráveis. Organizações que utilizam o Veeam Backup for Microsoft Azure devem estar particularmente atentas, pois os efeitos dessa vulnerabilidade podem comprometer dados confidenciais e levar a violações de segurança mais amplas. Para mitigar os riscos associados ao CVE-2025-23082, a Veeam lançou uma atualização que corrige o problema. Os usuários são fortemente recomendados a atualizar para a versão 7.1.0.59 ou posterior, onde a vulnerabilidade foi endereçada.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Pesquisadores revelam kit de phishing que rouba credenciais e códigos 2FA.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores de cibersegurança detalharam um novo kit de phishing adversário-no-meio (AitM) chamado Sneaky 2FA, que tem como alvo contas do Microsoft 365. O objetivo é roubar credenciais e códigos de autenticação de dois fatores (2FA). Desde pelo menos outubro de 2024, esse kit tem sido utilizado para campanhas maliciosas. O Sneaky 2FA já foi encontrado em quase 100 domínios hospedando páginas de phishing, indicando uma adoção moderada por atores maliciosos. O kit é comercializado como um serviço de phishing (PhaaS, Phishing-as-a-Service) pela operação criminosa chamada Sneaky Log, que opera via um bot no Telegram. Os clientes recebem acesso a uma versão licenciada e ofuscada do código-fonte, que pode ser implantada de forma independente. As campanhas de phishing associadas ao Sneaky 2FA utilizam e-mails relacionados a falsos recibos de pagamento para enganar as vítimas. Esses e-mails contêm documentos PDF falsos com códigos QR que, ao serem escaneados, redirecionam os usuários para páginas de phishing hospedadas no kit. O kit também inclui medidas avançadas de anti-bot e anti-análise, como filtragem de tráfego e desafios do Cloudflare Turnstile, para garantir que apenas alvos legítimos sejam direcionados para as páginas de coleta de credenciais. Ele também realiza verificações para resistir a tentativas de análise usando ferramentas de desenvolvimento de navegadores. As páginas falsas do Sneaky 2FA utilizam imagens desfocadas como plano de fundo, simulando interfaces legítimas da Microsoft. O objetivo é enganar os usuários para que autentiquem suas informações acreditando que estão acessando conteúdo legítimo. Uma investigação adicional revelou que o kit verifica com um servidor central se a licença está ativa, indicando que apenas clientes com chaves de licença válidas podem utilizá-lo. O kit é comercializado por US$ 200 por mês.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>