<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Novo Trojan para Android Usa Modelo MaaS e Mira Dados Sensíveis.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores de segurança cibernética identificaram um novo trojan de acesso remoto (RAT) para Android chamado DroidBot, que tem como alvo bancos, exchanges de criptomoedas e organizações nacionais em diversos países. Esse malware, que combina técnicas avançadas de ataque com funcionalidades típicas de spyware, foi projetado para capturar informações sensíveis, como teclas digitadas, monitorar interfaces de usuários e controlar dispositivos remotamente. Descoberto em outubro de 2024, há evidências de que o DroidBot já está ativo desde junho do mesmo ano, operando como parte de um modelo de Malware-as-a-Service (MaaS) disponível por uma assinatura mensal de US$ 3.000. O DroidBot utiliza uma abordagem sofisticada ao empregar um modelo de comunicação de dois canais, onde comandos são recebidos por HTTPS e dados roubados são enviados por meio do protocolo MQTT, um método eficiente e discreto. Esse design permite maior flexibilidade e resiliência operacional, tornando o malware mais difícil de detectar e neutralizar. Pesquisadores revelaram que o malware está sendo distribuído por meio de aplicativos disfarçados de ferramentas de segurança genéricas, versões falsas do Google Chrome e até de aplicativos bancários legítimos. Esses aplicativos maliciosos foram identificados principalmente em países como Áustria, Bélgica, França, Itália, Portugal, Espanha, Turquia e Reino Unido. O funcionamento do DroidBot depende de serviços de acessibilidade do Android, frequentemente explorados para acessar dados sensíveis e controlar dispositivos. Com o painel de controle fornecido aos afiliados, os criminosos podem criar arquivos APK personalizados, configurar campanhas maliciosas e emitir comandos diretamente para os dispositivos infectados. Essa infraestrutura robusta atraiu pelo menos 17 grupos afiliados que utilizam o DroidBot para lançar ataques direcionados, evidenciando o crescente profissionalismo do modelo MaaS no ecossistema Android.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Falhas críticas em produtos de grandes fornecedores entram na mira dos cibercriminosos.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Agência de Segurança Cibernética e Infraestrutura dos EUA (CISA) emitiu um alerta sobre a exploração ativa de diversas vulnerabilidades em produtos das empresas Zyxel, North Grid Proself, ProjectSend e CyberPanel, adicionando essas falhas ao seu catálogo de Vulnerabilidades Conhecidas e Exploradas (KEV). A decisão é baseada em evidências de que essas vulnerabilidades estão sendo ativamente exploradas por cibercriminosos. Entre as vulnerabilidades listadas, destacam-se a CVE-2024-51378, com pontuação CVSS de 10.0, que permite a execução de comandos arbitrários e bypass de autenticação; a CVE-2023-45727, que possibilita ataques XML External Entity (XXE); a CVE-2024-11680, que facilita a criação de contas maliciosas, upload de web shells e injeção de JavaScript; e a CVE-2024-11667, que explora traversal de caminho para manipulação de arquivos através de URLs forjadas. Cada uma dessas falhas apresenta diferentes níveis de severidade e impacto, com potenciais danos significativos às redes afetadas. CISA determinou que agências do governo federal dos EUA (FCEB) implementem medidas corretivas para essas vulnerabilidades até 25 de dezembro de 2024. O objetivo é proteger redes críticas contra possíveis ataques, especialmente com a proximidade de feriados, quando muitas organizações operam com equipes reduzidas. Os fornecedores recomendam que os clientes apliquem as atualizações de firmware, que são essenciais para mitigar os riscos enquanto os patches definitivos não estão disponíveis.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Marketplace De Fraudes É Encerrado Após Operação Internacional.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Europol anunciou na última quinta-feira o encerramento do Manson Market, um marketplace operando na internet aberta que facilitava fraudes online em larga escala. A operação, liderada por autoridades alemãs, resultou na apreensão de mais de 50 servidores vinculados ao serviço e na prisão de dois suspeitos. Mais de 200 terabytes de evidências digitais foram coletados como parte da ação. O Manson Market, que utilizava o domínio “manson-market[.]pw”, teria iniciado suas atividades em 2022, servindo como uma plataforma para comercializar informações sensíveis obtidas ilegalmente por meio de esquemas de phishing e vishing (phishing por voz). Entre as atividades criminosas destacadas, estavam ligações telefônicas nas quais os golpistas se passavam por funcionários de bancos para enganar as vítimas e obter seus endereços e respostas de segurança. Outro esquema envolvia uma rede de lojas online falsas usadas para capturar dados de pagamento dos visitantes. De acordo com a Europol, o marketplace funcionava como um hub central para a comercialização de dados roubados. “O mercado permitia que milhares de usuários comprassem dados roubados organizados por região e saldo de conta. Essa personalização possibilitava fraudes direcionadas com maior eficiência”, destacou a agência. Além disso, o Manson Market mantinha uma presença ativa no Telegram, onde um canal chamado “freestuffbymanson” compartilhava diariamente detalhes de cartões de crédito, incluindo número, data de validade e código de segurança (CVV) gratuitamente. O canal foi criado em 14 de outubro de 2024 e ampliava ainda mais o alcance dos golpistas. Dois suspeitos, um homem de 27 anos na Alemanha e outro de 37 anos na Áustria, foram presos e estão atualmente sob detenção preventiva.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>