<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Wed, 04 Feb 2026 00:01:03 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Foxit Corrige Vulnerabilidades XSS que Permitiam Execução de JavaScript.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A empresa Foxit Software lançou atualizações de segurança para corrigir duas vulnerabilidades do tipo cross-site scripting (XSS) que afetavam o Foxit PDF Editor Cloud, um dos seus principais produtos voltados para edição e visualização de documentos PDF diretamente no navegador. As falhas foram identificadas como CVE‑2026‑1591 e CVE‑2026‑1592, e foram classificadas como de severidade média. Ambas permitiam que atacantes injetassem e executassem código JavaScript malicioso ao manipular elementos específicos dentro dos arquivos PDF ou durante a visualização de conteúdos na nuvem. Mais especificamente, os ataques exploravam a forma como o editor lidava com camadas personalizadas (layers) e com a lista de anexos (attachment list) de documentos PDF. Sem validação adequada, um atacante poderia inserir scripts que seriam executados automaticamente assim que o documento fosse carregado. Esse tipo de vulnerabilidade representa riscos significativos, como roubo de sessões, redirecionamento de usuários para páginas maliciosas ou até a instalação indireta de malware, especialmente em ambientes corporativos onde o Foxit é amplamente utilizado como alternativa ao Adobe Acrobat. A Foxit confirmou o problema e lançou rapidamente patches de segurança para mitigar os riscos. Usuários e administradores que utilizam o Foxit PDF Editor Cloud ou produtos relacionados, como Foxit eSign, são orientados a aplicar as atualizações imediatamente. Embora não haja relatos de exploração ativa até o momento, o potencial de ataque é real. Essa não é a primeira vez que editores de PDF online enfrentam vulnerabilidades XSS. Como esses serviços manipulam conteúdos carregados por terceiros, qualquer brecha de validação pode ser explorada por agentes maliciosos com facilidade.</description><pubDate>Wed, 04 Feb 2026 00:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/#7407216016964648450</guid></item><item><title>* Cibercriminosos Usam Infostealers para Roubar Dados no macOS.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Microsoft emitiu um alerta sobre o aumento de ataques direcionados ao macOS, conduzidos por infostealers, malwares criados para roubar informações sensíveis como credenciais, senhas, tokens de sessão e dados armazenados em navegadores e aplicativos. A novidade está no uso de linguagens como Python, que tornam esses ataques multiplataforma e altamente adaptáveis. Tradicionalmente mais visados em sistemas Windows, os infostealers agora estão sendo redesenhados para atingir também usuários de Mac. Segundo a Microsoft, os cibercriminosos estão se aproveitando de instaladores falsos de aplicativos populares, muitas vezes promovidos via anúncios maliciosos em plataformas legítimas como Google Ads, para enganar as vítimas. Entre os principais malwares identificados nessas campanhas estão o Atomic macOS Stealer (AMOS), o MacStealer e o DigitStealer. Essas ameaças são capazes de acessar dados armazenados no iCloud Keychain, navegadores, apps de desenvolvimento e até senhas de carteiras digitais e tokens de autenticação. A distribuição ocorre por meio de engenharia social sofisticada, com sites falsos que imitam páginas oficiais de softwares conhecidos. Os instaladores maliciosos geralmente vêm no formato DMG (usado no macOS) e, uma vez abertos, executam scripts em Python que instalam o infostealer de forma silenciosa. Segundo os pesquisadores, o uso de Python como base do código malicioso facilita a adaptação do malware para diferentes sistemas operacionais. Isso reduz custos de desenvolvimento para os atacantes e acelera a disseminação em larga escala, afetando tanto usuários comuns quanto profissionais de tecnologia. Algumas campanhas também usam a técnica chamada ClickFix, na qual a vítima é convencida a resolver um suposto problema no sistema clicando em um “ajuste” oferecido, que, na verdade, instala o infostealer. Esse tipo de engano vem se tornando cada vez mais eficaz.</description><pubDate>Wed, 04 Feb 2026 00:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/#3408177770811130130</guid></item><item><title>* Grupo APT Russo Explora Falha no Office em Ataques de Espionagem.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores de cibersegurança identificaram que o grupo de ameaças persistentes avançadas APT28, vinculado ao governo russo, está explorando uma vulnerabilidade recentemente corrigida no Microsoft Office para realizar ataques de espionagem cibernética. A falha, registrada como CVE‑2026‑21509, afeta o componente WWLIB.DLL e permite execução de código arbitrário via arquivos maliciosos. A vulnerabilidade foi corrigida pela Microsoft no ciclo de atualizações de janeiro de 2026. No entanto, o exploit começou a ser usado poucos dias após a liberação do patch, demonstrando uma janela de oportunidade explorada por agentes com capacidade de resposta rápida. Segundo a análise, os ataques foram conduzidos por meio de campanhas de phishing com anexos no formato RTF (Rich Text Format). Ao abrir o arquivo malicioso no Word, a falha é explorada silenciosamente, permitindo que o invasor execute código no sistema da vítima sem interação adicional. A campanha tem como alvo principal organizações governamentais e diplomáticas na Europa, incluindo entidades ligadas à OTAN. O objetivo parece ser o acesso inicial para coleta de informações estratégicas, coerente com o histórico de espionagem conduzido pelo APT28. Os pesquisadores destacam que o exploit se apoia na falta de validação adequada de memória no componente WWLIB.DLL, sendo possível acionar a execução do payload com permissões do usuário ativo. O ataque não requer macros nem scripts externos, o que ajuda a driblar medidas comuns de proteção. A entrega dos documentos infectados foi realizada por meio de e-mails cuidadosamente elaborados, com conteúdo em diversos idiomas e remetentes forjados, o que aumenta as chances de sucesso mesmo em ambientes corporativos com treinamento básico de conscientização.</description><pubDate>Wed, 04 Feb 2026 00:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/#2580020484981918152</guid></item></channel></rss>