<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Sun, 04 Jan 2026 00:01:03 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Falha crítica no SmarterMail permite execução remota de código.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Agência de Segurança Cibernética de Singapura (CSA) emitiu um alerta sobre uma falha crítica no software de e-mail SmarterMail, da empresa SmarterTools. A vulnerabilidade, registrada como CVE-2025-52691, permite a execução remota de código sem autenticação, representando um risco grave para servidores expostos. Com pontuação máxima de 10.0 no CVSS, a falha envolve um caso de upload arbitrário de arquivos, que pode ser explorado por atacantes para enviar arquivos maliciosos a qualquer local do servidor de e-mail, sem a necessidade de credenciais de acesso. Segundo o comunicado da CSA, a exploração bem-sucedida da falha pode permitir que cibercriminosos carreguem arquivos perigosos, como scripts ou binários, que serão processados pelo ambiente do aplicativo, levando à execução de comandos maliciosos com os privilégios do serviço SmarterMail. A vulnerabilidade afeta diretamente servidores rodando versões Build 9406 ou anteriores do SmarterMail. A falha foi corrigida na versão Build 9413, lançada em 9 de outubro de 2025. No entanto, para máxima segurança, os usuários são orientados a atualizar para a versão mais recente, Build 9483, lançada em 18 de dezembro. Em um cenário de ataque real, um invasor poderia usar a falha para instalar web shells ou backdoors, obter acesso remoto persistente, manipular e-mails, ou até comprometer outras áreas da infraestrutura do servidor. O SmarterMail é uma solução alternativa a plataformas como o Microsoft Exchange, oferecendo e-mail seguro, calendários compartilhados e mensagens instantâneas. Ele é usado por provedores de hospedagem como ASPnix, Hostek e SimpleHosting, o que amplia o alcance potencial da falha. A descoberta da vulnerabilidade foi creditada a Chua Meng Han, pesquisador do Centre for Strategic Infocomm Technologies (CSIT) de Singapura, que relatou a falha à SmarterTools de forma responsável.</description><pubDate>Sun, 04 Jan 2026 00:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/#3496246996648167925</guid></item><item><title>* Botnet RondoDox compromete servidores Next.js com falha crítica.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma nova campanha maliciosa envolvendo a botnet RondoDox está explorando ativamente a falha crítica React2Shell (CVE-2025-55182) para comprometer servidores web que utilizam o framework Next.js. A vulnerabilidade permite a execução remota de código sem autenticação e foi rapidamente armada por cibercriminosos para expandir a botnet em escala global. A falha, com pontuação máxima CVSS 10.0, afeta diretamente React Server Components e, por consequência, frameworks modernos como o Next.js, que dependem desse recurso. A exploração ocorre por meio de requisições HTTP manipuladas, que permitem a execução de código malicioso no servidor afetado. Pesquisadores apontam que a campanha da RondoDox está ativa desde meados de 2025 e evoluiu significativamente após a divulgação pública da falha React2Shell. A botnet varre automaticamente a internet em busca de servidores vulneráveis para infectá-los e integrar ao seu arsenal. Após a invasão, os atacantes implantam cargas como mineradores de criptomoedas, variantes do malware Mirai e ferramentas para controle remoto. Um módulo chamado “/nuts/bolts” é usado para remover malware concorrente, garantir persistência e manter o controle sobre os sistemas comprometidos. Dados de inteligência da Shadowserver Foundation indicam que mais de 90 mil servidores e dispositivos ainda estão expostos à falha, com maior concentração nos Estados Unidos, Europa e Ásia. Dispositivos IoT também estão sendo visados, ampliando o alcance da campanha. O principal vetor de acesso tem sido a falta de atualização dos servidores após a divulgação da falha. A versão corrigida do React Server Components foi lançada em dezembro de 2025, mas muitos administradores ainda não aplicaram o patch de segurança.</description><pubDate>Sun, 04 Jan 2026 00:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/#460797052651201851</guid></item><item><title>* Falha crítica no IBM API Connect permite acesso remoto sem autenticação.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A IBM divulgou uma vulnerabilidade crítica em sua plataforma API Connect identificada como CVE 2025 13915 que permite a atacantes remotos burlar mecanismos de autenticação e acessar o sistema de forma não autorizada. Com pontuação CVSS de 9.8 essa falha representa um risco elevado para ambientes corporativos que utilizam o produto em escala. O API Connect é uma solução voltada para empresas que precisam criar gerenciar e proteger APIs sendo amplamente adotado por organizações que operam tanto em nuvem quanto em infraestrutura local. A falha impacta versões específicas da plataforma permitindo que invasores obtenham controle completo da aplicação sem a necessidade de autenticação. A brecha pode ser explorada por agentes maliciosos para acessar APIs executar comandos e comprometer dados sensíveis principalmente em sistemas que ainda não aplicaram as correções necessárias. O problema está relacionado a uma falha nos controles de autenticação tornando o cenário ainda mais crítico em ambientes expostos à internet. Para mitigar os riscos a IBM disponibilizou um pacote de correção por meio da plataforma Fix Central com arquivos e instruções específicas para cada versão. A empresa orienta que os administradores façam o download do patch apliquem as instruções contidas no arquivo Readme e realizem a atualização o quanto antes para garantir a proteção do ambiente. Nos casos em que não for possível aplicar o patch de forma imediata a IBM recomenda desativar a autoinscrição no portal do desenvolvedor funcionalidade que pode representar uma porta de entrada para ataques quando ativada em configurações públicas ou desprotegidas. Até o momento não há relatos de exploração ativa da vulnerabilidade porém especialistas alertam que falhas com esse nível de criticidade são rapidamente exploradas por agentes maliciosos após sua divulgação.</description><pubDate>Sun, 04 Jan 2026 00:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/#8569855784479393251</guid></item></channel></rss>