<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Nova Estratégia Nacional visa ampliar a cibersegurança no Brasil.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O governo federal publicou em 4 de agosto de 2025 o Decreto nº 12.753, instituindo a nova Estratégia Nacional de Cibersegurança (E-Ciber). Essa é a segunda versão oficial da estratégia brasileira sobre o tema, substituindo o documento anterior de 2020, e marca um novo estágio de maturidade, governança e articulação para lidar com os crescentes desafios do ambiente digital. Elaborada pelo Comitê Nacional de Cibersegurança, que reúne 25 instituições do setor público, privado, acadêmico e da sociedade civil, a E-Ciber 2025 amplia a responsabilidade compartilhada entre os atores e propõe uma governança centralizada, com mecanismos de coordenação, regulação e fiscalização mais eficazes. Entre os principais pilares da nova estratégia estão: fortalecimento da soberania tecnológica, promoção da inclusão digital com foco em grupos vulneráveis, estímulo à inovação em pequenas empresas e startups, e maior cooperação internacional para fortalecer capacidades defensivas conjuntas. A E-Ciber também prioriza a proteção de infraestruturas críticas, como energia, saúde e finanças, por meio da definição de padrões mínimos de segurança, simulações periódicas e incentivo à contratação de seguros contra ciberincidentes. Um dos objetivos é garantir a continuidade de serviços essenciais mesmo sob ataques digitais. A estratégia reforça que as empresas brasileiras, independentemente do porte ou setor, precisam assumir uma postura mais proativa frente à cibersegurança. Isso inclui desde a adoção de boas práticas de gestão de riscos, participação em programas de conformidade e resposta a incidentes, até o desenvolvimento ou uso de produtos certificados. A ausência de políticas claras de segurança cibernética pode expor negócios a prejuízos financeiros, reputacionais e legais cada vez mais frequentes no cenário atual. Outro ponto de destaque é o fortalecimento da cooperação entre entidades públicas e privadas, com a criação de centros especializados em cibersegurança, ampliação da notificação de incidentes, e estímulo à atuação coordenada com países vizinhos e organismos internacionais. A estratégia inclui ainda medidas para garantir a soberania digital brasileira, como a redução do déficit tecnológico, estímulo à produção nacional de soluções de cibersegurança, e parcerias com institutos de pesquisa e universidades para formar especialistas e desenvolver tecnologias locais.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Microsoft alerta para falha crítica no Exchange que permite acesso oculto.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Microsoft divulgou uma falha crítica (CVE-2025-53786) que afeta ambientes híbridos do Exchange Server, permitindo que atacantes obtenham acesso ao Exchange Online sem autenticação visível. A vulnerabilidade decorre do uso compartilhado de um service principal entre os ambientes locais e em nuvem, o que pode ser explorado por meio de tokens forjados para escalar privilégios e acessar dados sigilosos sem gerar alertas. Embora não haja indícios de exploração ativa até o momento, a brecha é considerada de alto risco. Segundo a Microsoft, atacantes com acesso ao ambiente local podem usar credenciais confiáveis para invadir o Exchange Online, explorando a confiança implícita entre os sistemas. O acesso concedido por essa falha pode ser silencioso e difícil de rastrear, o que aumenta o risco de persistência e movimentações laterais dentro do ambiente corporativo. A falha afeta versões híbridas não atualizadas do Exchange e já possui correções lançadas em abril de 2025. A agência de cibersegurança dos EUA (CISA) emitiu um alerta emergencial, recomendando a aplicação imediata dos hotfixes e outras medidas técnicas, como a criação de um aplicativo híbrido dedicado e a revogação do service principal caso a integração não esteja mais ativa. Como medida adicional, a Microsoft iniciará o bloqueio temporário do tráfego via service principal compartilhado neste mês. Uma correção definitiva, com separação das identidades locais e em nuvem, está prevista para outubro de 2025. A empresa também disponibilizou uma ferramenta de diagnóstico, o Exchange Health Checker, para auxiliar na identificação de configurações vulneráveis. Empresas que utilizam Exchange com integração em nuvem devem agir com rapidez para mitigar riscos. A vulnerabilidade destaca a importância de revisar periodicamente permissões, integrações e componentes legados que, mesmo não diretamente acessíveis pela internet, podem servir como ponto de entrada para invasores experientes.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Vulnerabilidade no Amazon ECS compromete segurança de aplicações na nuvem.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores identificaram uma falha crítica no Amazon Elastic Container Service (ECS) que permite movimentação lateral entre tarefas executadas no mesmo host. Batizada de ECScape, a técnica explorada permite que uma tarefa maliciosa com baixo privilégio acesse dados confidenciais ou credenciais vinculadas a outras tarefas, inclusive aquelas com permissões elevadas, comprometendo a segurança do ambiente. A descoberta foi apresentada na conferência Black Hat USA por um especialista em segurança da nuvem, que destacou como a arquitetura de contêineres compartilhando o mesmo host pode violar os princípios de isolamento. O ataque explora o fato de que tarefas distintas, mesmo com diferentes funções e permissões, operam dentro do mesmo sistema subjacente, facilitando a obtenção de metadados e tokens de acesso que deveriam estar protegidos. A falha não é resultado de um erro no software da AWS, mas sim de uma limitação no design de segurança quando tarefas são executadas em ambientes multi-tenant sem o devido isolamento. Embora a AWS ofereça mecanismos como o AWS Fargate para mitigar esse tipo de risco, muitos usuários ainda optam por modelos de execução que priorizam eficiência de custo em detrimento da segurança. Como prevenção, os pesquisadores recomendam que empresas evitem executar tarefas privilegiadas em ambientes compartilhados com aplicações menos confiáveis. Também alertam para a necessidade de desabilitar acessos desnecessários ao serviço de metadados da instância (IMDS) e revisar permissões associadas ao agente ECS.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>