<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Palo Alto Networks negocia compra da CyberArk por mais de US$ 20 bilhões.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Palo Alto Networks está em negociações avançadas para adquirir a empresa israelense de segurança cibernética CyberArk, em um acordo que pode ultrapassar os US$ 20 bilhões. Segundo o Wall Street Journal, fontes próximas afirmam que o anúncio oficial pode ocorrer ainda nesta semana. Se confirmada, esta será a maior aquisição já realizada pela Palo Alto Networks, que busca consolidar sua atuação como uma plataforma de segurança cibernética integrada, especialmente diante do aumento de ameaças impulsionadas por inteligência artificial. A notícia fez as ações da CyberArk saltarem mais de 13% no dia 29 de julho, enquanto os papéis da Palo Alto Networks recuaram 5%, reduzindo seu valor de mercado para pouco menos de US$ 130 bilhões. Fundada em 1999 por Udi Mokady, a CyberArk se destacou por sua especialização em segurança de identidade e gerenciamento de acessos privilegiados, atendendo atualmente mais de 10 mil clientes globalmente. A empresa abriu capital em 2014 e está listada na Nasdaq. Sob a liderança do CEO Matt Cohen, a CyberArk adotou um modelo de negócios baseado em assinaturas de software, o que tem impulsionado seu crescimento e atratividade no setor. O interesse pela aquisição se insere em um contexto de alta atividade no mercado de segurança cibernética, com grandes empresas buscando ampliar suas capacidades por meio de fusões e aquisições. Recentemente, a Palo Alto Networks também adquiriu a Protect AI, ampliando sua oferta de segurança para aplicações de inteligência artificial com a plataforma Prisma AIRS.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Setor público é o mais afetado por ataques à falha ToolShell.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Um total de 396 sistemas foram comprometidos globalmente após a exploração da vulnerabilidade zero day no Microsoft SharePoint, identificada como ToolShell (CVE-2025-53770/53771). A falha foi descoberta pela empresa holandesa Eye Security, que analisou 27 mil servidores SharePoint entre 18 e 23 de julho, identificando infecções em pelo menos 145 organizações em 41 países. Os Estados Unidos lideram a lista de países mais afetados, com 31% dos casos confirmados. Embora não haja confirmação oficial, relatórios indicam que agências como o Departamento de Segurança Interna, o Departamento de Saúde e Serviços Humanos e até a Agência Nuclear dos EUA foram atingidas. O uso de servidores SharePoint on-premises por órgãos públicos é comum devido ao maior controle sobre dados sensíveis. Segundo os pesquisadores, além do setor público, os alvos incluíram instituições de ensino (13%), provedores de SaaS (9%), empresas de telecomunicações (4%) e redes de energia (4%). A expectativa é que os ataques continuem nas próximas semanas, com riscos associados a ransomware e ameaças à cadeia de suprimentos. A Microsoft atribuiu os ataques iniciais a grupos vinculados à China, como Linen Typhoon, Violet Typhoon e Storm-2603. No entanto, os pesquisadores afirmam que, após a divulgação do zero day, a exploração se expandiu para grupos diversos, inclusive cibercriminosos com foco financeiro.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Falha no SAP expõe servidores Linux a malware avançado.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Cibercriminosos exploraram uma vulnerabilidade crítica no SAP NetWeaver para comprometer sistemas Linux e instalar o malware Auto-Color em uma empresa química dos Estados Unidos, em abril de 2025. A falha, identificada como CVE-2025-31324, permite execução remota de código via upload de arquivos não autenticado e já foi corrigida pela SAP no mesmo mês. Segundo relatório da Darktrace, o ataque durou três dias e envolveu tentativas de download de arquivos suspeitos e comunicação com infraestrutura maliciosa associada ao Auto-Color. A infecção foi detectada em uma máquina exposta à internet, possivelmente operando com SAP NetWeaver. O Auto-Color é um backdoor para sistemas Linux, similar a um trojan de acesso remoto, documentado pela Unit 42 da Palo Alto Networks em fevereiro. Ele já havia sido usado em ataques a universidades e órgãos governamentais na América do Norte e Ásia entre novembro e dezembro de 2024. O malware adota técnicas furtivas, ocultando sua atividade quando não consegue se conectar ao servidor de comando e controle (C2), dificultando sua detecção. Suas capacidades incluem execução remota, criação de arquivos, manipulação de payloads, perfis de sistema, configuração de proxy e até autodestruição por meio de um kill switch. A análise revelou que o Auto-Color foi projetado com profundo conhecimento de sistemas Linux, executando suas ações com cautela para evitar alertas de segurança. A exploração da falha no SAP permitiu o comprometimento da máquina exposta, servindo como vetor inicial para a instalação do malware.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>