<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Tue, 24 Feb 2026 00:01:03 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Grupo Lazarus Mira Setor de Saúde com Ransomware Medusa.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O grupo Lazarus, amplamente associado à Coreia do Norte, foi identificado conduzindo uma nova campanha de ataques direcionada ao setor de saúde, utilizando o ransomware Medusa como principal ferramenta de extorsão. A ofensiva reforça a tendência de ataques contra organizações que operam serviços essenciais. Segundo pesquisadores de segurança, hospitais e instituições médicas estão entre os principais alvos da campanha. O setor é considerado estratégico por armazenar grandes volumes de dados sensíveis e depender de alta disponibilidade de sistemas para atendimento a pacientes. A operação combina técnicas tradicionais de intrusão do Lazarus, como phishing direcionado e exploração de vulnerabilidades conhecidas, com a implantação do ransomware para criptografar arquivos críticos. Após obter acesso inicial, os invasores realizam movimentação lateral na rede, buscam credenciais privilegiadas e identificam servidores essenciais antes de ativar o processo de criptografia. O uso do Medusa sugere uma estratégia de dupla extorsão, na qual dados podem ser exfiltrados antes do bloqueio dos sistemas, aumentando a pressão para pagamento do resgate. Especialistas alertam que o setor de saúde é particularmente vulnerável devido à presença de sistemas legados, dispositivos médicos conectados e ambientes híbridos de TI e tecnologia operacional.</description><pubDate>Tue, 24 Feb 2026 00:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/#3758085965561044329</guid></item><item><title>* Anthropic Afirma que Empresas Chinesas Usam 16 Mil GPUs para Treinar IA.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Anthropic afirmou que empresas chinesas de inteligência artificial estão utilizando até 16 mil GPUs de alto desempenho para treinar modelos avançados de IA. A declaração destaca a escala da infraestrutura computacional empregada por companhias do país asiático em meio a restrições internacionais sobre exportação de chips. Segundo a empresa, o volume de processamento identificado demonstra que desenvolvedores chineses continuam expandindo sua capacidade técnica, mesmo diante das limitações impostas pelos Estados Unidos à venda de semicondutores avançados. O uso de milhares de unidades de processamento gráfico permite acelerar significativamente o treinamento de modelos de linguagem de grande porte, além de aprimorar desempenho em tarefas como geração de texto, código e análise de dados complexos. Especialistas apontam que infraestruturas dessa magnitude exigem data centers robustos, redes de alta velocidade e sistemas avançados de gerenciamento de carga computacional, indicando forte investimento estratégico no setor. A revelação ocorre em um contexto de crescente disputa tecnológica entre Estados Unidos e China, especialmente no campo da inteligência artificial e da produção de chips de última geração. Autoridades norte-americanas têm reforçado controles de exportação com o objetivo de limitar o acesso chinês a GPUs avançadas, consideradas essenciais para o desenvolvimento de aplicações sensíveis. A declaração da Anthropic também levanta preocupações sobre possíveis usos estratégicos da IA, incluindo aplicações em segurança, defesa e operações cibernéticas.</description><pubDate>Tue, 24 Feb 2026 00:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/#1132730662020941129</guid></item><item><title>* SolarWinds Corrige Vulnerabilidades que Concedem Privilégios Elevados.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A SolarWinds anunciou a correção de vulnerabilidades críticas em sua solução Serv-U, utilizada para transferência segura de arquivos em ambientes corporativos. As falhas poderiam permitir que invasores obtivessem privilégios elevados, incluindo acesso com permissões equivalentes a root em servidores afetados. Segundo as informações divulgadas, as vulnerabilidades poderiam ser exploradas remotamente em determinadas configurações, possibilitando execução de código com alto nível de privilégio. Isso ampliaria significativamente o impacto de um eventual comprometimento. O Serv-U é amplamente empregado para gerenciamento de protocolos FTP, FTPS e SFTP, frequentemente operando em servidores expostos à internet para troca de arquivos corporativos. A exploração das falhas poderia resultar em acesso a dados sensíveis e controle completo do sistema. A empresa disponibilizou atualizações de segurança para mitigar os riscos e orienta clientes a aplicarem os patches imediatamente. A aplicação rápida das correções é considerada essencial para reduzir a superfície de ataque. Além da atualização, recomenda-se revisar permissões de acesso, limitar exposição externa sempre que possível e monitorar logs em busca de atividades suspeitas relacionadas ao serviço. A obtenção de privilégios elevados permite que atacantes instalem backdoors, criem novos usuários administrativos e mantenham persistência no ambiente comprometido.</description><pubDate>Tue, 24 Feb 2026 00:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/#1276510860629853623</guid></item></channel></rss>