<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Fri, 19 Dec 2025 00:01:03 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Cisco alerta para exploração de Zero Day em seus appliances de e‑mail.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Cisco divulgou um alerta urgente sobre a exploração ativa de uma vulnerabilidade zero day crítica em seu software AsyncOS, utilizado nos appliances Cisco Secure Email Gateway e Cisco Secure Email and Web Manager. A falha, identificada como CVE‑2024‑20338, permite que atacantes autenticados com privilégios baixos elevem seus acessos para executar comandos arbitrários com privilégios root. A vulnerabilidade está presente no recurso de interface de gerenciamento baseada em web e afeta várias versões do AsyncOS. Segundo a Cisco, não há evidências de que a falha esteja sendo explorada em larga escala, mas casos confirmados de ataques direcionados já foram identificados em ambientes reais. Os dispositivos impactados são amplamente usados por empresas para proteger o tráfego de e‑mail contra spam, malware e phishing. A brecha pode permitir que invasores comprometam completamente os sistemas, obtenham acesso persistente e movimentem‑se lateralmente dentro da rede corporativa. De acordo com o comunicado oficial, não há solução alternativa viável no momento, o que agrava o risco. A Cisco recomenda que os administradores afetados apliquem atualizações emergenciais fornecidas pela empresa, que já disponibilizou patches para as versões mais críticas. A exploração bem-sucedida requer acesso autenticado, o que pode indicar o uso de credenciais previamente comprometidas. Isso reforça a necessidade de práticas rigorosas de controle de acesso e autenticação multifator nos sistemas gerenciados. A Cisco também orienta os clientes a revisar seus logs de acesso e monitorar qualquer atividade incomum nos appliances, especialmente ações de usuários com credenciais administrativas ou comportamentos fora do padrão.</description><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 00:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/#8140816078835843228</guid></item><item><title>* Vulnerabilidade no ASUS Live Update coloca milhões de dispositivos em risco.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma vulnerabilidade crítica no software ASUS Live Update voltou a preocupar especialistas em cibersegurança, após indícios de que o componente está sendo explorado ativamente em ataques reais. O utilitário, pré-instalado em diversos notebooks e computadores da marca, é responsável por gerenciar atualizações automáticas de firmware e drivers, função que o torna um alvo estratégico para campanhas de malware. A falha, identificada como CVE‑2025‑59374, afeta versões do ASUS Live Update anteriores à 3.6.11. Considerada de alta gravidade, ela pode permitir que agentes maliciosos insiram código malicioso diretamente nos pacotes de atualização, sem exigir interação do usuário. Isso abre caminho para ataques de cadeia de suprimentos, onde o invasor compromete sistemas antes mesmo de seu uso pelo consumidor final. Esse tipo de vetor não é inédito: a mesma ferramenta foi usada no infame ataque ShadowHammer, revelado em 2019, que afetou mais de 500 mil máquinas em uma campanha altamente direcionada. Agora, a reativação dessa superfície de ataque levanta preocupações sobre o reaproveitamento de infraestruturas vulneráveis por grupos avançados. Relatórios recentes confirmam que builds maliciosos do Live Update estão circulando em ambientes corporativos, sugerindo que a falha está sendo utilizada em operações de espionagem digital e distribuição de trojans persistentes. Os ataques exploram a confiança do sistema no software legítimo da ASUS para instalar cargas maliciosas sem levantar alertas de antivírus tradicionais. Ainda que a ASUS tenha disponibilizado versões corrigidas do utilitário, muitos dispositivos continuam operando com edições desatualizadas ou não seguras, o que amplia o alcance do problema. A dificuldade de gerenciamento centralizado desses updates em dispositivos pessoais e empresariais contribui para o risco contínuo.</description><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 00:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/#993980845336515489</guid></item><item><title>* Hackers ligados à Coreia do Norte roubam mais de 2 bilhões em criptomoedas.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Grupos de hackers com vínculos ao regime norte-coreano foram responsáveis pelo roubo de mais de US$ 2,02 bilhões em criptomoedas em 2025, segundo novo relatório da empresa de inteligência blockchain Chainalysis. Esse valor representa mais da metade de todos os ativos digitais furtados no ano, que totalizaram cerca de US$ 3,4 bilhões. O montante também marca um aumento de 51% em relação ao valor registrado em 2024, quando os mesmos grupos já haviam roubado aproximadamente US$ 1,3 bilhão. Os ataques miraram grandes exchanges de criptomoedas, plataformas DeFi e carteiras digitais, com destaque para a invasão à Bybit, que resultou no desvio de US$ 1,5 bilhão em fevereiro. Os ataques foram atribuídos a grupos como o TraderTraitor, apontado como braço operacional do notório Lazarus Group, coletivo ligado à Coreia do Norte e com histórico de envolvimento em operações cibernéticas e financeiras desde meados da década passada. Esses grupos têm se especializado em campanhas que exploram falhas em sistemas de segurança digital, combinando técnicas de engenharia social com exploits sofisticados para comprometer infraestruturas críticas e movimentar grandes volumes de ativos de forma encoberta. A exploração de falhas em provedores de serviços cripto e o uso de credenciais comprometidas foram os principais vetores dos ataques. Uma vez dentro dos sistemas, os invasores movimentam os fundos para carteiras controladas por redes descentralizadas e utilizam mixers para dificultar o rastreamento. Além do impacto direto sobre usuários e plataformas, especialistas alertam para o risco geopolítico envolvido: os valores roubados são suspeitos de financiar programas militares e nucleares da Coreia do Norte, burlando sanções econômicas impostas ao país.</description><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 00:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/#1731868668460016729</guid></item></channel></rss>