<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* VMware corrige falhas críticas no Tanzu que afetam clusters Kubernetes.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A VMware emitiu um alerta de segurança para corrigir falhas críticas no Tanzu for MySQL on Kubernetes, que podem permitir execução remota de código e acesso não autorizado a dados em ambientes corporativos baseados em contêineres. O problema afeta todas as versões anteriores à 2.0.0 e foi reconhecido oficialmente pelo Centro Canadense de Cibersegurança no aviso AV25-665. As vulnerabilidades afetam diretamente instalações do Tanzu for MySQL usadas para gerenciar bancos de dados dentro de clusters Kubernetes, tecnologia amplamente utilizada por empresas que operam aplicações em nuvem. Um invasor remoto pode explorar as falhas para obter privilégios administrativos, manipular dados sensíveis ou comprometer outros serviços dentro do cluster. Embora a VMware não tenha divulgado detalhes técnicos das vulnerabilidades, especialistas afirmam que a natureza crítica do aviso indica alto risco de exploração, especialmente em ambientes corporativos sem políticas de isolamento adequadas entre contêineres. A empresa lançou a atualização VMware Tanzu for MySQL on Kubernetes 2.0.0, que corrige as falhas e aprimora a segurança da autenticação entre componentes internos. Administradores devem aplicar o patch imediatamente e revisar as permissões de acesso a pods e volumes persistentes dentro do cluster. O Canadian Centre for Cyber Security reforçou que a falha pode ter impacto severo em infraestrutura de nuvem pública e privada, e recomendou verificar se há instâncias expostas à internet. Em ambientes vulneráveis, o ataque pode permitir que um invasor execute código malicioso com privilégios de sistema, comprometendo toda a cadeia de aplicação. A VMware também aconselha revisar as variáveis de ambiente de banco de dados, garantindo que nenhuma credencial sensível esteja armazenada em texto plano. Além disso, recomenda-se restringir o acesso à API do Kubernetes e implementar autenticação multifator para administradores de clusters.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Falhas críticas no VMware Tanzu expõem clusters Kubernetes a invasões.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A VMware emitiu um alerta de segurança para corrigir falhas críticas no Tanzu for MySQL on Kubernetes, que podem permitir execução remota de código e acesso não autorizado a dados em ambientes corporativos baseados em contêineres. O problema afeta todas as versões anteriores à 2.0.0 e foi reconhecido oficialmente pelo Centro Canadense de Cibersegurança no aviso AV25-665. As vulnerabilidades afetam diretamente instalações do Tanzu for MySQL usadas para gerenciar bancos de dados dentro de clusters Kubernetes, tecnologia amplamente utilizada por empresas que operam aplicações em nuvem. Um invasor remoto pode explorar as falhas para obter privilégios administrativos, manipular dados sensíveis ou comprometer outros serviços dentro do cluster. Embora a VMware não tenha divulgado detalhes técnicos das vulnerabilidades, especialistas afirmam que a natureza crítica do aviso indica alto risco de exploração, especialmente em ambientes corporativos sem políticas de isolamento adequadas entre contêineres. A empresa lançou a atualização VMware Tanzu for MySQL on Kubernetes 2.0.0, que corrige as falhas e aprimora a segurança da autenticação entre componentes internos. Administradores devem aplicar o patch imediatamente e revisar as permissões de acesso a pods e volumes persistentes dentro do cluster. O Canadian Centre for Cyber Security reforçou que a falha pode ter impacto severo em infraestrutura de nuvem pública e privada, e recomendou verificar se há instâncias expostas à internet. Em ambientes vulneráveis, o ataque pode permitir que um invasor execute código malicioso com privilégios de sistema, comprometendo toda a cadeia de aplicação. A VMware também aconselha revisar as variáveis de ambiente de banco de dados, garantindo que nenhuma credencial sensível esteja armazenada em texto plano. Além disso, recomenda-se restringir o acesso à API do Kubernetes e implementar autenticação multifator para administradores de clusters. O alerta serve como novo lembrete sobre o aumento dos ataques contra plataformas de orquestração de contêineres, cada vez mais visadas por cibercriminosos devido à sua integração com sistemas críticos e pipelines de DevOps.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Grupo Qilin mantém operações de ransomware com rede própria de hospedagem.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma investigação da empresa de cibersegurança Resecurity revelou que o grupo Qilin, um dos mais ativos no cenário global de ransomware, mantém uma infraestrutura de hospedagem blindada capaz de sustentar suas operações mesmo após ações de derrubada de servidores. O sistema, conhecido como Ghost Hosting Conglomerate, oferece suporte a múltiplas famílias de ransomware e fóruns clandestinos, atuando como espinha dorsal de uma rede global de cibercrime. O Qilin, ativo desde 2022, ficou conhecido por ataques contra instituições de saúde, bancos e órgãos governamentais. Agora, os pesquisadores descobriram que o grupo também fornece serviços de infraestrutura para outros coletivos criminosos, garantindo que sites, painéis de pagamento e data leaks permaneçam acessíveis mesmo durante campanhas de desmantelamento conduzidas por autoridades. A operação Ghost é composta por múltiplos provedores de hospedagem interligados, alguns registrados com identidades falsas em países do Leste Europeu e da Ásia Central. Esses servidores utilizam tecnologias de redundância e failover para redirecionar automaticamente o tráfego sempre que um domínio é bloqueado, o que dificulta a remoção completa da infraestrutura. Os pesquisadores identificaram conexões entre o Ghost Hosting e outros grupos de ransomware, incluindo LockBit, Akira e Medusa, que teriam usado a mesma infraestrutura para armazenar dados roubados e negociar resgates. A estrutura também abriga painéis de acesso remoto, C2s e serviços de anonimização usados por afiliados do modelo Ransomware-as-a-Service (RaaS). Um dos domínios vinculados ao Qilin, hospedado na rede Ghost, teria armazenado dados de mais de 30 organizações comprometidas, entre elas empresas de transporte, energia e tecnologia da informação. Os arquivos incluíam documentos de RH, planilhas financeiras e dados de clientes, usados como alavanca nas negociações de resgate. A investigação aponta que o conglomerado Ghost opera com modelo empresarial e suporte técnico 24 horas, oferecendo a criminosos hospedagem anônima, proxies dedicados, criação de sites no Tor e integração com serviços de lavagem de criptomoedas. Essa profissionalização faz com que o ecossistema de ransomware funcione como um mercado paralelo altamente resiliente.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>