<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Grupo de ransomware LockBit volta a operar e já compromete novas vítimas.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Após uma tentativa internacional de desmantelamento em fevereiro de 2024, o grupo de ransomware LockBit retomou suas operações e já registrou novos ataques. A reestruturação do grupo incluiu mudanças em sua infraestrutura e atualização de ferramentas, dificultando a identificação e o bloqueio de suas atividades. Pesquisadores da NCC Group relataram que o LockBit voltou a utilizar táticas de extorsão dupla, combinando criptografia de dados com ameaças de divulgação pública. Entre as vítimas recentes estão empresas dos setores de saúde, logística e tecnologia, em diversos países. O retorno do grupo foi marcado pelo lançamento de uma nova versão de seu ransomware, que traz melhorias em velocidade de criptografia e mecanismos de evasão de antivírus. A operação está novamente ativa na dark web, com páginas de vazamento de dados e recrutamento de afiliados. As autoridades continuam monitorando os movimentos do grupo, mas admitem que o modelo de ransomware-as-a-service (RaaS) dificulta a eliminação completa da ameaça, já que afiliados independentes operam globalmente. Organizações são orientadas a revisar seus backups, restringir privilégios administrativos e reforçar a detecção de movimentação lateral. A vigilância de portas expostas e atualizações contínuas de segurança também são recomendadas. O caso do LockBit destaca como grandes operações cibercriminosas conseguem se adaptar mesmo após ações coordenadas de interrupção, mantendo-se entre as maiores ameaças globais.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Grupo APT28 explora vulnerabilidades em webmails para roubo de credenciais.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores da ESET divulgaram uma nova campanha atribuída ao grupo APT28, que está explorando falhas conhecidas em servidores de webmail como Roundcube, Zimbra e MDaemon. O objetivo é comprometer contas de e-mail de órgãos públicos, empresas de defesa e outras instituições estratégicas. Os ataques começam com o envio de e-mails que contêm código HTML malicioso. Quando o usuário abre a mensagem em um webmail vulnerável, o código explora falhas de cross-site scripting (XSS) para executar scripts no contexto da conta da vítima. Essa abordagem permite o roubo de credenciais, leitura de e-mails e configuração de regras automáticas de encaminhamento para servidores controlados pelos atacantes. A ESET destaca que, no caso do MDaemon, foi utilizada uma vulnerabilidade zero-day (CVE-2024-11182), descoberta durante a investigação. A operação, batizada de RoundPress, já comprometeu entidades em países da Europa, África e América do Sul. Entre os alvos confirmados estão órgãos do governo da Ucrânia e empresas de defesa na Bulgária e Romênia. Os ataques têm sido bem-sucedidos devido à baixa frequência de atualização dos sistemas de webmail e ao fato de que a simples abertura de um e-mail já é suficiente para iniciar a exploração. A recomendação é aplicar imediatamente as atualizações de segurança, revisar logs de acesso aos servidores e configurar regras de alerta para encaminhamentos suspeitos. Servidores expostos diretamente à internet devem receber atenção especial.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Campanha maliciosa usa pacotes npm para distribuir malware com técnicas de esteganografia.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores de cibersegurança detectaram uma campanha sofisticada que utiliza o repositório npm para distribuir pacotes maliciosos, com uso de esteganografia e serviços legítimos para mascarar a infraestrutura de ataque. O pacote malicioso, identificado como “os info checker es6”, já teve mais de 2 mil downloads antes de ser removido. O código malicioso estava oculto no arquivo preinstall.js, com uso de caracteres Unicode privados para dificultar a análise. O pacote utilizava um evento no Google Calendar cujo título, em Base64, fornecia o endpoint de um servidor de comando e controle. Ao executar o script, o malware baixava cargas adicionais e estabelecia comunicação persistente com o servidor controlado pelos atacantes. Além disso, o autor do pacote também publicou dependências adicionais como “skip tot” e “vue dev serverr”, todas vinculadas ao mesmo ecossistema malicioso. Isso sugere uma campanha orquestrada para atingir desenvolvedores e ambientes de integração contínua (CI/CD). Embora ainda não tenha sido identificado um vetor de entrega secundário, a sofisticação das técnicas utilizadas preocupa pesquisadores, pois demonstra um uso criativo de serviços legítimos como o Google Calendar para ocultar as operações. A recomendação é revisar dependências de projetos em ambientes de desenvolvimento e utilizar ferramentas de análise estática e dinâmica em pipelines de CI/CD. Pacotes recém-publicados ou pouco conhecidos devem ser auditados antes da utilização em produção. Esse caso evidencia como a cadeia de suprimentos de software continua sendo um vetor crítico para ataques sofisticados, exigindo controles adicionais em processos de desenvolvimento seguro.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>