<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Tue, 20 Jan 2026 00:01:03 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Falha de prompt injection no Google Gemini pode expor dados sensíveis</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma vulnerabilidade de segurança foi descoberta no Google Gemini, sistema de inteligência artificial da empresa, que permite a execução de ataques do tipo prompt injection, uma técnica que manipula o comportamento do modelo e pode resultar na exposição de informações sensíveis ou inesperadas. A falha afeta diretamente como o Gemini lida com entradas personalizadas, especialmente em cenários que envolvem contextos injetados por sites ou serviços de terceiros. O ataque foi demonstrado por pesquisadores de segurança que criaram uma página maliciosa capaz de enviar comandos ocultos ao Gemini via campos de texto, instruindo o modelo a ignorar instruções anteriores e responder de forma manipulada. Ao interagir com essa página, o Gemini assumia comandos internos que poderiam levar ao vazamento de conteúdo protegido ou confidencial, violando as proteções esperadas em sistemas de IA generativa. Esse tipo de ataque é particularmente perigoso em contextos onde a IA é utilizada para lidar com dados sensíveis, como e-mails, documentos corporativos ou interações personalizadas de usuários. Um prompt malicioso pode forçar o modelo a gerar respostas baseadas em dados do usuário, ou mesmo a fornecer saídas que deveriam ser restritas, como informações privadas, comandos de sistema ou respostas manipuladas. Durante os testes, os pesquisadores demonstraram que o Gemini podia ser induzido a revelar partes ocultas do seu contexto interno, incluindo instruções pré-definidas e configurações de comportamento. Isso pode abrir caminho para engenharia reversa, extração de dados de sessão ou ainda para que atacantes insiram instruções que interfiram na lógica da aplicação que utiliza a IA. O Google foi notificado e reconheceu o problema, afirmando que a equipe responsável já aplicou correções e melhorias na filtragem e na separação de contexto entre usuário e sistema. Ainda assim, a descoberta destaca os desafios contínuos em manter modelos de linguagem seguros frente a técnicas cada vez mais sofisticadas de manipulação por prompt.</description><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 00:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/#1380522012293608238</guid></item><item><title>* Falha no Cloudflare permitia contornar firewall e acessar servidores de origem.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Cloudflare corrigiu uma falha de segurança em seu sistema de validação de certificados ACME que permitia que requisições externas contornassem o Web Application Firewall (WAF) da empresa e chegassem diretamente aos servidores de origem dos sites protegidos. A brecha, descoberta em outubro de 2025 por pesquisadores da equipe FearsOff, colocava em risco a integridade de aplicações que dependem da Cloudflare para proteção contra tráfego malicioso. O problema estava relacionado ao processo de validação de certificados HTTPS por meio do protocolo ACME (Automatic Certificate Management Environment), amplamente utilizado por serviços como o Let’s Encrypt. Durante a fase de verificação de propriedade de domínio via desafio HTTP-01, a Cloudflare deveria permitir temporariamente que certos caminhos fossem acessados, mas apenas com tokens válidos. No entanto, a lógica da plataforma permitia que quaisquer requisições direcionadas ao caminho de validação passassem pelo WAF, mesmo sem autenticação válida. Isso abria a possibilidade de que um invasor enviasse requisições arbitrárias ao endpoint de validação e, com isso, acessasse diretamente os servidores de origem dos clientes, algo que o WAF deveria impedir por padrão. Na prática, era possível explorar esse comportamento para burlar regras de bloqueio, sondar aplicações internas ou até realizar ataques direcionados contra serviços não expostos publicamente. A Cloudflare implementou a correção em 27 de outubro de 2025, ajustando o comportamento da plataforma para que as permissões especiais do ACME sejam aplicadas apenas quando um token de desafio válido for detectado. Segundo a empresa, não há evidências de exploração maliciosa da falha, e o impacto foi mitigado antes de qualquer ataque conhecido.</description><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 00:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/#2942205063928400024</guid></item><item><title>* Golpe no LinkedIn usa mensagens diretas para espalhar malware de download furtivo.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma nova campanha maliciosa está usando o LinkedIn como vetor de infecção para espalhar malware por meio de mensagens diretas manipuladas, alertaram os pesquisadores de cibersegurança. Em vez de anexar arquivos diretamente às mensagens, os invasores enviam links que parecem levar a documentos profissionais ou materiais relacionados a vagas de emprego, mas redirecionam as vítimas para sites que hospedam malware sem que elas percebam. O golpe começa com uma mensagem enviada a partir de uma conta aparentemente legítima do LinkedIn, muitas vezes clonada ou comprometida, convidando o destinatário a visualizar um suposto portfólio profissional, proposta de trabalho ou currículo atualizado. A mensagem inclui um link que dirige a vítima a um site malicioso. Ao clicar no link, o usuário é apresentado a uma página que imita um serviço de compartilhamento de documentos ou de armazenamento em nuvem. Essa página então inicia automaticamente o download de um arquivo malicioso, tipicamente um executável disfarçado ou um pacote compactado que contém malware. Uma vez executado, esse arquivo pode instalar malware de acesso remoto, roubo de credenciais ou outras ferramentas maliciosas no computador da vítima. Esse tipo de software pode capturar informações de login, espionagem de atividades e até participação em redes de bots, dependendo da carga maliciosa específica. Os pesquisadores notaram que os invasores procuram adicionar um nível de confiabilidade à mensagem via perfis profissionais reais, que podem já pertencer a contatos da própria vítima ou parecer pertencer a pessoas da mesma indústria ou setor. Esse contexto aumenta muito as chances de a vítima confiar no link e clicar. Golpes desse tipo aproveitam a crescente confiança em plataformas profissionais como o LinkedIn, onde usuários frequentemente trocam documentos e links relacionados a carreiras, entrevistas e parcerias de trabalho. A naturalidade com que profissionais compartilham informações facilita o engano e pode reduzir a suspeita de que se trata de um ataque.</description><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 00:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/#2111630887566531181</guid></item></channel></rss>