<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* TeamViewer Corrige Vulnerabilidade Crítica no Windows que Permitia Elevação de Privilégios.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O TeamViewer, popular software de acesso remoto e suporte técnico, corrigiu uma vulnerabilidade crítica que poderia permitir a escalada de privilégios em sistemas Windows. A falha, identificada como CVE-2025-0065 e classificada com um CVSS de 7.8 (alta severidade), afetava versões do TeamViewer Client para Windows anteriores à 15.62. Caso explorada, a vulnerabilidade permitiria que atacantes locais elevassem seus privilégios, assumindo o controle do sistema comprometido. De acordo com o comunicado oficial da empresa, o problema reside na maneira como o componente TeamViewer_service.exe processa delimitadores de argumentos. Um invasor com acesso local poderia injetar comandos maliciosos, explorando a falha para obter permissões administrativas indevidas. Embora a exploração exija acesso prévio ao sistema, métodos como phishing e outros tipos de malware poderiam ser usados para facilitar esse ataque. A falha foi descoberta por um pesquisador anônimo em colaboração com a Trend Micro Zero Day Initiative, que notificou a TeamViewer sobre o problema. A empresa assegura que, até o momento, não há evidências de que a vulnerabilidade tenha sido explorada em ataques reais, mas reforça a necessidade de atualização imediata para evitar riscos futuros. A correção foi implementada na versão 15.62 do TeamViewer para Windows, que já está disponível para download. Usuários são fortemente aconselhados a atualizar o software o mais rápido possível para garantir a segurança de suas máquinas. Empresas que utilizam o TeamViewer em ambientes corporativos devem revisar suas políticas de acesso e restringir permissões sempre que possível para mitigar eventuais tentativas de escalada de privilégios. Embora o TeamViewer tenha resolvido rapidamente o problema, a falha expõe a vulnerabilidade de ferramentas amplamente utilizadas para acesso remoto.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Golpe de phishing com PDFs maliciosos mira dispositivos móveis e rouba dados sensíveis.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Um novo golpe de phishing está mirando usuários de dispositivos móveis com táticas avançadas de engenharia social e arquivos PDF maliciosos projetados para roubar dados sensíveis. A campanha, que se passa pelo Serviço Postal dos Estados Unidos (USPS), utiliza uma técnica de ofuscação inédita para entregar sua carga maliciosa, dificultando a detecção por ferramentas de segurança convencionais. Pesquisadores da Zimperium identificaram que os ataques começam com mensagens SMS contendo um arquivo PDF malicioso. Esse arquivo inclui um link suspeito que redireciona a vítima para um site falso, onde informações pessoais são coletadas. O PDF apresenta uma estrutura sofisticada, composta por cabeçalho, corpo, tabela de referências cruzadas e trailer. Diferente das abordagens tradicionais, ele oculta links clicáveis sem usar a tag padrão /URI, tornando a análise e a detecção mais desafiadoras. Uma das características mais inovadoras dessa campanha é o uso de um XObject para disfarçar um link como um botão clicável. Essa técnica funciona particularmente bem em visualizadores de PDF populares, como o Google Chrome e o Preview do macOS, mas pode falhar em outras plataformas. Ao clicar no botão “Click Update”, os usuários são levados a uma página de phishing que simula uma notificação de problema na entrega de correspondência do USPS. A página solicita informações pessoais, que são criptografadas e enviadas para um servidor de comando e controle (C2) operado pelos criminosos. Foram identificados mais de 20 arquivos PDF maliciosos e 630 páginas de phishing, evidenciando uma operação de grande porte que pode afetar vítimas em mais de 50 países.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Falha crítica em dispositivos Zyxel CPE permite ataques remotos.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores de segurança cibernética alertaram sobre uma vulnerabilidade crítica não corrigida nos dispositivos Zyxel CPE Series, que já está sendo explorada ativamente por atacantes. A falha, identificada como CVE-2024-40891, permite que invasores executem comandos arbitrários nos dispositivos afetados, possibilitando o comprometimento total do sistema, roubo de dados e infiltração na rede. A vulnerabilidade foi originalmente descoberta pela empresa VulnCheck em julho de 2024, mas até o momento não recebeu um patch oficial da Zyxel. Segundo o pesquisador Glenn Thorpe, da GreyNoise, há um crescente número de tentativas de exploração detectadas, com a maioria dos ataques originando-se de endereços IP localizados em Taiwan. Um levantamento da Censys revelou que mais de 1.500 dispositivos vulneráveis estão atualmente expostos na internet. De acordo com especialistas, o CVE-2024-40891 é semelhante ao CVE-2024-40890, mas com uma diferença crucial: enquanto o primeiro explora vulnerabilidades no serviço Telnet dos dispositivos Zyxel, o segundo utiliza falhas no protocolo HTTP. Ambas as falhas permitem que atacantes não autenticados executem comandos remotos por meio de contas de serviço, abrindo caminho para acessos indevidos e controle total dos dispositivos. Além disso, a Zyxel ainda não se pronunciou oficialmente sobre quando um patch de segurança será disponibilizado. A VulnCheck afirmou que está trabalhando diretamente com a fabricante para resolver a questão, mas os usuários afetados seguem expostos a possíveis ataques enquanto aguardam uma solução definitiva. O alerta sobre essa falha acontece em meio a um aumento nos ataques cibernéticos explorando vulnerabilidades em dispositivos de rede. Recentemente, a empresa Arctic Wolf relatou uma campanha maliciosa iniciada em janeiro de 2025, envolvendo a exploração de softwares de acesso remoto, como o SimpleHelp, como um possível vetor de ataque inicial.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>