<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Microsoft alerta para ataques ao Azure via Entra Connect comprometido.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Microsoft divulgou detalhes sobre a atividade recente do grupo de ciberameaças Storm‑0501, que está utilizando uma abordagem sofisticada para comprometer ambientes híbridos, explorando falhas no Microsoft Entra ID para obter controle total sobre recursos locais e em nuvem. A operação começa com o comprometimento de servidores Active Directory e do componente Entra Connect Sync, usado para sincronizar identidades entre ambientes locais e o Azure. Com isso, os invasores assumem contas privilegiadas, muitas vezes sem proteção por autenticação multifator. Uma vez com acesso às contas de administrador global, os criminosos manipulam o processo de sincronização para redefinir senhas locais. Essas alterações são propagadas automaticamente para a nuvem, criando um backdoor confiável com permissões completas em serviços da Microsoft. Após o domínio do ambiente, o grupo exfiltra dados confidenciais, exclui recursos críticos do Azure e inicia extorsão baseada em destruição. Em alguns casos, também utilizaram contas comprometidas do Microsoft Teams para manter persistência e enganar usuários internos. A campanha representa uma mudança na atuação do Storm‑0501, que antes usava técnicas mais tradicionais de ransomware. Agora, a estratégia envolve ataques diretos à identidade e ao controle de nuvem, o que dificulta a resposta e amplia o impacto. A Microsoft recomenda a atualização do Entra Connect para a versão 2.5.3.0, que oferece suporte à autenticação moderna. Além disso, sugere proteger as credenciais com TPM (Trusted Platform Module) para evitar que sejam extraídas localmente. A empresa também destaca a importância de segmentar ambientes locais e de nuvem, auditar contas com privilégios elevados, implementar autenticação multifator e aplicar políticas de acesso condicional em todo o ecossistema.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Vulnerabilidade no VS Code ameaça cadeia de suprimentos de software.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores da ReversingLabs identificaram uma vulnerabilidade no Visual Studio Code Marketplace que permite que extensões deletadas sejam republicadas com o mesmo nome, desde que por um editor diferente. A falha expõe um novo vetor de risco para ataques à cadeia de suprimentos de software. A descoberta ocorreu durante a análise de uma extensão maliciosa chamada “ahbanC.shiba”, que se comportava de forma idêntica a duas outras já removidas do repositório oficial. Todas funcionavam como downloaders de scripts PowerShell que criptografavam arquivos no desktop da vítima e exigiam pagamento em criptomoeda Shiba Inu. A Microsoft exige que cada extensão tenha um identificador único baseado em editor e nome do pacote. No entanto, os pesquisadores descobriram que, após a exclusão definitiva de uma extensão, seu nome volta a estar disponível para outros usuários permitindo o reuso de nomes conhecidos para distribuir malware. Essa brecha permite que agentes maliciosos publiquem novas extensões com nomes previamente usados por pacotes legítimos, o que pode enganar usuários desatentos, principalmente em ambientes corporativos e de desenvolvimento ágil. A falha evidencia a necessidade de vigilância contínua sobre ambientes de desenvolvimento e plataformas de distribuição de software, especialmente diante da crescente sofisticação de ataques à cadeia de suprimentos digital. A reutilização de nomes populares pode ser explorada para injetar ransomwares, infostealers e outras cargas maliciosas sem levantar suspeitas. A facilidade de publicação em marketplaces públicos amplia ainda mais esse risco. Especialistas recomendam práticas como validação manual de extensões, uso de ambientes isolados para testes e auditoria contínua de dependências externas em projetos sensíveis.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Ataque visual burla IA e ativa roubo de dados sigilosos.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores de cibersegurança revelaram uma técnica inédita de ataque que explora imagens aparentemente inofensivas para acionar comandos ocultos em sistemas de inteligência artificial. O método permite executar ações maliciosas como exfiltração de dados sigilosos, sem qualquer interação explícita do usuário. A técnica consiste em ocultar instruções dentro de imagens que, ao serem redimensionadas, algo comum em uploads para plataformas de IA, revelam prompts escondidos que podem ser interpretados como comandos válidos. Essa manipulação se baseia em artefatos gerados por algoritmos de reamostragem como bicubic ou bilinear. Em uma das demonstrações, uma imagem processada por IA ativou automaticamente um comando para extrair dados do Google Calendar da vítima, sem que ela tivesse ciência do conteúdo oculto. A imagem original parecia completamente segura e irrelevante. Sistemas populares de inteligência artificial foram identificados como vulneráveis ao ataque. Todos são suscetíveis a interpretar comandos embutidos após o redimensionamento da imagem, pois não há validação adequada do conteúdo resultante. Para demonstrar o risco, os pesquisadores desenvolveram uma ferramenta de código aberto que permite gerar imagens manipuladas com instruções embutidas, testando diferentes algoritmos de redimensionamento visual. Entre as medidas de mitigação sugeridas estão o bloqueio do redimensionamento automático, a limitação de resolução em uploads, a exibição da imagem final ao usuário antes da execução de qualquer ação e a exigência de validação explícita por parte da IA. Esse tipo de ataque representa uma nova forma de prompt injection, agora aplicada a vetores visuais. Trata-se de uma ameaça furtiva e difícil de detectar, com potencial para espionagem e vazamento de dados em larga escala.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>