<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Falha em Samsung MagicINFO Usada para Ataques com Botnet.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Hackers estão explorando vulnerabilidades em dispositivos IoT obsoletos da GeoVision e no sistema Samsung MagicINFO para integrar esses aparelhos a uma botnet Mirai usada em ataques de negação de serviço (DDoS). A campanha foi detectada pela equipe de inteligência da Akamai no início de abril de 2025 e envolve falhas de injeção de comandos (CVE-2024-6047 e CVE-2024-11120, ambas com severidade 9.8) no endpoint /DateSetting.cgi dos dispositivos GeoVision. Os invasores usam o parâmetro szSrvIpAddr para injetar comandos que baixam e executam uma versão do malware Mirai chamada LZRD. Além das falhas específicas da GeoVision, a botnet também se aproveita de vulnerabilidades como a CVE-2018-10561 no Hadoop YARN e outra falha em dispositivos DigiEver, revelada em dezembro de 2024. Especialistas sugerem que essa atividade pode estar ligada à campanha conhecida como InfectedSlurs. A situação é agravada pela ausência de atualizações para dispositivos descontinuados, o que os torna alvos fáceis. Especialistas recomendam a substituição dos aparelhos antigos por modelos mais recentes. Paralelamente, uma falha no Samsung MagicINFO 9 Server (CVE-2024-7399, pontuação 8.8) também está sendo explorada. A vulnerabilidade, corrigida pela Samsung em agosto de 2024, permite escrita arbitrária de arquivos por usuários não autenticados, levando à execução remota de código. Após a divulgação de um código de prova de conceito em 30 de abril de 2025, o ataque passou a ser utilizado para distribuir o Mirai. A recomendação é atualizar o software para a versão 21.1050 ou superior.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Microsoft Adverte Sobre Falhas Comuns em Implantações Kubernetes.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Microsoft emitiu um alerta sobre os riscos de segurança associados ao uso de templates prontos, como os Helm charts padrão, durante implantações em Kubernetes. Segundo especialistas da equipe do Microsoft Defender for Cloud, a praticidade dessas soluções “plug-and-play” pode levar a configurações inadequadas que expõem dados sensíveis e recursos em nuvem. O Helm, um gerenciador de pacotes para Kubernetes, usa arquivos YAML chamados charts para descrever os recursos e configurações necessários para implantar aplicações. No entanto, muitos projetos open-source utilizam charts com configurações padrão que priorizam a facilidade de uso, negligenciando aspectos críticos de segurança. As principais falhas apontadas incluem a exposição de serviços sem restrições de rede apropriadas e a ausência de autenticação e autorização robustas por padrão. Essa combinação pode permitir que atacantes acessem APIs sensíveis ou realizem ações administrativas em ambientes corporativos. A Microsoft recomenda revisar e ajustar os charts conforme as boas práticas de segurança, escanear interfaces públicas regularmente e monitorar containers em execução. A empresa destaca que muitos ataques em ambientes containerizados começam com workloads mal configurados, muitas vezes por dependerem de configurações padrão convenientes, mas inseguras.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Jovem Hacker Vai à Justiça por Vazar Dados Sigilosos da Disney.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Um hacker de 25 anos, Ryan Mitchell Kramer, residente em Santa Clarita, Califórnia, declarou-se culpado por invadir o computador pessoal de um funcionário da Disney e roubar cerca de 1,1 terabytes de dados internos confidenciais da empresa em 2024. De acordo com promotores federais, Kramer distribuiu online um programa malicioso disfarçado de ferramenta para criação de arte com inteligência artificial, hospedado em plataformas como o GitHub. O software, que parecia inofensivo, foi baixado por um funcionário da Disney entre abril e maio de 2024. A partir daí, Kramer obteve acesso ao computador do funcionário e às suas credenciais de trabalho. Com essas credenciais, o hacker acessou milhares de canais privados do Slack, plataforma de comunicação interna da empresa, de onde extraiu os dados confidenciais. Em julho de 2024, Kramer intensificou o ataque ao se passar por membro de um falso grupo hacktivista russo chamado “NullBulge”, ameaçando divulgar os dados da vítima e da Disney caso suas exigências não fossem atendidas. Quando ignorado, ele publicou as informações roubadas, incluindo dados bancários e médicos do funcionário, em diversas plataformas online. O acordo judicial revela que outras duas vítimas também foram afetadas após baixarem o mesmo software malicioso. Kramer responderá por dois crimes federais, com pena máxima de até cinco anos de prisão cada, e fará sua primeira audiência no tribunal de Los Angeles em breve. A investigação segue a cargo do FBI, ressaltando os perigos crescentes dos ataques cibernéticos e a importância de medidas rigorosas de segurança digital, principalmente em grandes corporações como a Disney.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>