<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* GitLab recomenda atualização imediata para corrigir falhas exploradas.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O GitLab, uma das plataformas de DevOps mais populares, lançou uma atualização de segurança que corrige várias vulnerabilidades críticas, incluindo falhas na funcionalidade de importação e outros recursos centrais. As versões 17.7.1, 17.6.3 e 17.5.5 já estão disponíveis para download e atualização imediata, e o GitLab recomenda que os administradores realizem a atualização o quanto antes. As falhas foram identificadas por meio do programa de recompensas por bugs do GitLab no HackerOne e incluem uma série de vulnerabilidades graves, como as identificadas nos códigos CVE-2024-5655, CVE-2024-6385, CVE-2024-6678 e CVE-2024-8970. Essas falhas estavam relacionadas à funcionalidade de importação, que foi completamente reformulada para resolver os problemas de segurança e evitar futuras explorações. Entre as mudanças implementadas, o novo sistema de mapeamento de contribuições permite que administradores atribuam contribuições e associações importadas após o término do processo, garantindo maior controle. O mapeamento também foi adaptado para não depender mais de endereços de e-mail, aumentando a segurança ao importar dados de instâncias com diferentes domínios. Além disso, os usuários da instância de destino agora podem aceitar ou rejeitar contribuições atribuídas, criando uma camada adicional de proteção contra acessos não autorizados. O GitLab reforçou a urgência da atualização, recomendando que todas as instalações autogerenciadas sejam atualizadas imediatamente para uma das versões corrigidas. Além disso, sugeriu que os administradores desativem os importadores até que a atualização seja aplicada, ou que os habilitem apenas temporariamente durante o processo de importação, se necessário.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Plataforma Azure é explorada em esquema de hacking como serviço.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Microsoft está processando um grupo de hackers estrangeiros por operar uma infraestrutura de hacking como serviço (HaaS) destinada a contornar os controles de segurança de seus serviços de inteligência artificial (IA) generativa e criar conteúdos ofensivos e prejudiciais. O caso é liderado pela Unidade de Crimes Digitais (DCU) da empresa, que identificou o grupo desenvolvendo softwares sofisticados para explorar credenciais de clientes expostas em sites públicos e acessar ilegalmente contas de serviços de IA, como o Azure OpenAI Service. Os criminosos não apenas utilizaram esses serviços para gerar conteúdos nocivos, mas também os monetizaram ao vender acesso a outros atores maliciosos, fornecendo ferramentas personalizadas e instruções detalhadas para o uso das mesmas. A Microsoft descobriu essa atividade em julho de 2024, e desde então revogou o acesso dos hackers, implementou novas medidas de segurança e reforçou suas proteções contra esse tipo de exploração. Além disso, a empresa obteve uma ordem judicial para apreender o site aitism[.]net, que era fundamental para as operações criminosas do grupo. A popularidade de ferramentas de IA, como o ChatGPT da OpenAI, tem levado a abusos por parte de atores mal-intencionados, que as utilizam para criar conteúdos proibidos ou até mesmo para desenvolver malware. Microsoft e OpenAI já haviam alertado que grupos ligados a Estados-nação, como China, Irã, Coreia do Norte e Rússia, vêm utilizando esses serviços para atividades como reconhecimento, tradução e campanhas de desinformação. De acordo com documentos judiciais, pelo menos três indivíduos desconhecidos estão envolvidos na operação, utilizando chaves de API do Azure roubadas e informações de autenticação do Entra ID para acessar os sistemas da Microsoft e criar imagens prejudiciais com o modelo DALL-E, violando as políticas de uso da empresa. Outras sete partes também teriam usado os serviços e ferramentas fornecidos pelos hackers para fins semelhantes.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Vulnerabilidade grave no OpenMeetings expõe clusters a ataques avançados.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma grave vulnerabilidade de segurança, identificada como CVE-2024-54676 (pontuação CVSS: 9.8), foi descoberta no Apache OpenMeetings, uma popular plataforma de código aberto para videoconferências e colaboração online. Essa falha pode permitir que atacantes executem código arbitrário em sistemas vulneráveis, comprometendo dados sensíveis e interrompendo serviços. A vulnerabilidade está relacionada à desserialização insegura de dados não confiáveis no modo de cluster do OpenMeetings. O problema surge devido à ausência de configurações adequadas de listas de bloqueio (blacklists) e permissões (whitelists) no OpenJPA, um framework de persistência Java utilizado pelo OpenMeetings. A exploração dessa falha possibilita que atacantes injetem código malicioso, que seria executado pelo servidor. Esse problema é especialmente preocupante porque afeta o modo de cluster, comumente utilizado em ambientes corporativos que exigem alta disponibilidade e escalabilidade. Se explorada, a falha pode permitir que os atacantes assumam controle total sobre todo o cluster, amplificando significativamente o impacto do ataque. O projeto Apache OpenMeetings já corrigiu a vulnerabilidade na versão 8.0.0. Os usuários são fortemente recomendados a atualizar para a versão mais recente e implementar as configurações de segurança recomendadas na documentação atualizada.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>