<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Microsoft alerta para novo ataque de Phishing que usa arquivos para instalar malware.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores da Microsoft identificaram uma campanha de phishing sofisticada que utiliza arquivos de ajuda do Windows (.chm) como vetor de infecção. A técnica explora a capacidade desses arquivos de incorporar código HTML ativo e scripts, permitindo execução automática de comandos assim que o usuário abre o arquivo. Os atacantes estão disfarçando os arquivos como documentos de políticas internas, instruções de TI ou atualizações administrativas. As mensagens chegam via e-mail com remetentes falsificados e induzem o destinatário a abrir o arquivo para visualizar supostas informações urgentes. Quando o arquivo .chm é aberto, um script malicioso é executado silenciosamente, instalando o malware “DarkGate”, conhecido por sua capacidade de espionagem, keylogging, exfiltração de arquivos e controle remoto da máquina. A campanha visa principalmente empresas de médio porte nos setores financeiro, jurídico e educacional. A Microsoft destaca que o uso de arquivos CHM é especialmente perigoso por serem tratados como conteúdo confiável pelo sistema, o que permite contornar algumas proteções de segurança. Além disso, o conteúdo embutido pode simular a interface de documentos legítimos. Os atacantes também utilizam links encurtados e servidores de hospedagem comprometidos para dificultar a detecção da origem do ataque. As campanhas têm origem na América Latina, mas já foram identificadas ocorrências nos Estados Unidos e Europa.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Ataque compromete biblioteca JavaScript usada por milhares de sites.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Foi identificado um ataque à cadeia de suprimentos envolvendo a biblioteca JavaScript “fasturl.js”, amplamente utilizada em frameworks web. O pacote foi comprometido após a conta do mantenedor original ser acessada por um atacante que publicou uma versão adulterada com código malicioso. A biblioteca, usada em mais de 17 mil projetos, passou a coletar informações dos visitantes dos sites afetados, incluindo dados de autenticação, cookies de sessão e informações de dispositivos. O código malicioso redirecionava parte do tráfego para domínios sob controle do atacante. Segundo os pesquisadores, o comprometimento ocorreu por meio de um token de autenticação vazado no GitHub, o que permitiu ao atacante publicar uma nova versão sem alertar imediatamente os usuários. O código malicioso foi ofuscado e incorporado em uma função aparentemente inofensiva. Desenvolvedores que atualizaram para a versão 2.3.1 do pacote entre os dias 10 e 12 de junho foram afetados. O pacote já foi removido do repositório npm e substituído por uma versão limpa. O incidente destaca a fragilidade da cadeia de dependências em ambientes de desenvolvimento modernos. Muitos projetos atualizam bibliotecas automaticamente, sem revisão manual, o que permite que códigos maliciosos se propaguem rapidamente. A recomendação é auditar as dependências em ambientes CI/CD, aplicar políticas de versionamento travado e validar manualmente atualizações de bibliotecas com grande impacto.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Novo malware para Linux “SprySOCKS” permite espionagem avançada.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Um novo malware voltado para sistemas Linux foi identificado em campanhas de espionagem digital. Batizado de “SprySOCKS”, ele fornece controle remoto completo sobre sistemas comprometidos e está sendo utilizado por um grupo APT vinculado ao governo chinês, com foco principal em organizações governamentais e empresas de tecnologia localizadas na Ásia. O SprySOCKS emprega técnicas de evasão avançadas que permitem sua permanência prolongada sem ser detectado, além de utilizar comunicação criptografada com servidores de comando e controle. Uma vez instalado, ele possibilita a execução remota de comandos com privilégios elevados, captura de tela, extração de arquivos e manipulação de dados. A principal forma de infecção observada envolve a exploração de servidores web vulneráveis, permitindo o envio do binário malicioso diretamente ao ambiente. Em outros cenários, o malware é implantado como carga secundária em campanhas de phishing direcionadas a administradores de sistemas Linux. O código do SprySOCKS é modular, o que permite a extensão de funcionalidades conforme a necessidade do atacante. Para garantir persistência, ele altera cron jobs e scripts de inicialização, dificultando a remoção mesmo após reinicializações do sistema. Apesar de estar concentrado na Ásia, a complexidade da ameaça levanta preocupações sobre possíveis expansões para alvos em outras regiões. A sofisticação técnica sugere que o malware pode ser adaptado para atingir diversos tipos de ambientes corporativos.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>