<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Pesquisadores Descobrem Novo Malware Que Espiona Máquinas Linux.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores da Palo Alto Networks Unit 42 identificaram um novo malware para Linux, chamado Auto-Color, que concede acesso remoto total a sistemas comprometidos. Entre novembro e dezembro de 2024, o malware foi utilizado em ataques contra universidades e órgãos governamentais na América do Norte e Ásia. Segundo os especialistas, sua remoção é extremamente difícil sem o uso de ferramentas especializadas. O nome Auto-Color vem do arquivo que o malware renomeia após a instalação. Embora o vetor inicial de infecção ainda seja desconhecido, sabe-se que o código precisa ser executado manualmente pelo usuário em um sistema Linux. Uma de suas características mais preocupantes é o uso de técnicas avançadas para evitar detecção, incluindo nomes de arquivos inofensivos, como door ou egg, além da ocultação de conexões com servidores de comando e controle (C2) por meio de criptografia proprietária. Uma vez executado com privilégios de root, o malware instala uma biblioteca maliciosa chamada libcext.so.2, copia-se para /var/log/cross/auto-color e modifica o arquivo /etc/ld.preload para garantir persistência no sistema. Se não obtiver privilégios administrativos, o malware executa funções limitadas, mas ainda perigosas. Após estabelecer conexão com um servidor de comando remoto, o malware permite que os atacantes ativem um shell reverso, colete informações do sistema, modifique arquivos, execute programas e utilize a máquina infectada como proxy para se comunicar com outros alvos. O Auto-Color também possui um mecanismo de autodestruição, permitindo que os hackers o removam silenciosamente caso necessário.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Hackers Norte-Coreanos Roubam US$ 1,5 Bilhão em Ataque Histórico.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O FBI confirmou que o recente roubo de US$ 1,5 bilhão da corretora de criptomoedas Bybit foi orquestrado por hackers norte-coreanos ligados ao grupo Lazarus, em uma operação que comprometeu a infraestrutura da Safe{Wallet}. O ataque, que já é o maior roubo de criptomoedas da história, envolveu uma sofisticada brecha na cadeia de suprimentos, permitindo que os criminosos acessassem e desviassem fundos da exchange. A investigação apontou que o grupo responsável pelo ataque pertence ao cluster de ameaças rastreado pelo FBI como TraderTraitor, também conhecido como Jade Sleet, Slow Pisces e UNC4899. Esses hackers são conhecidos por explorar vulnerabilidades no setor Web3, enganando vítimas para que instalem aplicativos maliciosos de criptomoedas ou participem de entrevistas falsas de emprego que servem como isca para ataques. Segundo o FBI, os atacantes já começaram a converter os fundos roubados para Bitcoin e outras criptomoedas em milhares de endereços espalhados por múltiplos blockchains, um processo que facilita a lavagem do dinheiro digital e sua eventual conversão em moeda fiduciária. A TraderTraitor já havia sido identificada em um ataque anterior, quando roubou US$ 308 milhões da DMM Bitcoin, em maio de 2024. A suspeita é que os criminosos tenham obtido acesso à conta AWS S3 ou CloudFront da Safe{Wallet}, permitindo que alterassem o código legítimo do serviço. A Safe{Wallet} confirmou que o ataque foi possível devido à comprometimento da máquina de um desenvolvedor, resultando na proposta de uma transação maliciosa disfarçada. O método utilizado é característico do Lazarus Group, que emprega engenharia social e exploits zero day para roubar credenciais de desenvolvedores. Além disso, novas análises revelaram que a Lazarus Group registrou um domínio falso, “bybit-assessment[.]com”, poucas horas antes do ataque, sugerindo que a operação foi meticulosamente planejada. O e-mail usado no registro já foi vinculado a outros golpes do grupo, incluindo a campanha Contagious Interview, na qual vítimas são enganadas em entrevistas falsas de emprego no LinkedIn, permitindo a infecção de seus sistemas com malwares.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Trojan Bancário TgToxic Expande Ataques Para Europa e América Latina.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O malware TgToxic, um trojan bancário para Android, continua evoluindo e expandindo seu alcance global, de acordo com pesquisadores de segurança da Intel 471. Originalmente descoberto em 2022 pela Trend Micro, o TgToxic é projetado para roubar credenciais bancárias, sequestrar carteiras de criptomoedas e desviar fundos de aplicativos financeiros. Inicialmente, o malware estava restrito a campanhas de engenharia social no Sudeste Asiático, onde era distribuído por meio de sites falsos, aplicativos disfarçados e contas comprometidas em redes sociais. No entanto, novas investigações indicam que seus operadores agora miram bancos na Europa e América Latina, ampliando significativamente seu escopo de ataques. Em novembro de 2024, pesquisadores identificaram uma nova campanha utilizando uma versão atualizada do TgToxic, possivelmente em resposta a um relatório detalhado da empresa Cleafy, que expôs o funcionamento do malware. Para contornar essa exposição, os operadores do trojan implementaram mudanças importantes na forma como ele se conecta aos seus servidores de comando e controle (C2). Inicialmente, a segunda versão do TgToxic passou a utilizar 25 fóruns online para armazenar informações criptografadas sobre seus servidores C2. Os atacantes criavam perfis falsos nesses fóruns e escondiam strings maliciosas nos campos de perfil, permitindo que o malware acessasse essas informações e obtivesse o endereço dos servidores maliciosos sem despertar suspeitas. Entretanto, essa tática foi abandonada rapidamente, já que as contas falsas nos fóruns foram removidas após serem denunciadas. Como resposta, os criminosos lançaram uma terceira versão do TgToxic, que adota um algoritmo de geração de domínios (DGA). Com essa técnica, o malware gera automaticamente novos domínios para se comunicar com os servidores C2, dificultando a detecção e o bloqueio pelos sistemas de segurança. Essa abordagem garante que, mesmo que alguns servidores sejam desativados, o malware continue funcional, estabelecendo conexões com novos domínios de forma automatizada. Além das mudanças na infraestrutura C2, a nova versão do TgToxic também recebeu melhorias avançadas para evitar detecção em emuladores e ambientes de análise. O trojan agora verifica as propriedades do sistema, sensores do dispositivo, processador e outras características para identificar se está rodando em um ambiente virtualizado, impedindo sua execução em ferramentas de análise de malware.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>