<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Falha de imagem maliciosa permitia corrupção de memória em dispositivos Apple.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Apple corrigiu uma vulnerabilidade crítica no componente ImageIO, responsável pelo processamento de imagens em dispositivos como iPhones, iPads e Macs. Identificada como CVE-2025-43300, a falha permitia que imagens maliciosas causassem corrupção de memória ao serem abertas ou processadas no sistema. A vulnerabilidade foi explorada em ataques direcionados, segundo a própria Apple, em operações consideradas altamente sofisticadas contra um número limitado de alvos. A falha estava sendo explorada em conjunto com outra vulnerabilidade identificada no WhatsApp, permitindo ataques silenciosos via envio de conteúdo manipulável. Os casos relatados afetaram menos de duzentas pessoas, com foco em espionagem direcionada. Embora a falha já tivesse sido corrigida em versões recentes do iOS, a Apple decidiu aplicar um backport da atualização para dispositivos mais antigos, como iPhone 6s, iPhone 7, iPhone 8, iPhone X e iPads de gerações anteriores. Com isso, versões como iOS 16.7.12 e 15.8.5 também passaram a receber proteção. Dispositivos que não forem atualizados continuam vulneráveis a ataques que exploram essa falha silenciosamente, por meio da simples visualização de imagens maliciosas, especialmente em navegadores, aplicativos de mensagens ou e mails. A Apple recomenda que todos os usuários verifiquem se estão com a versão mais recente instalada. Empresas que gerenciam dispositivos Apple em ambientes corporativos devem revisar políticas de atualização imediata e reforçar a proteção contra exploração baseada em conteúdo multimídia.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* EUA oferecem recompensa de $10 milhões por operador ucraniano de ransomware.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O governo dos Estados Unidos anunciou uma recompensa de até $10 milhões por informações que levem à prisão de Volodymyr Viktorovych Tymoshchuk, um cidadão ucraniano acusado de liderar diversas operações de ransomware em escala global. Ele está entre os criminosos cibernéticos mais procurados internacionalmente. Tymoshchuk, é apontado como peça central em campanhas de ransomware associadas a famílias como LockerGoga, MegaCortex e Nefilim. Segundo o Departamento de Justiça dos EUA, essas operações afetaram mais de 250 organizações em 71 países e causaram prejuízos superiores a $18 bilhões. A recompensa foi anunciada como parte do programa Rewards for Justice, coordenado pelo Departamento de Estado dos EUA, com apoio de diversas agências internacionais, incluindo a Europol, que recentemente incluiu Tymoshchuk em sua lista de criminosos cibernéticos mais procurados. De acordo com as investigações, Tymoshchuk não apenas operava os ataques, mas também facilitava a venda de acesso inicial a redes corporativas, desenvolvia variantes de ransomware e coordenava o pagamento de resgates. Ele teria um papel central na cadeia de fornecimento de ataques cibernéticos altamente destrutivos. O Departamento de Justiça reforçou que a recompensa vale para qualquer informação útil que leve à sua identificação, localização, ou neutralização de suas atividades. O foco é desarticular a infraestrutura usada por grupos de ransomware e responsabilizar seus operadores, onde quer que estejam.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Grupo APT chinês espalha malware por meio de dispositivos USB infectados.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores de segurança identificaram uma nova campanha atribuída ao grupo de ameaça avançada persistente conhecido como Mustang Panda, alinhado com interesses estatais da China. A operação utiliza um worm USB chamado SnakeDisk para disseminar o backdoor Yokai em alvos localizados na Tailândia. A técnica empregada envolve a infecção de dispositivos USB de forma automatizada. Quando um pendrive é conectado ao sistema comprometido, o worm move todos os arquivos do usuário para uma subpasta e coloca um executável com o mesmo nome do volume, muitas vezes disfarçado como um arquivo legítimo. Ao ser clicado, esse arquivo inicia a infecção sem o conhecimento da vítima. O malware Yokai, uma vez instalado, permite que o atacante execute comandos arbitrários remotamente no sistema, mantendo controle persistente. Além disso, a campanha também utiliza variantes mais recentes do loader TONESHELL, que permitem comunicação com servidores de comando e controle por meio de conexões duplas e proxies locais. Uma característica notável do SnakeDisk é a ativação geográfica. O malware só executa o payload principal quando detecta que o endereço IP do dispositivo está localizado na Tailândia, o que indica uma campanha altamente direcionada e planejada para evitar exposição desnecessária fora da região de interesse. Os analistas também identificaram técnicas avançadas de ofuscação no código, incluindo a inserção de trechos aleatórios copiados de páginas da web, como o site do ChatGPT, para dificultar a análise estática pelos mecanismos de defesa.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>