<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Nova vulnerabilidade no Veeam pode expor sistemas a ataques remotos.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Veeam lançou uma atualização para corrigir uma falha grave em seu software de backup que pode permitir que hackers executem código remotamente em sistemas vulneráveis. A falha, identificada como CVE-2025-23114, recebeu uma pontuação de 9.0 na escala CVSS, indicando um risco crítico. O problema está no componente Veeam Updater, que pode ser explorado através de um ataque Man-in-the-Middle (MitM). Esse tipo de ataque permite que criminosos interceptem a comunicação entre sistemas e injetem comandos maliciosos, concedendo controle total ao invasor, com permissões de administrador. A vulnerabilidade afeta versões antigas de vários produtos da empresa, como o Veeam Backup for Salesforce (3.1 e anteriores), Veeam Backup for Nutanix AHV (5.0 e 5.1), Veeam Backup for AWS (6a e 7), Veeam Backup for Microsoft Azure (5a e 6), Veeam Backup for Google Cloud (4 e 5) e Veeam Backup para Oracle Linux Virtualization Manager e Red Hat Virtualization (3, 4.0 e 4.1). Versões mais recentes desses produtos já não possuem a falha, mas muitos usuários ainda operam sistemas desatualizados, o que pode representar um risco significativo. Para resolver o problema, a Veeam lançou patches específicos para cada software afetado. As novas versões do Veeam Updater corrigem a vulnerabilidade e impedem que hackers explorem essa brecha. Usuários do Veeam Backup for Salesforce, por exemplo, devem atualizar para a versão 7.9.0.1124. Já quem usa o Veeam Backup for Nutanix AHV precisa migrar para a versão 9.0.0.1125, enquanto os clientes do Veeam Backup for AWS devem instalar a versão 9.0.0.1126. A recomendação final é clara: atualizar imediatamente todos os sistemas afetados. Manter os softwares na versão mais recente é essencial para evitar problemas de segurança e impedir que hackers explorem vulnerabilidades conhecidas.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Cibercriminosos usam ferramentas comuns para roubar contas Microsoft 365.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Criminosos estão cada vez mais usando ferramentas legítimas de clientes HTTP para realizar ataques de roubo de contas em ambientes Microsoft 365. Segundo a empresa de segurança Proofpoint, campanhas recentes utilizaram os clientes HTTP Axios e Node Fetch para enviar e receber requisições da web, facilitando ataques como Adversary-in-the-Middle (AitM) e técnicas de força bruta. Essas ferramentas, originalmente disponíveis em repositórios públicos como o GitHub, têm sido amplamente exploradas por cibercriminosos para comprometer contas corporativas. Entre os clientes HTTP mais utilizados estão Axios, Go Resty, Node Fetch e Python Requests. Segundo a Proofpoint, o Axios, projetado para Node.js e navegadores, pode ser integrado a plataformas AitM como Evilginx, permitindo o roubo de credenciais e códigos de autenticação multifator (MFA). Além disso, criminosos foram flagrados configurando regras de e-mail para ocultar rastros, roubando dados sensíveis e registrando novas aplicações OAuth com permissões elevadas para garantir acesso remoto persistente ao ambiente comprometido. As campanhas utilizando Axios miraram alvos de alto valor, como executivos, diretores financeiros, gerentes de contas e funcionários de operações em setores como transporte, construção, finanças, TI e saúde. Além disso, a Proofpoint detectou uma campanha massiva de password spraying utilizando Node Fetch e Go Resty, com mais de 13 milhões de tentativas de login desde 9 de junho de 2024. A média diária foi de mais de 66 mil ataques, embora a taxa de sucesso tenha sido relativamente baixa, afetando apenas 2% das entidades visadas. Entre as 3.000 organizações identificadas, mais de 178.000 contas foram alvo dos ataques, sendo a maioria de instituições educacionais, especialmente contas de estudantes, que geralmente possuem menor proteção e podem ser usadas em novos ataques ou revendidas na dark web.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Nova falha no Active Directory permite elevação de privilégios.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Microsoft corrigiu uma nova falha de elevação de privilégio no Active Directory Domain Services, identificada como CVE-2025-21293, em sua atualização de segurança de janeiro de 2025. Descoberta pelo pesquisador Sebastian Sadeq Birke, essa vulnerabilidade permite que atacantes elevem seus privilégios ao nível SYSTEM, explorando configurações inadequadas de grupos de segurança padrão do Active Directory e mecanismos de monitoramento de desempenho do Windows. O problema está no grupo Network Configuration Operators, um grupo de segurança criado automaticamente ao configurar controladores de domínio locais. Esse grupo foi projetado para conceder aos usuários controle sobre interfaces de rede sem fornecer permissões administrativas completas. No entanto, Birke descobriu que a Microsoft deixou privilégios excessivos nesse grupo, permitindo que ele criasse subchaves de registro para serviços críticos do sistema. Isso inclui acesso ao DnsCache (serviço de cliente DNS) e ao NetBT (serviço NetBIOS sobre TCP/IP), criando uma brecha para que invasores explorem o sistema e elevem seus privilégios. A exploração da falha acontece por meio dos Windows Performance Counters, um recurso que permite a aplicações e serviços registrarem rotinas de monitoramento via PerfMon.exe ou Windows Management Instrumentation (WMI). Usando esse mecanismo, um atacante pode injetar código malicioso e obter controle total do sistema. A Microsoft lançou a correção para essa falha no dia 14 de janeiro de 2025. Empresas e administradores de TI que utilizam o Active Directory Domain Services devem instalar a atualização o mais rápido possível para evitar possíveis explorações. A falha representa um risco significativo para redes corporativas, e a aplicação imediata do patch é essencial para garantir a segurança dos sistemas.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>