<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Sun, 18 Jan 2026 00:01:03 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Aikido Security levanta US$60 milhões e entra para o clube dos unicórnios da cibersegurança.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A startup belga Aikido Security, especializada em soluções de cibersegurança para desenvolvedores, atingiu o status de unicórnio após levantar US$60 milhões em uma nova rodada de investimentos. Com o novo aporte, a empresa passou a ser avaliada em aproximadamente US$1 bilhão, consolidando-se como uma das líderes emergentes do setor na Europa. A rodada foi liderada pela DST Global, gestora de investimentos conhecida por apoiar gigantes como Meta, Spotify e Alibaba. Desde sua fundação em 2022, a Aikido tem se destacado por oferecer ferramentas que ajudam desenvolvedores a detectar e corrigir vulnerabilidades de forma automatizada, com foco especial em aplicações que envolvem inteligência artificial. A solução da empresa funciona como uma espécie de “guarda-corpo digital”, integrando verificações de segurança diretamente no fluxo de desenvolvimento, sem exigir configurações complexas. Nos últimos 12 meses, a Aikido registrou um crescimento de cinco vezes na receita, com metade da receita já vindo dos Estados Unidos, o que demonstra sua rápida expansão internacional. A base de clientes também quase triplicou no mesmo período, refletindo a crescente demanda por soluções de segurança eficientes e voltadas ao desenvolvedor. Segundo o CEO Willem Delbare, o novo capital será utilizado para acelerar o crescimento global, expandir a equipe de engenharia e investir em novas funcionalidades que atendam aos desafios de segurança modernos, especialmente no contexto de projetos que envolvem automação e inteligência artificial.</description><pubDate>Sun, 18 Jan 2026 00:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/#6230007127131549430</guid></item><item><title>* Cisco corrige falha crítica no Secure Email explorada por hackers chineses.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Cisco divulgou uma correção de emergência para uma falha crítica de segurança em sua solução Secure Email Gateway, após descobrir que o problema estava sendo ativamente explorado por um grupo de hackers com ligações à China. A vulnerabilidade, catalogada como CVE‑2025‑20393, permite execução remota de código com privilégios elevados e recebeu a pontuação máxima de 10.0 no CVSS. O problema afeta diretamente o software AsyncOS, utilizado tanto no Cisco Secure Email quanto no Cisco Secure Email and Web Manager. A falha está relacionada a um componente de quarentena de spam que, se exposto à internet, pode ser explorado por atacantes sem necessidade de autenticação. Segundo a Cisco, o grupo responsável pelos ataques foi identificado como UAT‑9686, que teria iniciado a campanha de exploração ainda em novembro de 2025. Os cibercriminosos implantaram backdoors escritos em Python, além de ferramentas para manter acesso persistente e ocultar suas ações nos dispositivos comprometidos. A vulnerabilidade permite que o invasor assuma o controle completo do appliance de e-mail, o que representa um risco significativo para empresas, já que esses sistemas são frequentemente usados como barreiras de proteção contra phishing, malware e spam em ambientes corporativos. Com a publicação da atualização de segurança, a Cisco orienta os administradores a aplicarem imediatamente o patch disponibilizado, além de revisar configurações expostas e reforçar controles de acesso aos sistemas. A empresa também recomenda monitoramento proativo, uso de firewalls e verificação de comportamentos anômalos nos dispositivos afetados. Embora não haja informações detalhadas sobre o número total de organizações atingidas, a falha foi considerada extremamente grave devido à sua exploração ativa por um grupo com perfil avançado.</description><pubDate>Sun, 18 Jan 2026 00:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/#3203452304821343831</guid></item><item><title>* Nova técnica do GootLoader burla antivírus e instala malware com um clique.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma nova campanha do malware GootLoader está preocupando profissionais de cibersegurança por empregar uma técnica avançada que burla mecanismos tradicionais de detecção, inclusive antivírus populares. O ataque utiliza arquivos ZIP manipulados, formados por centenas ou até milhares de arquivos compactados concatenados, para enganar ferramentas de análise e infectar sistemas com malware em JavaScript. O GootLoader já é conhecido por sua capacidade de entregar cargas maliciosas sob disfarces legítimos, como documentos de contratos ou templates de negócios. Agora, a ameaça evoluiu com o uso de arquivos ZIP que aparentam ser inofensivos, mas que escondem uma estrutura complexa com centenas de arquivos internos unidos de forma maliciosa. Esse empacotamento incomum dificulta a visualização completa do conteúdo dos arquivos e confunde sistemas de segurança que dependem de análises estáticas. Muitas soluções antivírus não conseguem lidar corretamente com essa estrutura, permitindo que o malware chegue ao sistema da vítima sem alertas. Quando o usuário extrai e abre o arquivo, um script JavaScript altamente ofuscado é executado. Esse código malicioso pode baixar outras ameaças, como trojans bancários, stealers de informações e backdoors que abrem acesso remoto ao dispositivo afetado. A técnica exige pouquíssima interação. Em muitos casos, basta que a vítima clique para abrir o documento acreditando se tratar de um conteúdo legítimo, como um modelo jurídico ou formulário corporativo. A simplicidade do processo torna a infecção rápida e silenciosa. O tráfego para os arquivos maliciosos geralmente vem de resultados de busca manipulados. Os operadores do GootLoader criam sites com SEO otimizado para aparecer nas primeiras posições do Google, enganando usuários em busca de documentos prontos ou materiais profissionais. Essa nova abordagem aumenta significativamente o risco, pois combina engenharia social com evasão técnica em larga escala. A dificuldade de detectar os arquivos durante as análises automatizadas amplia a janela de tempo para que os cibercriminosos atuem.</description><pubDate>Sun, 18 Jan 2026 00:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/#7085593133781939929</guid></item></channel></rss>