<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Google processa 25 chineses por botnet que infectou 10 milhões de Androids.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O Google entrou com uma ação judicial em um tribunal federal de Nova York contra 25 indivíduos ou entidades na China, acusados de operar o botnet BADBOX 2.0 e uma rede de proxies residenciais. A empresa afirma que o malware comprometeu mais de 10 milhões de dispositivos Android não certificados, aparelhos que utilizam o Android Open Source Project sem as proteções de segurança da gigante de tecnologia. Segundo a denúncia, os cibercriminosos instalaram malware nos dispositivos ainda na linha de produção ou durante o download de aplicativos necessários na configuração inicial. Os aparelhos infectados, incluindo TVs box, projetores digitais, centrais multimídia automotivas e porta-retratos digitais, foram usados para fraudes publicitárias em larga escala e outras atividades ilícitas online. A maioria desses produtos é fabricada na China e exportada para diversos países. A operação criminosa teria se estruturado em grupos responsáveis por diferentes tarefas: gerenciamento da infraestrutura do botnet, desenvolvimento e instalação do malware, clonagem de aplicativos populares para veicular anúncios ocultos e criação de jogos falsos para gerar receitas fraudulentas. Os dispositivos infectados também foram utilizados para acessar redes domésticas e simular cliques em anúncios, aumentando os lucros dos operadores. A Justiça norte-americana concedeu uma liminar determinando a interrupção imediata das atividades do BADBOX 2.0 no mundo todo e autorizou provedores de internet e registradores de domínio a colaborarem no bloqueio e desmonte da rede maliciosa. O caso reforça o alerta sobre os riscos de dispositivos importados sem certificação de segurança.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Phishing com QR Codes e GitHub Marcam Nova Onda de Ataques em 2025.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Cibercriminosos estão usando repositórios públicos do GitHub para hospedar cargas maliciosas e distribuir o malware Amadey como parte de uma campanha detectada em abril de 2025. Ao criar contas falsas na plataforma de hospedagem de código, os operadores tentam burlar filtros web e facilitar a entrega de ferramentas, plug-ins e scripts nocivos. A cadeia de ataque envolve o uso de um carregador de malware chamado Emmenhtal (também conhecido como PEAKLIGHT), que instala o Amadey nos sistemas infectados. Este, por sua vez, baixa outros malwares de repositórios públicos no GitHub, incluindo ladrões de dados como Lumma Stealer, RedLine Stealer e Rhadamanthys Stealer. As contas no GitHub usadas para essa atividade foram derrubadas após a descoberta. Amadey é conhecido por baixar cargas secundárias, coletar informações do sistema e usar plug-ins em DLL para ampliar suas funções, como roubo de credenciais e captura de telas. Diferente do Emmenhtal, ele já foi usado também para espalhar ransomwares como o LockBit 3.0. Scripts JavaScript e Python encontrados nos repositórios sugerem que o carregador foi atualizado para incorporar comandos PowerShell que buscam o Amadey diretamente de endereços IP hardcoded. A operação faz parte de um modelo MaaS (malware como serviço) que abusa de plataformas legítimas para driblar mecanismos de segurança. A divulgação coincide com outras campanhas de phishing direcionadas, que usam iscas com temas financeiros, fiscais e até QR codes em PDFs para roubar credenciais ou instalar softwares de acesso remoto. Técnicas como o uso de arquivos compactados com senha e páginas falsas hospedadas na AWS também têm sido exploradas para escapar de filtros e antivírus, mostrando a sofisticação crescente dessas campanhas.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Falha Crítica no NVIDIA Container Toolkit Expõe Nuvens de IA a Ataques.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores de cibersegurança revelaram uma vulnerabilidade crítica no NVIDIA Container Toolkit que pode representar uma ameaça séria a serviços de nuvem com IA gerenciados. A falha, identificada como CVE-2025-23266 e apelidada de NVIDIAScape, recebeu uma pontuação CVSS de 9.0 e afeta todas as versões do toolkit até a 1.17.7 e do NVIDIA GPU Operator até a 25.3.0. As correções já foram lançadas nas versões 1.17.8 e 25.3.1, respectivamente. O NVIDIA Container Toolkit é um conjunto de bibliotecas e utilitários para criar e executar contêineres Docker com aceleração de GPU, enquanto o GPU Operator automatiza o deploy desses contêineres em nós de GPU em clusters Kubernetes. A falha decorre de uma má configuração no tratamento do hook “createContainer” do Open Container Initiative (OCI). Essa brecha permite que atacantes executem código arbitrário com privilégios elevados, possibilitando escalonamento de privilégios, roubo ou manipulação de dados e até negação de serviço. Segundo os pesquisadores, o ataque pode ser realizado de forma “incrivelmente simples” com apenas três linhas em um Dockerfile. Ao definir LD_PRELOAD, o invasor faz com que o hook do nvidia-ctk carregue uma biblioteca maliciosa diretamente do sistema de arquivos do contêiner, resultando em escape do contêiner e potencial controle total do servidor. A vulnerabilidade atinge cerca de 37% dos ambientes em nuvem analisados e levanta preocupações sobre a segurança de modelos de IA e dados proprietários em hardware compartilhado. O caso também reforça que contêineres, isoladamente, não são barreiras de segurança confiáveis e que é essencial adotar mecanismos adicionais de isolamento, como virtualização, especialmente em ambientes multiusuário.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>