<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Bug de “Dupla Liberação” Afeta Linux e Expõe Sistemas a Ataques Locais.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores identificaram uma vulnerabilidade grave no subsistema netfilter do kernel Linux, afetando o módulo pipapo set. A falha, presente nas versões 5.6-rc1 a 6.13-rc3, permite que usuários locais sem privilégios consigam escalonar seus acessos, explorando uma condição de “dupla liberação” que pode causar corrupção de memória no kernel por meio de mensagens netlink especialmente manipuladas. O problema está na função nft_add_set_elem, onde uma variável de pilha não inicializada deixa resíduos de memória. Quando a configuração CONFIG_INIT_STACK_ALL_ZERO está desativada, esses resíduos podem conter ponteiros de chamadas anteriores do kernel, resultando em comportamento imprevisível. A vulnerabilidade ocorre quando um invasor remove elementos de um conjunto pipapo e, em seguida, exclui o conjunto inteiro, acionando duas liberações de memória na mesma região. Esse processo permite técnicas avançadas como o desvio de KASLR e escrita arbitrária no espaço do kernel, tornando o ataque altamente eficaz em ambientes configurados com CONFIG_NETFILTER, CONFIG_NF_TABLES e CONFIG_USER_NS habilitados. Para mitigar o risco, especialistas recomendam habilitar a opção CONFIG_INIT_STACK_ALL_ZERO, que inicializa variáveis locais com zeros, prevenindo o uso de dados residuais. Além disso, já está disponível um patch da equipe do netfilter que corrige o problema ao inicializar corretamente as estruturas vulneráveis. O caso destaca mais uma vez os riscos de falhas no gerenciamento de memória do kernel e reforça a importância de medidas preventivas para garantir a segurança dos sistemas Linux.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Novas Vulnerabilidades em CPUs AMD Podem Vazar Dados Sensíveis.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A AMD emitiu um alerta sobre uma nova classe de vulnerabilidades chamada Transient Scheduler Attacks (TSA), que impacta uma ampla gama de processadores, incluindo as linhas Ryzen e EPYC. As falhas exploram canais colaterais especulativos na microarquitetura das CPUs, permitindo que atacantes infiram dados sensíveis com base no tempo de execução de instruções sob determinadas condições. Descobertas por pesquisadores da Microsoft e ETH Zurich, as vulnerabilidades foram relatadas à AMD em junho de 2024 e receberam quatro identificadores CVE: CVE-2024-36350 e CVE-2024-36357, com pontuação CVSS 5,6, além de CVE-2024-36348 e CVE-2024-36349, com pontuação 3,8. Elas podem ser usadas para vazar informações do kernel para aplicações de usuário, de hipervisores para máquinas virtuais convidadas ou entre diferentes processos. A AMD explica que o problema ocorre quando a CPU realiza uma “falsa conclusão” de uma instrução de carga, prevendo a conclusão antes de tempo. Isso pode levar operações dependentes a utilizar dados inválidos temporariamente, afetando o tempo de execução e permitindo que atacantes deduzam informações de outros contextos. Foram identificadas duas variantes: TSA-L1, relacionada a falhas no cache L1, e TSA-SQ, ligada à fila de armazenamento da CPU. Embora a exploração exija acesso local e capacidade de executar código arbitrário, o risco é maior em ambientes com computação compartilhada. Para mitigar o problema, a AMD disponibilizou atualizações de microcódigo para diversas linhas, incluindo Ryzen 5000, 6000, 7000 e 8000, além das gerações EPYC 3ª e 4ª e versões embarcadas. Segundo a empresa, ataques eficazes dependem de repetidas invocações do estado de falsa conclusão, algo mais provável quando existe comunicação frequente entre atacante e vítima, como entre um aplicativo e o kernel.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Startups de Fachada Roubam Ativos Digitais com Apps Maliciosos.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Criminosos estão conduzindo uma campanha de engenharia social para roubar criptomoedas de usuários, usando empresas falsas de inteligência artificial (IA), jogos e Web3 como fachada. Os golpistas criam perfis falsos em redes sociais e hospedam documentos em plataformas legítimas como Notion e GitHub para dar aparência profissional às fraudes. A operação já circula desde março de 2024 e, em uma versão anterior, usava supostas plataformas de videoconferência para enganar vítimas. Agora, o golpe evoluiu: os criminosos utilizam contas verificadas e comprometidas no X (antigo Twitter) para contatar usuários via X, Telegram ou Discord, oferecendo pagamentos em criptomoeda em troca de testes de software. Ao aceitar, a vítima é direcionada a sites falsos para baixar aplicativos maliciosos, um instalador MSI no Windows ou um arquivo DMG no macOS. No Windows, o app exibe uma tela falsa de verificação Cloudflare enquanto instala um malware ainda não totalmente identificado. No macOS, é entregue o infame Atomic macOS Stealer (AMOS), capaz de roubar dados de navegadores, carteiras digitais e documentos. O malware ainda cria persistência no sistema para garantir que seja executado a cada login. Entre as empresas fictícias usadas estão Eternal Decay (@metaversedecay), BeeSync, Buzzu, Cloudsign, Dexis, Pollens AI, Swox e outras. Algumas compartilham imagens manipuladas de conferências para reforçar a ilusão de legitimidade. O alerta reforça a necessidade de cautela com ofertas de teste de softwares vindas de redes sociais e apps de mensagem, principalmente quando há promessa de recompensas em criptomoedas.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>