<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Anúncios no Status do WhatsApp Chegam com Promessa de Privacidade.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Após um atraso de seis anos desde o anúncio inicial em 2018, a Meta começou a exibir anúncios no WhatsApp. A novidade será implementada gradualmente na aba “Atualizações”, por meio do recurso Status, semelhante aos Stories de outras redes sociais, com publicações que desaparecem após 24 horas. A Meta, que comprou o WhatsApp em 2014 por US$ 19,3 bilhões, afirma que a inclusão dos anúncios foi desenvolvida de forma a preservar a privacidade dos usuários. Segundo a empresa, as mensagens pessoais, chamadas e atualizações de status continuam criptografadas de ponta a ponta, impossibilitando o acesso ao conteúdo por terceiros, inclusive pela própria Meta. Para exibir os anúncios, o WhatsApp usará informações limitadas, como país ou cidade, idioma, os Canais seguidos pelos usuários e como eles interagem com os anúncios. Caso o usuário vincule o WhatsApp ao “Centro de Contas” da Meta, suas preferências publicitárias de Facebook e Instagram também poderão ser consideradas, mas essa integração é opcional e vem desativada por padrão. A Meta garante que não irá vender ou compartilhar os números de telefone com anunciantes e que dados pessoais serão anonimizados antes de qualquer uso para direcionamento de publicidade. A medida, no entanto, levanta questionamentos sobre o futuro da reputação do WhatsApp como plataforma de comunicação privada. Paralelamente, a Meta também alterou a interface de seu chatbot de IA, adicionando um alerta sobre o risco de exposição pública de conteúdos sensíveis ao compartilhar prompts na aba Discover. A mudança veio após críticas de especialistas em privacidade.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* CISA Alerta para Falha Crítica em Roteadores TP-Link com Exploração Ativa.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Agência de Cibersegurança e Infraestrutura dos EUA (CISA) emitiu um alerta urgente sobre uma falha grave em roteadores TP-Link, classificada como CVE-2023-33538, com pontuação CVSS de 8,8. A vulnerabilidade, já em exploração ativa, permite a execução de comandos arbitrários no sistema por meio de um ataque de injeção de comandos ao manipular o parâmetro ssid1 em requisições HTTP GET maliciosas. Os modelos afetados incluem os roteadores TP-Link TL-WR940N (V2/V4), TL-WR841N (V8/V10) e TL-WR740N (V1/V2), via o componente “/userRpm/WlanNetworkRpm”. A CISA destaca ainda que alguns desses dispositivos podem já estar fora de suporte (EoL/EoS), o que reforça a recomendação para que os usuários interrompam o uso, caso não haja atualizações ou correções disponíveis. Embora não existam detalhes públicos sobre os métodos exatos de exploração, o histórico recente de incidentes com roteadores TP-Link levanta preocupações. Em 2024, pesquisadores da Palo Alto Networks identificaram o uso de um TP-Link WR740N em um ataque com o malware FrostyGoop, mas sem evidências concretas de que a falha CVE-2023-33538 tenha sido explorada naquela ocasião. Além disso, outra vulnerabilidade crítica, CVE-2023-28771, afeta firewalls Zyxel e também está sendo ativamente explorada. Com CVSS 9,8, essa falha permite que atacantes executem comandos sem autenticação. Desde junho de 2025, o tráfego malicioso de mais de 240 IPs foi registrado em ataques direcionados a essa brecha, com indícios de envolvimento de variantes da botnet Mirai. A CISA determinou que agências federais devem corrigir a falha do TP-Link até 7 de julho de 2025. Usuários devem atualizar seus dispositivos e monitorar atividades suspeitas.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Aliança Entre Grupos de Cibercriminosos Amplia Ameaças a Empresas.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O grupo cibercriminoso conhecido como Scattered Spider (ou UNC3944) ampliou suas atividades e agora mira grandes seguradoras dos EUA, segundo alerta do Google Threat Intelligence Group (GTIG). O grupo, famoso por ataques anteriores a varejistas nos EUA e no Reino Unido, tem como foco principal as equipes de suporte de TI, utilizando táticas avançadas de engenharia social. De acordo com o analista-chefe do GTIG, John Hultquist, diversos incidentes recentes apresentam características típicas do Scattered Spider, incluindo tentativas de enganar centrais de atendimento e help desks para obter acesso privilegiado aos sistemas das empresas. O histórico do grupo indica que, ao escolher um setor, eles concentram seus ataques até alcançar seus objetivos. O Scattered Spider é conhecido por sua habilidade em se passar por funcionários legítimos, manipular equipes de suporte e burlar autenticações multifator (MFA), usando estratégias psicológicas sofisticadas. Especialistas destacam que os criminosos geralmente são falantes nativos de inglês e podem ter ligação com países ocidentais, o que aumenta a eficácia de seus ataques por telefone e phishing. Informações recentes apontam também para uma possível aliança entre o Scattered Spider e o cartel de ransomware DragonForce, que teria assumido a infraestrutura da RansomHub. Segundo os pesquisadores, ambos estão focando cada vez mais em provedores de serviços gerenciados (MSPs) e contratados de TI, visando um ataque que permita acesso a múltiplos clientes simultaneamente. Para se proteger, especialistas recomendam o reforço de controles de identidade, melhorias nas autenticações, limitação de privilégios e treinamento específico para que as equipes de help desk possam verificar a identidade de quem solicita redefinições de conta.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>