<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Pesquisadores alertam sobre falha crítica em roteadores TP-Link.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Cibercriminosos estão explorando uma vulnerabilidade crítica nos roteadores TP-Link, especificamente no modelo TL-WR845N, permitindo o acesso total ao sistema e o controle remoto do dispositivo. A falha se deve à presença de credenciais fracas para acesso ao root shell, possibilitando que invasores manipulem e administrem o roteador sem restrições. A vulnerabilidade afeta as versões de firmware TL-WR845N(UN)_V4_190219, TL-WR845N(UN)_V4_200909 e TL-WR845N(UN)_V4_201214. Os hackers podem obter essas versões de firmware acessando fisicamente a memória SPI Flash do roteador ou simplesmente baixando-as do site oficial da TP-Link. Com o firmware em mãos, ferramentas como binwalk ou FirmAudit são usadas para extrair arquivos e analisar os dados armazenados. O problema principal está no armazenamento das credenciais do sistema. A senha de root é protegida apenas por um hash MD5 fraco e pode ser encontrada nos arquivos squashfs-root/etc/passwd e squashfs-root/etc/passwd.bak. Usando softwares como hashcat ou John the Ripper, os invasores conseguem facilmente descriptografar a senha, revelada como “1234”. Já o nome de usuário, “admin”, é armazenado em texto simples, tornando o ataque ainda mais trivial. Para explorar essa vulnerabilidade, os hackers seguem um procedimento simples: obtêm o firmware do roteador, extraem os arquivos com binwalk, localizam os arquivos de senha, utilizam um programa de força bruta para descriptografar o hash MD5 e, por fim, validam as credenciais por meio de uma conexão UART, garantindo acesso irrestrito ao dispositivo. Diante dessa ameaça, os especialistas recomendam que os usuários atualizem o firmware do roteador assim que uma nova versão for disponibilizada, utilizem senhas fortes e únicas, e monitorem regularmente a atividade do dispositivo para identificar possíveis invasões.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Falha no AWS SNS permite exfiltração de dados.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores de cibersegurança identificaram que atores de ameaça estão explorando o Amazon Web Services Simple Notification Service (AWS SNS) para roubo de dados e campanhas de phishing. Embora o AWS SNS seja uma ferramenta poderosa de comunicação em nuvem, sua configuração incorreta pode permitir que cibercriminosos utilizem a plataforma para exfiltrar informações sensíveis e enviar mensagens fraudulentas. O AWS SNS opera com dois principais fluxos de trabalho: aplicação-para-pessoa (A2P) e aplicação-para-aplicação (A2A). O problema surge quando invasores exploram falhas nas políticas de identidade e acesso (IAM), permitindo-lhes criar tópicos de notificação, inscrever endpoints externos e publicar mensagens sem detecção imediata. Além disso, a falta de monitoramento adequado pode dificultar a identificação de tentativas fracassadas de publicação, permitindo que os ataques passem despercebidos. Em um experimento de segurança, pesquisadores simularam um ataque onde um tópico SNS foi criado para redirecionar credenciais roubadas para endpoints externos. Esse método permite que invasores contornem mecanismos tradicionais de proteção, como listas de controle de acesso (ACLs) de rede. O fluxo de exfiltração de dados normalmente segue um padrão: os criminosos obtêm acesso inicial a uma instância EC2, descobrem credenciais armazenadas, criam um tópico SNS, inscrevem um endereço de e-mail ou número de telefone e publicam os dados roubados de forma ofuscada. Além do roubo de dados, o AWS SNS tem sido utilizado em campanhas de phishing por SMS (smishing). Para detectar atividades suspeitas no AWS SNS, especialistas recomendam monitoramento detalhado dos logs do AWS CloudTrail, focando em eventos incomuns, como a criação de tópicos por usuários raros, assinaturas de e-mails externos e picos repentinos no envio de mensagens diretas. Além disso, consultas avançadas podem identificar padrões anômalos e ajudar na mitigação de ataques.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Falha no uso de CSS permite que hackers monitorem ações de usuários.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores da Cisco Talos descobriram que cibercriminosos estão explorando recursos do Cascading Style Sheets (CSS) para evitar filtros de spam e rastrear as ações dos usuários em e-mails. A técnica, que abusa de propriedades legítimas do CSS para ocultar conteúdo malicioso, pode comprometer a segurança e a privacidade das vítimas. A estratégia aproveita funcionalidades normalmente restritas nos clientes de e-mail, como a capacidade de personalizar layouts e ocultar elementos visuais. Em sua pesquisa, o especialista Omid Mirzaei destacou que criminosos utilizam o CSS para incluir comentários e conteúdos irrelevantes que não são visíveis para o destinatário, mas que podem confundir mecanismos de segurança. Essa abordagem se alinha com uma tendência crescente de ameaças por e-mail que começaram a surgir no segundo semestre de 2024. A principal tática envolve a manipulação de código HTML e CSS para enganar filtros de segurança e direcionar as vítimas para páginas de phishing. Os pesquisadores da Talos descobriram que os invasores utilizam propriedades do CSS como text-indent e opacity para esconder trechos de texto no corpo do e-mail, tornando-os invisíveis para o usuário, mas ainda assim processáveis pelos filtros antispam. O objetivo final dessas campanhas, em muitos casos, é redirecionar o destinatário para sites maliciosos que roubam credenciais. Para reduzir os riscos dessas ameaças, especialistas recomendam o uso de filtros avançados que detectam conteúdos ocultos em e-mails, além de desativar a execução de CSS nos clientes de e-mail sempre que possível. O aumento da sofisticação dos ataques reforça a necessidade de medidas de segurança mais rigorosas para evitar fraudes e violações de dados.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>