<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Falha antiga em firewalls SonicWall é explorada Cibercriminosos.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O SonicWall confirmou que a recente onda de ataques contra firewalls Gen 7 com SSL VPN não se deve a uma vulnerabilidade zero-day, mas sim a uma falha já conhecida e corrigida em 2024, identificada como CVE-2024-40766. Segundo a empresa, menos de 40 organizações foram afetadas desde meados de julho, e todos os incidentes têm relação com configurações incorretas após migrações de sistemas. A vulnerabilidade explorada é um erro de controle de acesso com pontuação CVSS de 9.8, já listado pela CISA como vulnerabilidade conhecida explorada. Muitos casos ocorreram quando empresas migraram de firewalls Gen 6 para Gen 7 sem redefinir senhas de acesso local importadas do sistema anterior, descumprindo recomendações essenciais do fabricante. Embora no início houvesse suspeita de um zero-day, a confirmação do SonicWall apontou que os ataques tiraram proveito dessa falha já documentada. A velocidade e a sofisticação das invasões, mesmo em ambientes protegidos por autenticação multifator, reforçam que credenciais antigas expostas representam um vetor de risco significativo. Para mitigar o problema, a empresa orienta atualizar o firmware para a versão 7.3.0, que adiciona proteções contra ataques de força bruta e melhorias no uso de MFA. Também recomenda redefinir todas as senhas locais herdadas de migrações, habilitar serviços de bloqueio de botnets, aplicar geofiltros e remover contas inativas. O FBI e a CISA acompanham o caso, enquanto empresas de segurança como Arctic Wolf e Huntress investigam incidentes que, em alguns casos, foram associados ao ransomware Akira. Isso reforça a relação entre vulnerabilidades em firewalls e ataques de extorsão digital de alto impacto. Especialistas alertam que negligenciar etapas críticas de segurança em processos de atualização de infraestrutura pode deixar brechas abertas por meses ou até anos, mesmo após patches estarem disponíveis.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Ransomware DarkBit tem criptografia quebrada por pesquisadores.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores de segurança conseguiram quebrar a criptografia usada pelo ransomware DarkBit, permitindo que vítimas recuperem seus arquivos gratuitamente. A descoberta foi feita durante a resposta a um ataque contra servidores VMware ESXi em 2023, revelando uma falha grave no método de geração de chaves do malware. O DarkBit, associado ao grupo de ameaças MuddyWater, de origem iraniana, foi usado em ataques possivelmente motivados por retaliação política, com o objetivo principal de causar interrupções e danos à reputação, e não apenas obter lucro financeiro. Durante a investigação, os especialistas descobriram que o ransomware utilizava chaves AES-128-CBC geradas com entropia previsível. Ao analisar metadados, como timestamps e cabeçalhos conhecidos de discos virtuais VMDK, foi possível reduzir drasticamente o número de combinações necessárias para quebrar a criptografia. A equipe desenvolveu uma ferramenta de alto desempenho capaz de testar bilhões de combinações de chaves e vetores de inicialização em pouco tempo. Com essa abordagem, foi possível encontrar as chaves corretas e restaurar arquivos após cerca de um dia de processamento intensivo. Os especialistas também exploraram a estrutura dos arquivos VMDK, que são amplamente compostos por áreas não criptografadas. Isso permitiu a recuperação de partes significativas dos dados sem a necessidade de descriptografar cada bloco individualmente. Embora a ferramenta desenvolvida não esteja disponível publicamente, as vítimas do DarkBit podem entrar em contato com os pesquisadores para receber suporte na recuperação de seus dados.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Hackers norte-coreanos do grupo Kimsuky sofrem vazamento de dados internos.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O grupo de ciberespionagem Kimsuky, ligado ao governo da Coreia do Norte, foi alvo de um vazamento de 8,9 GB de dados, revelando ferramentas, backdoors e estruturas de ataque usados em suas operações. A divulgação foi feita por indivíduos que se identificam como “Saber” e “cyb0rg”, que alegam ter agido por razões éticas e criticaram o grupo por atuar a serviço do regime norte-coreano. O material exposto oferece uma visão rara sobre a infraestrutura e os métodos de um ator de ameaça patrocinado por Estado, incluindo kits de phishing, scripts de invasão e informações de reconhecimento. Esse tipo de vazamento é incomum e pode ter impacto direto na capacidade operacional do grupo. O Kimsuky atua desde 2012 e tem histórico de ataques contra instituições sul-coreanas, think tanks, setores de energia e diplomatas, além de expandir suas atividades para outros países, incluindo EUA e nações europeias. As informações vazadas agora podem ser usadas para reforçar defesas e aprimorar detecções contra ferramentas semelhantes. Especialistas afirmam que o incidente pode desacelerar temporariamente as operações do grupo, mas também alertam que outros atores podem tentar aproveitar as ferramentas expostas. A análise desse material é considerada estratégica para entender melhor a forma de atuação do Kimsuky. O caso reforça que até mesmo grupos de elite no cibercrime e na ciberespionagem não estão imunes a falhas internas ou infiltrações. Para as empresas, o episódio serve de alerta sobre a sofisticação das ameaças e a necessidade de integrar inteligência sobre adversários em suas estratégias de defesa.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>