<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Sun, 15 Feb 2026 00:01:03 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Malware VoidLink Ataca Empresas de Tecnologia e Finanças.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Empresas dos setores de tecnologia e serviços financeiros estão na mira de uma campanha cibernética que utiliza o malware VoidLink, uma estrutura modular projetada para garantir acesso persistente e controle remoto sobre servidores comprometidos. A atividade é atribuída a um grupo rastreado como UAT-9921, ativo há vários anos e recentemente associado a operações mais avançadas. O VoidLink funciona como um framework flexível e extensível, capaz de ser implantado principalmente em ambientes Linux. Após a infecção inicial, o malware estabelece comunicação com servidores de comando e controle, permitindo que os operadores executem comandos remotamente e instalem módulos adicionais conforme a evolução do ataque. O vetor de acesso inicial costuma envolver credenciais roubadas ou exploração de vulnerabilidades em aplicações expostas à internet, especialmente serviços baseados em Java. Uma vez dentro da infraestrutura da vítima, o grupo realiza mapeamento interno e busca por ativos críticos. A arquitetura do VoidLink permite o carregamento dinâmico de plugins, possibilitando a execução de tarefas específicas como varredura de rede, coleta de informações sensíveis e potencial exfiltração de dados. Essa modularidade amplia a capacidade de adaptação do malware a diferentes ambientes corporativos. Outro ponto preocupante é a capacidade do malware de operar com baixo nível de detecção, utilizando técnicas que reduzem alertas em soluções tradicionais de segurança. Isso favorece permanência prolongada na rede e aumenta o risco de comprometimento contínuo. Análises técnicas indicam que o grupo UAT-9921 demonstra organização estruturada e alto nível de conhecimento técnico. Embora não haja confirmação de vínculo direto com um Estado, alguns indícios no código sugerem possível origem asiática. Os setores financeiro e tecnológico são alvos estratégicos por concentrarem informações sensíveis, propriedade intelectual e infraestrutura crítica, o que amplia o impacto potencial em caso de violação.</description><pubDate>Sun, 15 Feb 2026 00:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/#6395453512883904538</guid></item><item><title>* Google Remove Extensões do Chrome Envolvidas em Roubo de Cookies e Sessões.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O Google removeu diversas extensões da Chrome Web Store após identificar que os complementos estavam envolvidos em roubo de cookies, sequestro de sessões e execução de código oculto nos navegadores das vítimas. As extensões, que aparentavam ser ferramentas legítimas, acumulavam milhares de downloads antes de serem retiradas do ar. De acordo com a investigação, os plugins se apresentavam como utilitários de produtividade, personalização e suporte a pesquisas online. No entanto, após a instalação, passavam a se comunicar com servidores externos para receber instruções adicionais e ativar funcionalidades maliciosas. Entre as ações identificadas estavam a coleta de cookies de autenticação e tokens de sessão, o que poderia permitir que invasores assumissem o controle de contas sem necessidade de senha. Essa técnica é amplamente usada para contornar autenticação multifator quando o token já está válido. Os pesquisadores também observaram que algumas extensões utilizavam injeção de scripts em páginas visitadas, possibilitando monitoramento da atividade do usuário e manipulação de conteúdos exibidos no navegador. Em certos casos, o comportamento malicioso só era ativado após atualizações posteriores à aprovação inicial na loja. A campanha empregava técnicas de ofuscação de código, dificultando a análise e atrasando a detecção pelas ferramentas automáticas de segurança. Isso permitiu que as extensões permanecessem ativas por um período considerável antes da remoção. Após a identificação das atividades suspeitas, o Google desativou os plugins envolvidos e afirmou que reforçou seus mecanismos de monitoramento e revisão de extensões. A empresa recomenda que usuários revisem regularmente as permissões concedidas e removam extensões que não utilizam.</description><pubDate>Sun, 15 Feb 2026 00:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/#1953540038013523139</guid></item><item><title>* Microsoft Identifica Campanha ClickFix que Abusa de Infraestrutura DNS.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Microsoft revelou a descoberta de uma nova campanha maliciosa que utiliza a técnica ClickFix combinada com infraestrutura baseada em DNS para distribuir malware. A abordagem demonstra uma evolução nas estratégias de engenharia social, explorando tanto o comportamento do usuário quanto mecanismos técnicos menos monitorados. A técnica ClickFix consiste em exibir mensagens falsas de erro ou alerta técnico que instruem a vítima a executar comandos manualmente no sistema, geralmente no Prompt de Comando ou PowerShell. A nova variação identificada incorpora consultas DNS como parte do processo de entrega do código malicioso. Ao seguir as instruções apresentadas na tela, o usuário acaba iniciando conexões que utilizam requisições DNS para localizar e baixar cargas maliciosas hospedadas remotamente. Esse método ajuda a mascarar o tráfego e pode dificultar a detecção por soluções tradicionais de filtragem de URL. Segundo a Microsoft, a campanha tem sido usada para distribuir malwares de roubo de informações, loaders e outras ameaças capazes de estabelecer persistência no sistema comprometido. O ataque depende da ação voluntária da vítima, tornando a engenharia social o principal vetor de sucesso. O uso da infraestrutura DNS é estratégico, pois esse tipo de tráfego costuma ser menos bloqueado dentro de redes corporativas. Ao explorar esse canal, os invasores conseguem contornar controles básicos e manter comunicação com servidores de comando e controle. A Microsoft destacou que a campanha faz parte de uma tendência crescente em que criminosos combinam técnicas psicológicas com métodos técnicos criativos para evitar detecção. Diferentemente de ataques que exploram vulnerabilidades de software, o ClickFix depende da manipulação direta do usuário. O caso evidencia que, mesmo sem explorar falhas técnicas complexas, campanhas baseadas em engenharia social continuam altamente eficazes.</description><pubDate>Sun, 15 Feb 2026 00:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/#2229255289279055223</guid></item></channel></rss>