<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Grupo de ransomware Qilin ataca Nissan e ameaça divulgar projetos secretos.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O grupo de ransomware Qilin, afirmou ter realizado um ataque contra o Nissan Creative Box, estúdio de design da montadora japonesa localizado em Tóquio. Segundo os cibercriminosos, a ação resultou no roubo de mais de 4 terabytes de dados sensíveis da empresa. A gangue divulgou a invasão em seu site de vazamentos, onde afirma ter acessado cerca de 400 mil arquivos relacionados ao desenvolvimento de veículos, incluindo imagens 3D, renders, vídeos, documentos internos e informações de projetos em andamento. Até o momento, o grupo não vazou todo o conteúdo, mas ameaça divulgar os arquivos caso a Nissan não entre em negociação. Os criminosos afirmam que, se ignorados, irão liberar os dados publicamente, o que, segundo eles, pode beneficiar concorrentes diretos da montadora. Para comprovar a autenticidade da invasão, o Qilin publicou quatro arquivos como “amostra”: um modelo 3D detalhado de um carro, uma planilha com dados técnicos em japonês, um render de design interno e uma imagem de colaboradores utilizando realidade virtual para revisar projetos. Especialistas apontam que o material divulgado sugere acesso a informações estratégicas de propriedade intelectual. O Nissan Creative Box foi criado em 1987 como um espaço para estimular a criatividade no design automotivo, especialmente entre jovens designers. Por isso, o ataque afeta diretamente uma área crítica de pesquisa e desenvolvimento da Nissan. O grupo Qilin tem se destacado em 2025 como um dos grupos de ransomware mais ativos do mundo, acumulando quase 500 vítimas no ano. Um de seus ataques mais impactantes ocorreu no Reino Unido, contra o sistema de saúde público, resultando inclusive em fatalidades. Até o momento, a Nissan não se pronunciou oficialmente sobre o incidente. Não há confirmação pública da veracidade dos arquivos divulgados ou da extensão real do comprometimento.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Nova falha em dispositivos Apple permite execução remota de código.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Agência de Segurança Cibernética e de Infraestrutura dos Estados Unidos (CISA) adicionou uma nova falha crítica da Apple ao seu catálogo de vulnerabilidades exploradas conhecidas. A vulnerabilidade, identificada como CVE‑2025‑43300, afeta dispositivos com iOS, iPadOS e macOS. O problema está no componente Image I/O, utilizado pelo sistema operacional da Apple para processar arquivos de imagem. Trata-se de uma falha de escrita fora dos limites que pode permitir que um arquivo de imagem malicioso corrompa a memória do dispositivo e viabilize execução remota de código. A Apple confirmou que a falha já foi explorada em ataques reais, direcionados a indivíduos específicos, sugerindo o uso por atores avançados em campanhas altamente sofisticadas. A empresa publicou atualizações de emergência para mitigar o risco. As versões corrigidas incluem iOS 18.6.2, iPadOS 18.6.2 e 17.7.10, além de macOS Sequoia 15.6.1, Sonoma 14.7.8 e Ventura 13.7.8. A recomendação da Apple é que os usuários atualizem imediatamente seus dispositivos. A CISA determinou que todas as agências federais norte-americanas apliquem as correções até 11 de setembro de 2025, conforme exigido pela diretiva BOD 22-01, que obriga mitigação rápida de falhas conhecidamente exploradas. Essa é a sexta falha zero day corrigida pela Apple em 2025, o que demonstra a crescente sofisticação das ameaças e a importância de manter sistemas atualizados contra tentativas de exploração silenciosa.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* CrowdStrike alerta para campanha agressiva de ciberespionagem chinesa.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A empresa de segurança CrowdStrike emitiu um alerta sobre uma campanha intensificada de ciberespionagem atribuída ao grupo chinês conhecido como Murky Panda ou Silk Typhoon. A atuação do grupo tem como alvo organizações dos setores governamental, jurídico, tecnológico e de serviços profissionais, principalmente na América do Norte. Segundo a CrowdStrike, desde a primavera de 2025 houve um crescimento expressivo na atividade do grupo, com mais de uma dúzia de investigações de resposta a incidentes em andamento. O grupo utiliza técnicas avançadas para comprometer suas vítimas, incluindo a exploração de falhas conhecidas e desconhecidas em softwares amplamente usados. Entre elas, destacam-se vulnerabilidades no Citrix NetScaler (CVE‑2023‑3519) e uma falha inicialmente atribuída à Commvault (CVE‑2025‑3928), que posteriormente foi revista pela equipe da CrowdStrike. Um dos diferenciais mais preocupantes dessa campanha é o abuso de relacionamentos de confiança em ambientes de nuvem. Ao comprometer provedores de serviços com acesso privilegiado, o Murky Panda consegue escalar privilégios e movimentar-se lateralmente para atingir clientes conectados. Através desse acesso delegado, o grupo cria backdoors e manipula identidades corporativas, explorando integrações como as oferecidas pelo Entra ID. Com isso, é possível acessar e-mails, dados confidenciais e outros recursos sensíveis nos ambientes das vítimas. Para dificultar a detecção, os operadores da campanha utilizam dispositivos de rede doméstica ou de pequenos escritórios como roteadores e modems, mascarando a origem dos ataques e tornando a rastreabilidade muito mais complexa.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>