<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Malware Android usa Discord para atacar apps bancários.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores de segurança identificaram um novo trojan bancário para Android chamado DoubleTrouble, distribuído por meio da plataforma Discord. O malware visa roubar credenciais de login, dados bancários e informações de carteiras de criptomoedas ao se disfarçar como aplicativos legítimos, incentivando o usuário a baixar arquivos APK fora da Play Store. O DoubleTrouble é a mais recente evolução dos trojans Android com foco financeiro, unindo diversas funcionalidades avançadas. Após ser instalado no dispositivo, ele solicita permissões abusivas e consegue realizar sobreposição de tela, keylogging, gravação de tela, extração de notificações e até controle remoto total do dispositivo. A distribuição do malware é feita via links compartilhados em canais do Discord, onde criminosos fingem divulgar apps populares ou versões “modificadas” de ferramentas conhecidas. Ao clicar no link, o usuário baixa um APK infectado, iniciando o processo de comprometimento do dispositivo. Segundo especialistas, o DoubleTrouble foca especialmente em apps de bancos e carteiras digitais, interceptando sessões, capturando senhas e até burlando sistemas de autenticação multifator. As informações roubadas são transmitidas a servidores de comando e controle operados pelos atacantes. Entre os alvos identificados estão instituições financeiras na Europa e América Latina, incluindo bancos digitais, fintechs e plataformas de negociação de criptomoedas. O malware é projetado para ser modular, o que facilita a adição de novas funcionalidades com o tempo. A recomendação principal é que usuários evitem instalar APKs de fontes externas, mesmo quando compartilhados em plataformas aparentemente confiáveis como o Discord. Aplicativos legítimos devem ser baixados exclusivamente da Play Store ou de lojas verificadas.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* China acusa EUA de explorar vulnerabilidade na Microsoft para espionagem militar.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O governo chinês acusou os Estados Unidos de conduzirem operações de espionagem cibernética contra alvos militares e institucionais na China, utilizando uma vulnerabilidade de dia zero no Microsoft Exchange Server. A acusação foi feita por meio de um relatório divulgado pelo Centro Nacional de Resposta a Emergências em Redes Computacionais da China (CNCERT). Segundo o documento, a vulnerabilidade em questão foi explorada entre maio de 2022 e fevereiro de 2023 para comprometer sistemas vinculados a instituições militares e empresas estatais estratégicas. As autoridades chinesas alegam que a exploração teria sido realizada por uma unidade de elite ligada à Agência de Segurança Nacional dos EUA (NSA). O ataque teria usado uma falha crítica no Exchange para obter acesso inicial, implantar ferramentas de espionagem e manter persistência em redes altamente sensíveis. A denúncia inclui supostos detalhes técnicos que ligariam a campanha à unidade TAO (Tailored Access Operations), especializada em operações cibernéticas ofensivas. Embora o relatório chinês não forneça provas diretas de que os EUA estavam por trás dos ataques, as autoridades afirmam que os métodos e as ferramentas empregadas coincidem com atividades atribuídas anteriormente a agências de inteligência americanas. A Microsoft já havia reconhecido falhas no Exchange Server durante o período mencionado e lançou correções emergenciais. No entanto, a empresa não se manifestou diretamente sobre as acusações de uso dessas vulnerabilidades por governos. A acusação ocorre em meio ao aumento das tensões cibernéticas entre EUA e China, com ambos os países trocando acusações de espionagem digital. Autoridades americanas também já atribuíram ataques cibernéticos a grupos apoiados por Pequim.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Falha crítica no tema Alone permite controle total de sites WordPress.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma vulnerabilidade crítica está sendo explorada ativamente por cibercriminosos no tema Alone, amplamente utilizado em sites WordPress, especialmente por organizações sem fins lucrativos. A falha, rastreada como CVE-2025-5394, permite que invasores obtenham controle total dos sites afetados. A falha está presente até a versão 7.8.3 do tema e está relacionada ao plugin “Alone Theme Import Demo Data”, utilizado para importar conteúdos de demonstração. O plugin sofre de uma falta de validação adequada, o que permite que qualquer usuário, mesmo não autenticado, envie arquivos ZIP contendo plugins maliciosos e os instale no servidor. Uma vez explorado, o atacante pode ativar esses plugins e executar código remotamente, incluindo a criação de contas administrativas ocultas, instalação de backdoors e desfiguração do site. A exploração é simples e já foi incorporada a ferramentas automatizadas, o que amplia o alcance do ataque. Pesquisadores alertam que mais de 120 mil tentativas de exploração foram detectadas desde a descoberta da falha, indicando uma campanha de exploração em larga escala. A falha afeta todos os sites que ainda utilizam o tema Alone sem a atualização para a versão corrigida. A recomendação imediata para administradores de sites é atualizar o tema para a versão mais recente, remover o plugin vulnerável e verificar a presença de usuários desconhecidos ou arquivos suspeitos no servidor.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>