<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Exploração em Massa de DVRs da TVT Expõe Falha Crítica de Segurança.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Recentemente, foi detectado um aumento significativo nas tentativas de exploração direcionadas aos gravadores de vídeo digital (DVRs) TVT NVMS9000. A GreyNoise, empresa especializada em inteligência de ameaças, observou um pico nessas atividades em 3 de abril de 2025, com mais de 2.500 endereços IP únicos envolvidos nos ataques. A vulnerabilidade em questão permite a divulgação não autorizada de informações, possibilitando que invasores obtenham controle administrativo sobre os sistemas afetados. Com esse nível de acesso, agentes mal-intencionados podem manipular gravações de vídeo, desativar sistemas de vigilância ou integrar os DVRs comprometidos em infraestruturas de ataque mais amplas. Análises da GreyNoise indicam que essas atividades estão associadas ao botnet Mirai, conhecido por recrutar dispositivos IoT vulneráveis para lançar ataques de negação de serviço distribuídos (DDoS). Relatórios anteriores já haviam identificado os DVRs TVT NVMS9000 como alvos frequentes para integração em botnets. Os DVRs afetados são fabricados pela TVT Digital Technology Co., Ltd., uma empresa sediada em Shenzhen, que fornece soluções de segurança e vigilância para mais de 120 países. A ampla distribuição desses dispositivos amplifica o potencial impacto da vulnerabilidade. Os pesquisadores recomendam que as organizações que utilizam os DVRs TVT NVMS9000 ou sistemas similares tomem medidas imediatas para proteger seus dispositivos.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Falha no Yelp do Ubuntu permite roubo de chaves SSH com simples link.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma falha de segurança identificada como CVE-2025-3155 foi descoberta no Yelp, aplicativo de ajuda do GNOME que já vem instalado por padrão em sistemas Ubuntu desktop. A vulnerabilidade está relacionada ao modo como o Yelp lida com o esquema de URI “ghelp://”, permitindo que arquivos XML maliciosos, chamados de .page, sejam utilizados para acessar dados sensíveis do sistema. Esses arquivos seguem o padrão Mallard e, segundo o pesquisador conhecido como parrot409, possibilitam a inclusão de conteúdos externos via XInclude — um recurso de inclusão de XML que está ativo no Yelp. A falha permite que atacantes utilizem XInclude para embutir arquivos do sistema, como o /etc/passwd, dentro do conteúdo exibido na interface gráfica do Yelp. O aplicativo utiliza uma linguagem chamada XSLT para transformar esses arquivos em páginas HTML, que são então processadas por meio do motor WebKitGtk. O perigo maior está no fato de que certos elementos, como SVGs, são inseridos no HTML final sem filtros, possibilitando a injeção de scripts maliciosos e, consequentemente, a execução de código arbitrário. O pesquisador desenvolveu uma prova de conceito (PoC) que demonstra como essa vulnerabilidade pode ser explorada para roubar arquivos sensíveis, como a chave privada SSH (~/.ssh/id_rsa) da vítima. O ataque simula a presença de um arquivo index.page malicioso na pasta de Downloads do usuário, que é aberto automaticamente quando o usuário é redirecionado para um link “ghelp://” apontando para essa localização. Embora o ataque tenha limitações, como a necessidade de conhecer o nome de usuário no sistema e depender da permissão para abrir links de esquemas personalizados, parrot409 destaca que muitos aplicativos no GNOME utilizam o diretório home como local padrão de execução. Isso permite, por exemplo, que o ataque funcione mesmo sem conhecer o nome de usuário, bastando que o arquivo esteja na pasta Downloads do usuário logado.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Grupo Medusa alega ataque à NASCAR e exige US$ 4 milhões.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O grupo de ransomware Medusa adicionou a NASCAR (Associação Nacional de Corridas de Carros de Stock) à sua lista de vítimas, exigindo um resgate de US$ 4 milhões para não divulgar dados internos da organização. A alegação foi publicada nesta segunda-feira (8) no site da gangue na dark web, junto com outras vítimas: McFarland Commercial Insurance Services, Bridgebank Ltd e Pulse Urgent Care. Como prova da invasão, o grupo divulgou 37 imagens de documentos supostamente internos da NASCAR. Uma análise preliminar das imagens revela materiais corporativos com identidade visual da empresa, mapas de instalações, planilhas com contatos de funcionários, anotações internas e até fotografias. Entre os arquivos, também foram encontrados mapas detalhados de autódromos, endereços de e-mail, nomes e cargos de colaboradores e possíveis informações sensíveis relacionadas a credenciais, o que indica um comprometimento real de dados operacionais e logísticos. O grupo Medusa surgiu em 2021, mas suas atividades se intensificaram nos últimos anos. Em 2023, ficou conhecido pelo ataque ao distrito escolar de Minneapolis, nos EUA, quando vazou informações confidenciais de alunos e funcionários após a recusa de pagamento de um resgate de US$ 1 milhão. Além disso, o grupo já atacou hospitais, empresas de telecomunicações e instituições públicas, divulgando grandes volumes de dados quando os resgates não são pagos. Em março de 2025, o FBI e a CISA (Agência de Segurança Cibernética e Infraestrutura dos EUA) emitiram um alerta sobre a crescente ameaça do Medusa. Na ocasião, recomendaram o uso de autenticação de dois fatores e o monitoramento de certificados digitais, após relatos de que o grupo vinha utilizando certificados roubados para desativar softwares de segurança em sistemas comprometidos.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>