<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* 46 falhas críticas em inversores solares ameaçam redes elétricas.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores de cibersegurança revelaram 46 falhas de segurança críticas em inversores solares das marcas Sungrow, Growatt e SMA, que podem ser exploradas por cibercriminosos para assumir o controle dos dispositivos ou executar comandos remotamente. As vulnerabilidades, agrupadas sob o codinome SUN:DOWN, representam um risco grave à estabilidade de redes elétricas, especialmente em cenários de ataques em larga escala. Entre as falhas destacadas, estão execução remota de código via upload de arquivos em servidores da SMA, exposição de APIs da Growatt que permitem descobrir dispositivos, dados de consumo e controladores de recarga veicular, além da possibilidade de redefinir senhas de contas usando credenciais padrão como “123456”. Já os produtos da Sungrow apresentam problemas como uso de senhas codificadas, chaves de criptografia fracas em seus aplicativos Android, e falhas no protocolo MQTT que podem levar à negação de serviço ou execução de código. Segundo os pesquisadores, um atacante com controle de uma grande frota desses inversores poderia manipular o envio de energia à rede elétrica, causar instabilidade, ampliar ataques com botnets e até provocar apagões. Todos os fabricantes afetados já lançaram atualizações após notificação responsável. Para mitigar os riscos, especialistas recomendam a aplicação de requisitos de segurança no processo de compra de equipamentos solares, avaliações regulares de risco e total visibilidade sobre os dispositivos conectados à rede.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Novo trojan Crocodilus para Android rouba credenciais bancárias.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores de segurança descobriram um novo trojan bancário para Android chamado Crocodilus, com foco em usuários na Espanha e Turquia. Segundo a ThreatFabric, o malware se destaca por sua sofisticação logo nas primeiras versões, utilizando técnicas avançadas como controle remoto, sobreposições de tela preta e coleta de dados via serviços de acessibilidade. O Crocodilus se disfarça como o navegador Google Chrome, usando o pacote “quizzical.washbowl.calamity”, funcionando como um dropper capaz de contornar as restrições do Android 13 e versões superiores. Ao ser instalado, o aplicativo solicita acesso aos serviços de acessibilidade, permitindo o monitoramento contínuo das atividades do usuário e a interceptação de credenciais em tempo real. O malware registra todos os eventos de acessibilidade, captura elementos exibidos na tela, inclusive da aplicação Google Authenticator, e sobrepõe telas falsas para enganar o usuário. Em dispositivos infectados, ele pode exibir uma tela preta para ocultar suas ações e silenciar sons, dificultando a detecção. Além de bancos, o Crocodilus também mira carteiras de criptomoedas, explorando a engenharia social. Em vez de solicitar dados de login, ele exibe um alerta solicitando ao usuário que faça o backup da seed phrase em até 12 horas, que é então capturada e usada para esvaziar as carteiras digitais. O malware foi desenvolvido por um autor de língua turca e representa uma evolução preocupante entre os trojans móveis, apresentando capacidades de tomada total do dispositivo (DTO) e controle remoto.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Falha crítica no plugin Kubio expõe mais de 90 mil sites WordPress.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma falha crítica de segurança foi identificada no plugin Kubio AI Page Builder para WordPress, utilizado por mais de 90 mil sites. A vulnerabilidade, catalogada como CVE-2025-2294, permite a execução remota de arquivos no servidor por meio de uma falha de inclusão local de arquivos (Local File Inclusion – LFI), mesmo sem autenticação. O Kubio é um construtor de páginas visual que expande o editor de blocos do WordPress, oferecendo novos componentes e opções de estilo, especialmente útil para usuários sem conhecimento técnico. Porém, versões do plugin até a 2.5.1 estão expostas a ataques. A falha foi descoberta pelo pesquisador mikemyers e está localizada na função kubio_hybrid_theme_load_template. Ao explorar a vulnerabilidade, um invasor pode forçar o carregamento de arquivos arbitrários no servidor, executando qualquer código PHP presente neles. Isso permite desde o bypass de controles de acesso, acesso a dados confidenciais, até execução de código malicioso, principalmente se o atacante conseguir enviar arquivos aparentemente inofensivos, como imagens. A vulnerabilidade recebeu pontuação CVSS 9.8, indicando severidade crítica e alto risco de exploração em massa, com potencial de comprometimento completo do site. A versão 2.5.2 do plugin corrige a falha. Administradores de sites que utilizam o Kubio devem atualizar imediatamente para essa versão ou superior. Adiar a atualização pode deixar o site vulnerável a invasões, roubo de dados e instalação de backdoors. Além da atualização, é recomendado revisar logs recentes em busca de atividades suspeitas, especialmente tentativas de inclusão de arquivos ou uploads incomuns. Ferramentas de segurança para WordPress, como firewalls de aplicações web (WAF), também podem ajudar a bloquear tentativas de exploração, mesmo após a vulnerabilidade ser tornada pública.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>