<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Novo Ataque Transforma Autenticação FIDO em Brecha de Phishing.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores de cibersegurança revelaram uma técnica inédita usada por hackers do grupo PoisonSeed para contornar a proteção de chaves FIDO (Fast IDentity Online). O método explora um recurso legítimo para enganar usuários e obter acesso a contas corporativas. As chaves FIDO foram projetadas para eliminar phishing, vinculando logins a domínios específicos via criptografia de chave pública. No entanto, o PoisonSeed aproveita fluxos de autenticação que não exigem verificação de proximidade (como Bluetooth ou atestação local) para realizar ataques adversário-no-meio (AitM). O ataque começa com e-mails de phishing que simulam portais de login corporativos, como o Okta. Quando a vítima insere suas credenciais no site falso, essas informações são encaminhadas ao portal legítimo, que gera um QR Code para autenticação híbrida. Esse QR Code é capturado e exibido pela página maliciosa, levando o usuário a escaneá-lo com seu aplicativo autenticador. Ao fazer isso, o invasor consegue validar a sessão e acessar a conta. Essa técnica não explora falhas no padrão FIDO2, mas abusa de sua flexibilidade, transformando um recurso seguro em uma brecha de phishing. A situação se agrava quando os hackers conseguem registrar suas próprias chaves FIDO após comprometer uma conta. Para mitigar riscos, especialistas recomendam: exigir autenticação no mesmo dispositivo que armazena a chave; monitorar logins via QR Code e novos cadastros de passkeys; e adotar métodos de recuperação de conta resistentes a phishing. O caso ressalta a necessidade de reforçar a segurança em todas as etapas do ciclo de vida das contas.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Novo Spyware Android Coleta Dados e Grava Áudio de Alvos no Irã.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores de cibersegurança descobriram novos artefatos do spyware Android DCHSpy, vinculado ao Ministério de Inteligência e Segurança do Irã (MOIS). A ameaça tem sido distribuída como aplicativos falsos de VPN e até mesmo sob o nome do serviço de internet via satélite Starlink, da SpaceX, para espionar ativistas, jornalistas e dissidentes iranianos. O malware coleta dados do WhatsApp, contas, contatos, SMS, arquivos, localização, registros de chamadas, além de gravar áudio ambiente e tirar fotos. Detectado pela primeira vez em julho de 2024, o DCHSpy é atribuído ao grupo MuddyWater, ligado ao MOIS e também conhecido como Boggy Serpens, Seedworm, TA450 e outros codinomes. Versões anteriores já haviam circulado em canais do Telegram voltados para falantes de inglês e farsi, com temáticas contrárias ao regime iraniano. As novas variantes foram disfarçadas como apps como Earth VPN, Comodo VPN e Hide VPN, além de um APK chamado “starlink_vpn(1.3.0)”. O uso do nome Starlink é estratégico: o serviço foi ativado no Irã no mês passado durante um apagão da internet imposto pelo governo, mas logo depois foi proibido pelo parlamento iraniano. Modular e sofisticado, o DCHSpy compartilha infraestrutura com outro spyware, o SandStrike, já usado em campanhas contra falantes de persa. Ele é disseminado principalmente via links maliciosos enviados por aplicativos de mensagens como o Telegram.As novas amostras indicam evolução ativa do malware e reforçam o uso de spyware Android para repressão no Oriente Médio, juntando-se a outras ameaças como AridSpy, BouldSpy e SpyNote.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Empresa Britânica Fecha as Portas Após Hackers Explorarem Senha Frágil.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma única senha comprometida foi suficiente para levar à ruína a KNP Logistics, uma transportadora britânica com 158 anos de história. O ataque, atribuído ao grupo de ransomware Akira, aconteceu em junho de 2024 e deixou 730 funcionários sem emprego, evidenciando a vulnerabilidade de empresas diante do cibercrime. A invasão começou quando cibercriminosos conseguiram acesso aos sistemas da KNP ao adivinhar a senha de um colaborador. Uma vez dentro, os criminosos criptografaram dados essenciais e bloquearam os sistemas internos, exigindo um resgate estimado em £5 milhões (cerca de R$ 34 milhões). Sem conseguir operar, acessar registros financeiros ou garantir novos investimentos, a empresa entrou em processo de falência. Paul Abbott, diretor da KNP, revelou o peso humano da tragédia, admitindo que não contou ao funcionário cuja senha foi explorada. “Você gostaria de saber se foi você?”, questionou, destacando o impacto psicológico desse tipo de ataque. O caso da KNP é parte de uma onda crescente de ataques de ransomware no Reino Unido. Gigantes como Marks &amp; Spencer, Co-op e Harrods também foram alvos recentes. A M&amp;S sofreu prejuízos de £40 milhões por semana após o ransomware DragonForce, enquanto a Co-op confirmou o vazamento de dados pessoais de 6,5 milhões de clientes. Segundo o NCSC (Centro Nacional de Cibersegurança), mais de 80% das violações de dados estão ligadas a credenciais comprometidas. O custo médio de um ataque no Reino Unido subiu para £3,58 milhões em 2024, e pequenas e médias empresas (PMEs) concentram 56% dos ataques. O grupo Akira, ativo desde 2023, já faturou US$ 42 milhões com mais de 250 ataques em um ano. Especialistas alertam que práticas básicas, como senhas fortes e únicas, continuam sendo a primeira linha de defesa, já que 96% das senhas comuns podem ser quebradas em segundos.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>