<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Microsoft alerta sobre golpes fiscais com QR code e PDFs maliciosos.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Microsoft alertou para uma série de campanhas de phishing que exploram temas relacionados ao período de declaração de impostos nos Estados Unidos para distribuir malwares e roubar credenciais. Segundo a empresa, os atacantes estão utilizando arquivos PDF com códigos QR e encurtadores de URL para redirecionar vítimas a páginas falsas, muitas vezes hospedadas em serviços legítimos como plataformas de armazenamento de arquivos e perfis corporativos, dificultando a detecção. Essas campanhas, em alguns casos, utilizam a plataforma de phishing como serviço RaccoonO365, especializada em clonar páginas de login do Microsoft 365. Também foram identificados malwares como Remcos RAT, Latrodectus, GuLoader, AHKBot e BruteRatel C4 (BRc4) sendo distribuídos por meio dessas campanhas. Em uma ofensiva detectada em 6 de fevereiro de 2025, centenas de e-mails foram enviados a alvos nos EUA contendo PDFs com links para páginas falsas do DocuSign. Ao clicar para baixar o suposto documento, o acesso ao próximo estágio dependia de regras de filtragem definidas pelos cibercriminosos. Usuários selecionados recebiam um arquivo JavaScript que baixava um instalador MSI com BRc4, usado como vetor para o Latrodectus. Outros recebiam apenas um PDF inofensivo. Entre 12 e 28 de fevereiro, outra campanha atingiu mais de 2.300 organizações nos setores de engenharia, TI e consultoria, usando PDFs com QR codes que levavam a páginas falsas de login. Já a campanha com GuLoader envolvia arquivos ZIP contendo atalhos (.lnk) disfarçados de documentos fiscais, que ativavam scripts para baixar e executar o malware. No caso do AHKBot, macros em planilhas do Excel eram usadas para baixar um módulo de captura de tela e enviar os dados a servidores remotos.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Google corrige falha no Quick Share que permitia envio de arquivos sem permissão.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O Google corrigiu uma vulnerabilidade na ferramenta Quick Share para Windows que permitia o envio silencioso de arquivos para dispositivos de vítimas sem consentimento ou provocava falhas no sistema (DoS). A falha, catalogada como CVE-2024-10668 e com pontuação CVSS de 5.9, foi descoberta pela SafeBreach Labs e afeta versões anteriores à 1.0.2002.2, liberada após divulgação responsável em agosto de 2024. A vulnerabilidade é, na prática, uma falha nas correções anteriores de duas das dez brechas já relatadas em 2024 sob o codinome QuickShell. As falhas anteriores (CVE-2024-38271 e CVE-2024-38272) tinham o potencial de ser encadeadas para permitir execução arbitrária de código em sistemas Windows. O Quick Share é o sistema de compartilhamento por proximidade do Google, equivalente ao AirDrop da Apple, e permite a transferência de arquivos entre dispositivos Android, Chromebooks e computadores com Windows próximos fisicamente. Apesar das correções aplicadas anteriormente, os pesquisadores descobriram que ainda era possível burlar o pedido de autorização do destinatário para o recebimento de arquivos, utilizando o mesmo “payload ID” para enviar dois arquivos distintos durante uma única sessão. Com isso, apenas um dos arquivos era apagado, deixando o segundo acessível na pasta de Downloads. Além disso, o ataque DoS podia ser acionado com o uso de nomes de arquivos manipulados contendo bytes UTF-8 inválidos, o que levava o aplicativo a travar.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Vazamento de dados no Royal Mail expõe clientes.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O Royal Mail Group, serviço postal britânico com séculos de história, foi alvo de um suposto vazamento massivo de dados, com 144GB de informações internas e de clientes expostas. O caso veio à tona em 31 de março, quando o hacker identificado como GHNA publicou no fórum Breach Forums o link para download do material. Segundo o hacker, os dados foram obtidos por meio da fornecedora Spectos, empresa alemã de análise de desempenho. O vazamento inclui 293 pastas e mais de 16 mil arquivos, com conteúdos sensíveis como informações pessoais de clientes — nomes, endereços completos, códigos postais, detalhes de envio e remetentes empresariais — além de vídeos de reuniões internas (incluindo chamadas via Zoom entre Royal Mail e Spectos), dados operacionais como rotas de entrega, localização de agências, bancos de dados SQL e registros da plataforma de marketing Mailchimp. GHNA, ativo desde 2024, é conhecido por divulgar e vender dados de empresas de diversos setores, incluindo gigantes de software, companhias de energia solar, empresas de apostas em criptoativos e até a Samsung Alemanha. Suas ações sugerem uma campanha mais ampla de acesso como serviço. Embora ainda não esteja claro se a brecha ocorreu diretamente nos sistemas do Royal Mail ou via acesso à infraestrutura da Spectos, documentos e vídeos sugerem uma possível fragilidade no ponto de integração entre as duas organizações. O Royal Mail reconheceu o incidente, declarando que está investigando em conjunto com a fornecedora alemã. A Spectos, por sua vez, ainda não se pronunciou.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>