<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Microsoft Alerta para Atualização Crítica no .NET.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Microsoft anunciou mudanças críticas na forma como instaladores e arquivos do .NET são distribuídos, exigindo que desenvolvedores atualizem suas infraestruturas de produção e DevOps antes de 7 de janeiro de 2025 para evitar possíveis interrupções de serviço. O anúncio ocorre devido à desativação da plataforma Edgio, que atualmente hospeda certos domínios CDN utilizados para distribuição de arquivos e binários do .NET, como dotnetcli.azureedge.net e dotnetbuilds.azureedge.net. A Edgio foi adquirida pela Akamai após sua declaração de falência, e a plataforma será desativada em 15 de janeiro de 2025. Os serviços associados a esses domínios serão migrados para a plataforma Azure Front Door. A Microsoft informou que tentará realizar a migração automaticamente antes do prazo, mas usuários que utilizam endpoints com domínios *.vo.msecnd.net ou planejam migrar para outro provedor de CDN precisam realizar ajustes manuais. Para isso, é necessário configurar a flag DoNotForceMigrateEdgioCDNProfiles antes de 7 de janeiro para evitar que a migração para o Azure Front Door seja feita automaticamente. Além do risco de interrupção, a Microsoft destacou que a dependência de domínios antigos como *.azureedge[.]net representa um perigo de segurança. Isso ocorre porque um agente mal-intencionado poderia assumir o controle desses domínios para distribuir malware ou comprometer a cadeia de fornecimento de software. Para mitigar esse risco, a Microsoft assumiu o controle dos domínios antigos, mas informou que eles não serão usados para resolver os novos servidores. A empresa recomendou fortemente a adoção de domínios personalizados ou o uso dos novos endereços atualizados.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Nova Exploração Expõe Brechas na Criptografia do Windows BitLocker.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma nova apresentação no Chaos Communication Congress (CCC) trouxe à tona uma vulnerabilidade preocupante no BitLocker, o sistema de criptografia de disco do Windows. O pesquisador de segurança Thomas Lambertz, em sua palestra intitulada “Windows BitLocker: Screwed without a Screwdriver”, demonstrou como é possível contornar a criptografia BitLocker para acessar dados sensíveis, mesmo em sistemas que receberam patches contra a falha. A vulnerabilidade, conhecida como “bitpixie” (CVE-2023-21563), foi originalmente corrigida pela Microsoft em novembro de 2022, mas o ataque apresentado revela que os sistemas ainda podem estar expostos. O método explorado por Lambertz aproveita um bootloader do Windows desatualizado para comprometer o recurso Secure Boot e extrair as chaves de criptografia do BitLocker. A técnica requer apenas acesso físico momentâneo ao dispositivo e uma conexão de rede, sem a necessidade de ferramentas como chaves de fenda ou ataques de hardware sofisticados. Essa abordagem torna o ataque mais acessível e potencialmente perigoso, especialmente em ambientes corporativos ou governamentais. A falha está enraizada na capacidade limitada de armazenamento de certificados dentro do UEFI, um componente crítico no processo de inicialização dos sistemas. Como resultado, a geração de novos certificados para o Secure Boot não está prevista antes de 2026, deixando um longo período de exposição. Lambertz sugere algumas medidas paliativas, como a configuração de PINs personalizados para o BitLocker ou a desativação do acesso à rede via BIOS. No entanto, ele alerta que até mesmo dispositivos básicos de USB conectados a uma rede podem ser explorados para facilitar o ataque.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Malware Avançado Usa SSH e Tor para Espionar Militares.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma nova campanha de malware, altamente furtiva, está direcionando militares ucranianos por meio de sites falsos que oferecem um aplicativo chamado “Army+.” Pesquisadores descobriram que esses sites hospedam instaladores maliciosos que, ao serem executados, instalam o aplicativo legítimo junto com o navegador Tor, indicando o uso intencional para comunicações sigilosas ou exfiltração de dados pelos atacantes. O processo começa com a execução de um arquivo chamado ArmyPlusInstaller, que simultaneamente inicia o aplicativo falso ArmyPlus.exe e um script PowerShell denominado init.ps1. Este script é configurado para contornar as medidas de segurança padrão do PowerShell, como a política de execução de scripts, utilizando os cmdlets Get-ExecutionPolicy e Set-ExecutionPolicy para conceder permissões e mascarar suas atividades. O malware distribui seus componentes em três diretórios distintos. No diretório principal, ArmyPlus, são armazenados arquivos de isca e o script principal init.ps1. Este script extrai o navegador Tor para a pasta OneDriveData, configura-o para operar de forma invisível e o executa em segundo plano. Simultaneamente, arquivos do OpenSSH são instalados em uma pasta separada, estabelecendo uma conexão de backdoor para comunicação comando-e-controle (C2). O principal objetivo do ataque é obter controle total sobre sistemas comprometidos, permitindo que os invasores executem comandos arbitrários com privilégios elevados. O malware também utiliza engenharia social para convencer as vítimas de que o instalador é legítimo, ao solicitar privilégios administrativos, um comportamento comum em aplicativos Windows, estabelecendo uma falsa sensação de confiança.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>