<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>Microsoft Resolve Brechas em Serviços de IA e ERP.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Microsoft anunciou a correção de quatro vulnerabilidades de segurança que impactam seus serviços de inteligência artificial (IA), nuvem, sistemas de planejamento de recursos empresariais (ERP) e a plataforma Partner Center. Entre as falhas, uma delas, identificada como CVE-2024-49035, está sendo ativamente explorada em ataques no mundo real. Classificada com uma pontuação CVSS de 8.7, a vulnerabilidade permite que um invasor não autenticado eleve privilégios de forma remota, explorando controles inadequados de acesso na plataforma partner.microsoft[.]com. A Microsoft creditou a descoberta da falha aos pesquisadores Gautam Peri, Apoorv Wadhwa e a um pesquisador anônimo. No entanto, detalhes específicos sobre como ela está sendo explorada não foram divulgados. Para a maioria das vulnerabilidades, a Microsoft informou que as correções foram aplicadas automaticamente, especialmente no caso de serviços online como o Microsoft Power Apps. Contudo, no caso da CVE-2024-49053, os usuários devem atualizar o aplicativo Dynamics 365 Sales para Android e iOS para a versão mais recente (3.24104.15) a fim de garantir proteção total. Essas correções demonstram a crescente atenção às plataformas baseadas em IA, nuvem e ERP, que se tornaram alvos prioritários para cibercriminosos devido à sua importância estratégica para empresas e organizações. A exploração ativa de uma das falhas reforça a necessidade de manter sistemas constantemente atualizados e monitorados.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Nova Campanha de SmokeLoader Mira Empresas de TI e Manufatura.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O malware SmokeLoader, conhecido por sua versatilidade e técnicas avançadas de evasão, voltou a ser usado em uma campanha que tem como alvo setores de manufatura, saúde e tecnologia da informação em Taiwan. De acordo com uma análise da Fortinet FortiGuard Labs, o malware está sendo utilizado para realizar ataques diretos, baixando plugins de servidores de comando e controle (C2) para executar ações maliciosas nos sistemas comprometidos. O SmokeLoader foi originalmente projetado como um downloader de malware secundário, mas suas capacidades foram ampliadas ao longo dos anos para incluir roubo de dados, ataques de negação de serviço (DDoS) e mineração de criptomoedas. O malware é capaz de detectar ambientes de análise, gerar tráfego de rede falso e usar técnicas de ofuscação para dificultar sua identificação por ferramentas de segurança. Embora a atividade do SmokeLoader tenha diminuído significativamente após a operação Endgame, liderada pela Europol em maio de 2024, que derrubou mais de 1.000 domínios C2 ligados a várias famílias de malware, ele continua a ser uma ferramenta amplamente utilizada por criminosos cibernéticos. Essa persistência se deve, em parte, à disponibilidade de versões crackeadas do malware em fóruns online. Na nova campanha detectada em Taiwan, os ataques começam com e-mails de phishing contendo anexos em formato Microsoft Excel. Esses arquivos exploram vulnerabilidades antigas, como CVE-2017-0199 e CVE-2017-11882, para instalar o Ande Loader, um carregador de malware que, por sua vez, implanta o SmokeLoader no sistema infectado. “Essa campanha demonstra a flexibilidade do SmokeLoader e reforça a necessidade de os analistas de segurança permanecerem atentos, mesmo ao lidar com malwares conhecidos”, destacou a Fortinet em sua análise.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Aplicativos de Apostas Falsos Usam Vozes Geradas por IA para Roubo de Dados.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Segundo uma pesquisa recente, houve um aumento alarmante no uso de aplicativos de apostas falsos e anúncios enganosos em diversas plataformas de redes sociais. Esses golpes, frequentemente apoiados por vozes geradas por inteligência artificial (IA), visam enganar usuários prometendo lucros fáceis, mas acabam resultando em perdas financeiras significativas e no roubo de dados pessoais. De acordo com a investigação, mais de 500 anúncios falsos e 1.377 sites maliciosos foram identificados promovendo esses aplicativos fraudulentos. Esses golpes têm como alvo regiões como Egito, Oriente Médio, Europa e Ásia, com vítimas relatando perdas que ultrapassam US$10.000. Uma das táticas mais sofisticadas empregadas pelos criminosos é o uso de vozes geradas por IA em múltiplos idiomas, criando um ar de autenticidade mesmo quando as operações são realizadas de outros países. O golpe começa quando os usuários clicam nos anúncios enganosos e são direcionados a baixar aplicativos fraudulentos. Geralmente, esses apps são distribuídos por sites de terceiros ou arquivos APK que contornam medidas de segurança das lojas de aplicativos oficiais. Após instalados, os aplicativos solicitam informações pessoais e financeiras, que são coletadas pelos golpistas. Dados como números de contas bancárias, informações de identidade e até credenciais de acesso a dispositivos são comprometidos. Os danos causados pelos aplicativos de apostas falsos podem ser graves. Além de perdas financeiras, os usuários podem sofrer roubo de identidade e comprometimento de seus dispositivos. Os aplicativos maliciosos muitas vezes abrem caminho para que invasores instalem outros malwares, expondo ainda mais os dados pessoais das vítimas.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>