<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Sun, 11 Jan 2026 00:01:03 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Botnet usa WhatsApp para espalhar trojan que rouba credenciais bancárias.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma campanha de malware em larga escala está usando o WhatsApp como vetor para distribuir o trojan bancário Astaroth, também conhecido como Guildma, com foco principal em vítimas no Brasil. A ameaça combina características de um worm, malware com capacidade de se autopropagar, com funcionalidades avançadas de espionagem bancária, em uma operação que já comprometeu milhares de sistemas. A propagação acontece por meio de mensagens automáticas enviadas a partir de contas previamente infectadas. Os atacantes utilizam o WhatsApp Web para acessar os contatos da vítima e enviar arquivos ZIP contendo scripts maliciosos disfarçados. Esses arquivos, ao serem abertos em máquinas Windows, instalam silenciosamente o malware, dando continuidade à cadeia de infecção. O Astaroth, uma ameaça antiga na América Latina, foi adaptado nesta campanha para operar com novos módulos. Um deles é responsável pela disseminação via WhatsApp, enquanto o outro coleta credenciais bancárias, monitorando a atividade do usuário em sites financeiros e capturando informações sensíveis como logins e senhas. A campanha foi apelidada de “Boto-cor-de-rosa” por pesquisadores e já está sendo considerada uma das mais sofisticadas formas de uso do WhatsApp para fins maliciosos. Estima-se que mais de 95% das infecções estejam concentradas no Brasil, embora casos também tenham sido registrados nos EUA e na Áustria. A técnica de distribuição é especialmente eficaz por explorar a confiança que os usuários têm em mensagens recebidas de contatos conhecidos. Mesmo que a mensagem venha de um amigo ou colega, ela pode conter o arquivo malicioso, tornando a detecção e a prevenção mais difíceis. Os operadores da botnet também utilizam scripts em Python para automatizar o envio das mensagens, além de mecanismos de evasão que dificultam a detecção por antivírus. Após a infecção, o trojan permanece oculto e continua operando em segundo plano, comprometendo a privacidade e a segurança financeira da vítima.</description><pubDate>Sun, 11 Jan 2026 00:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/#3662695073677904097</guid></item><item><title>* Trend Micro corrige falha crítica que permite execução remota de código.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Trend Micro lançou uma atualização de segurança urgente para corrigir uma falha crítica que afeta sua plataforma de gerenciamento corporativo Apex Central, usada para coordenar políticas de segurança em ambientes empresariais. A vulnerabilidade, catalogada como CVE-2025-69258, recebeu pontuação CVSS de 9.8 e pode permitir execução remota de código com privilégios de sistema. A falha afeta especificamente as versões on premise do Apex Central instaladas em sistemas Windows. De acordo com a empresa, o problema reside na forma como a aplicação lida com o carregamento de bibliotecas dinâmicas (DLLs), permitindo que um invasor remoto injete um arquivo malicioso e execute código arbitrário com privilégios elevados, sem interação do usuário. A gravidade da falha se torna ainda mais preocupante após a publicação de um código de prova de conceito (PoC), que pode facilitar a exploração por cibercriminosos em ambientes que ainda não aplicaram o patch. Embora o ataque exija algum tipo de acesso prévio ao sistema, o risco de comprometimento total da plataforma é alto, especialmente em redes corporativas. Apex Central é amplamente utilizado por organizações para gerenciar e monitorar soluções de segurança da Trend Micro em larga escala. Isso torna a falha especialmente crítica, já que um ataque bem-sucedido pode comprometer todo o ambiente de defesa digital da empresa. Além da CVE-2025-69258, a atualização também corrige outras vulnerabilidades importantes relacionadas a possíveis ataques de negação de serviço. A empresa recomenda que os administradores instalem imediatamente o patch crítico disponibilizado no build 7190, disponível na plataforma oficial de suporte.</description><pubDate>Sun, 11 Jan 2026 00:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/#7548986568542232689</guid></item><item><title>* Ciberataques usam vulnerabilidades no ESXi para invadir servidores.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores de segurança identificaram uma campanha avançada de ciberataques na qual vulnerabilidades críticas na plataforma de virtualização VMware ESXi foram exploradas para permitir que invasores escapassem de máquinas virtuais e comprometessem o servidor físico subjacente. As falhas, exploradas antes mesmo de sua divulgação pública, permitiram que os atacantes violassem o isolamento entre máquinas virtuais e o hipervisor. O grupo responsável pela campanha tem ligações com atores estatais da China e teria iniciado os ataques após comprometer um dispositivo VPN SonicWall vulnerável. A partir daí, os invasores conseguiram mover-se lateralmente até alcançar os servidores ESXi, onde lançaram um conjunto de exploits direcionados. As falhas envolvidas identificadas como CVE-2025-22224, CVE-2025-22225 e CVE-2025-22226, foram oficialmente divulgadas apenas em março de 2025, mas evidências apontam que os atacantes já as exploravam desde o final de 2024. Elas permitem vazamento de memória, corrupção de dados e execução remota de código fora do ambiente da máquina virtual. Combinadas, essas falhas tornam possível romper o isolamento das VMs, permitindo que o invasor obtenha controle direto sobre o sistema host — um cenário altamente perigoso em ambientes virtualizados, onde múltiplos serviços e sistemas compartilham o mesmo hardware. A campanha usou ainda um canal de comunicação oculto por meio do protocolo VSOCK, permitindo troca de dados entre a VM infectada e o hipervisor sem gerar tráfego de rede detectável por sistemas convencionais de monitoramento. Esse tipo de ataque, conhecido como “escape de máquina virtual”, é raro e tecnicamente sofisticado. Ele representa uma ameaça crítica à infraestrutura virtualizada, especialmente em datacenters, ambientes de nuvem privada e redes corporativas de grande escala. Especialistas alertam que as falhas já foram corrigidas pela VMware, mas muitos servidores continuam desatualizados e expostos.</description><pubDate>Sun, 11 Jan 2026 00:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/#1897131391087868278</guid></item></channel></rss>