<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Cibercriminosos Exploram Visual Studio Code para Ciberespionagem.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Um grupo de ciberespionagem suspeito de ter vínculos com a China foi associado a ataques contra grandes provedores de serviços de TI na Europa do Sul, em uma campanha chamada Operação Digital Eye. Os ataques ocorreram entre junho e julho de 2024 e foram detectados e neutralizados antes de alcançarem a fase de exfiltração de dados, conforme relatório conjunto das empresas SentinelOne SentinelLabs e Tinexta Cyber. Os invasores abusaram do recurso legítimo Visual Studio Code Remote Tunnels, que permite acesso remoto a sistemas. Essa tática foi usada para estabelecer canais de comando e controle (C2), disfarçando atividades maliciosas como tráfego legítimo e dificultando sua detecção. Além disso, a infraestrutura de nuvem da Microsoft Azure foi utilizada para reforçar o disfarce. O ataque começou com injeções SQL em aplicativos voltados para a internet, utilizando a ferramenta SQLmap para explorar vulnerabilidades. Após o acesso inicial, os invasores implantaram um web shell chamado PHPsert para manter acesso persistente. Em seguida, realizaram reconhecimento, roubo de credenciais e movimentação lateral na rede por meio do RDP e técnicas como “pass-the-hash”, utilizando uma versão modificada do Mimikatz conhecida como mimCN. A operação destaca como grupos APT chineses utilizam abordagens pragmáticas e baseadas em ferramentas confiáveis para evitar detecção. Ao explorar ferramentas de desenvolvimento amplamente usadas, como o Visual Studio Code, os invasores disfarçam suas atividades maliciosas como operações legítimas, ampliando seu alcance de forma estratégica e silenciosa.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Campanhas de Malware Exploram Vulnerabilidades e Serviços de Nuvem.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma campanha está utilizando arquivos Word e ZIP corrompidos, que passam despercebidos pela maioria dos sistemas de segurança. Esses arquivos evitam detecção ao mascarar seu formato, sendo restaurados por aplicativos nativos como Word e WinRAR. Após a restauração, exibem conteúdos maliciosos, como QR codes com links de phishing. A plataforma ANY.RUN é uma das poucas capazes de analisar esses arquivos, permitindo a restauração em sandbox interativa para identificar atividades maliciosas. Outro ataque em destaque é o uso do carregador fileless PSLoramyra, que distribui o trojan de acesso remoto Quasar RAT. Utilizando técnicas LoLBaS (Living off the Land), o PSLoramyra carrega scripts maliciosos diretamente na memória, evitando registros no disco físico. Ele injeta o Quasar em processos legítimos, como o RegSvcs.exe, e cria tarefas agendadas para garantir persistência no sistema. Ataques de phishing também têm se aproveitado do Azure Blob Storage, hospedando páginas falsas em subdomínios legítimos (*.blob[.]core[.]windows[.]net). Esses sites simulam formulários de login, coletando informações do sistema do usuário para parecerem autênticos e exfiltrando credenciais inseridas. Por fim, o Emmenhtal Loader tem facilitado a entrega de malware como Lumma, Amadey e Hijackloader. Ele utiliza uma cadeia de execução complexa que começa com arquivos LNK acionando comandos no PowerShell para carregar payloads criptografados. Após a execução, o malware final infecta o sistema, comprometendo ainda mais a segurança.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Falha no Apache ActiveMQ Permite Ataques com Ransomware e Persistência Maliciosa.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Cibercriminosos estão explorando uma vulnerabilidade crítica no Apache ActiveMQ, identificada como CVE-2023-46604, para realizar ataques envolvendo o ransomware Mauri. Essa falha permite que atacantes executem comandos remotos maliciosos em servidores desatualizados, comprometendo sistemas e resultando em criptografia de arquivos e demandas de resgate. O Apache ActiveMQ, um servidor de mensagens open-source amplamente utilizado, apresenta essa vulnerabilidade devido à manipulação do tipo de classe serializada no protocolo OpenWire, que permite o carregamento de arquivos XML maliciosos. Servidores expostos e sem patches podem ser dominados por invasores, que utilizam essa brecha para realizar ataques sofisticados. Nos ataques recentes, o Mauri ransomware foi utilizado para criptografar arquivos em sistemas comprometidos, aplicando a extensão .locked e deixando notas de resgate intituladas “READ_TO_DECRYPT.html” ou “FILES_ENCRYPTED.html”. Apesar de seu código-fonte estar disponível para pesquisa pública, os invasores têm personalizado a ferramenta para suas campanhas, modificando configurações como carteiras digitais e canais de contato. Para mitigar esses riscos, é essencial adotar medidas de proteção, incluindo a atualização de sistemas para garantir que todas as instâncias do Apache ActiveMQ estejam atualizadas para versões corrigidas, especialmente aquelas vulneráveis, como 5.18.0–5.18.2, 5.17.0–5.17.5, 5.16.0–5.16.6 e versões anteriores.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>