<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Botnet Explora Falha no Microsoft 365 Para Invadir Contas Sem Verificação em Duas Etapas.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma rede de botnets com mais de 130 mil dispositivos comprometidos está realizando ataques de força bruta contra contas do Microsoft 365 (M365) em todo o mundo, explorando a autenticação básica (Basic Auth) para evitar a verificação em duas etapas (MFA) e obter acesso não autorizado. Segundo um relatório da SecurityScorecard, os invasores utilizam credenciais roubadas por malwares do tipo infostealer para testar combinações de login em larga escala, sem disparar alertas de segurança. Os ataques exploram sessões de login não interativas, normalmente usadas para autenticação entre serviços e protocolos legados como POP, IMAP e SMTP. Como essas conexões não exigem interação direta do usuário, muitas configurações do MFA não são acionadas, permitindo que invasores verifiquem credenciais furtadas e se infiltrem silenciosamente nas contas. A autenticação básica, ainda habilitada em alguns ambientes, envia as credenciais em texto simples, tornando-se um alvo fácil para esse tipo de ataque. O botnet realiza tentativas massivas de login, utilizando senhas comuns ou vazadas. Como o Basic Auth não é interativo, quando há correspondência das credenciais testadas, os invasores conseguem validar as informações sem serem solicitados a inserir códigos de verificação do MFA. Com isso, eles acessam serviços legados sem segurança adicional ou realizam ataques de phishing mais sofisticados, explorando a confiança dos usuários. Além disso, a investigação aponta uma possível ligação do botnet com hackers chineses, embora a atribuição ainda não seja definitiva. A infraestrutura da rede está distribuída em seis servidores de comando e controle (C2), hospedados pela Shark Tech (EUA), enquanto o tráfego é roteado por serviços baseados em Hong Kong e China, incluindo a UCLOUD HK e a CDS Global Cloud. Os servidores C2 utilizam Apache Zookeeper e Kafka para gerenciar as operações da botnet, com fuso horário configurado para Asia/Shanghai, indicando que a atividade ocorre desde dezembro de 2024.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Nova Campanha de Malware Usa Programas Crackeados Para Infectar Dispositivos.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores de cibersegurança identificaram uma nova campanha de malware que se aproveita de softwares pirateados para disseminar stealers, como o Lumma Stealer e o ACR Stealer. Segundo o AhnLab Security Intelligence Center (ASEC), desde janeiro de 2025, houve um aumento significativo na disseminação do ACR Stealer, um malware projetado para roubar informações sensíveis, incluindo arquivos, dados de navegadores e extensões de carteiras de criptomoedas. Uma das táticas mais sofisticadas utilizadas pelos atacantes envolve o “dead drop resolver”, um método que oculta o servidor de comando e controle (C2) em serviços legítimos, como Steam, Telegram’s Telegraph, Google Forms e Google Slides. Os criminosos codificam o endereço real do C2 em Base64 dentro dessas plataformas, permitindo que o malware acesse, decodifique e obtenha o domínio real para iniciar atividades maliciosas sem chamar a atenção das ferramentas de segurança. A descoberta ocorre no momento em que o ASEC alerta para outra campanha que usa arquivos MSC para infectar sistemas com o Rhadamanthys Stealer. Esses arquivos, quando executados no Microsoft Management Console (MMC), baixam e executam scripts PowerShell maliciosos que instalam o malware sem que a vítima perceba. Algumas versões dessa ameaça exploram a vulnerabilidade CVE-2024-43572 (GrimResource), um zero-day corrigido pela Microsoft em outubro de 2024, para ampliar sua capacidade de ataque. Os criminosos também estão utilizando plataformas de suporte ao cliente, como o Zendesk, para enganar agentes de atendimento e convencê-los a baixar o Zhong Stealer, um malware especializado em roubo de credenciais corporativas. Além dessas campanhas, os criminosos também estão ampliando o uso da técnica ClickFix, que redireciona vítimas para falsas páginas de verificação CAPTCHA e as instrui a executar comandos PowerShell maliciosos. Esse método tem sido utilizado para espalhar malware avançado, como o I2PRAT, que emprega a rede de anonimização I2P para ocultar seu servidor C2 final, dificultando o rastreamento e a contenção do ataque.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Malware GitVenom Usa Repositórios do GitHub Para Roubar Criptomoedas.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma nova campanha de malware, identificada como GitVenom, está explorando repositórios falsos no GitHub para infectar gamers e investidores de criptomoedas com códigos maliciosos. Segundo pesquisadores da Kaspersky, os criminosos criaram centenas de projetos fraudulentos para enganar usuários e roubar credenciais bancárias, senhas e carteiras de Bitcoin. A operação já resultou no desvio de 5 bitcoins, equivalentes a aproximadamente $456.600, e tem como alvos principais usuários na Rússia, Brasil e Turquia. Os projetos maliciosos utilizam diversas linguagens de programação, como Python, JavaScript, C, C++ e C#, mas seguem um mesmo padrão: executam cargas maliciosas ocultas que baixam componentes adicionais de repositórios controlados pelos atacantes. Um dos principais módulos utilizados é um stealer baseado em Node.js, que coleta senhas, credenciais bancárias, histórico de navegação e dados de carteiras de criptomoedas, compacta essas informações em um arquivo .7z e as envia para os criminosos via Telegram. Além disso, os repositórios falsos hospedam ferramentas como AsyncRAT e Quasar RAT, permitindo o controle remoto dos dispositivos infectados, e um clipper malware, que altera endereços de carteiras de criptomoedas copiadas para a área de transferência, substituindo-os por endereços dos criminosos e desviando os ativos digitais sem que a vítima perceba. Segundo a Kaspersky, a campanha está ativa há pelo menos dois anos, com maior concentração de ataques na Rússia, Brasil e Turquia. Os especialistas alertam que plataformas de compartilhamento de código, como o GitHub, continuarão sendo exploradas por cibercriminosos, tornando essencial a verificação cuidadosa de qualquer código antes de sua execução ou integração em projetos.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>