<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* GitLab lança atualização urgente após descoberta de falhas críticas.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A GitLab lançou uma atualização de segurança emergencial para suas edições Community (CE) e Enterprise (EE), após a identificação de múltiplas vulnerabilidades, incluindo duas classificadas como críticas. As falhas permitiam desde ataques de negação de serviço (DoS) até requisições internas indevidas por meio de SSRF (Server-Side Request Forgery). As vulnerabilidades corrigidas afetam diversas versões da plataforma e atingem componentes como webhooks, autenticação SAML, mensagens de commit e gerenciamento de tokens. Em alguns casos, usuários autenticados poderiam causar instabilidades severas ou acessar informações restritas. Entre as falhas mais graves está a CVE-2025-6454, que permitia um ataque SSRF ao explorar cabeçalhos personalizados em requisições webhook. Já a CVE-2025-2256 possibilitava ataques de negação de serviço por meio de respostas SAML simultâneas, impactando diretamente a disponibilidade da aplicação. Outras falhas de severidade média também foram corrigidas, como DoS via mensagens maliciosas em commits ou merge requests, além de abusos com uploads de arquivos grandes por usuários com permissões específicas. Um problema de exposição de informações administrativas via endpoints de runner também foi resolvido. As versões corrigidas são a 18.3.2, 18.2.6 e 18.1.6. Usuários que utilizam o GitLab por meio da plataforma oficial na nuvem (gitlab.com) já estão protegidos, pois as correções foram aplicadas automaticamente. Entretanto, administradores de instâncias auto-gerenciadas devem realizar a atualização manual imediatamente.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Ataque DDoS atinge provedor europeu com volume recorde de pacotes.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Um provedor europeu especializado em mitigação de ataques DDoS foi alvo de um ataque de negação de serviço em escala sem precedentes, ultrapassando 1,5 bilhão de pacotes por segundo (1,5 Bpps). O episódio foi divulgado pela empresa de monitoramento FastNetMon, responsável por auxiliar na defesa durante o incidente. A ofensiva foi do tipo flood UDP, em que pacotes são enviados em volume extremo para sobrecarregar a rede alvo. O ataque teve origem em uma botnet distribuída globalmente, com dispositivos comprometidos localizados em mais de 11 mil redes, incluindo roteadores MikroTik e aparelhos de Internet das Coisas (IoT). O alvo exato do ataque não foi revelado, mas sabe-se que se trata de um provedor de “scrubbing”, ou seja, uma empresa que limpa tráfego malicioso para proteger outras organizações. Paradoxalmente, empresas desse tipo são frequentemente alvos preferenciais de ataques por representarem barreiras críticas à ação de agentes maliciosos. Para conter o ataque, a FastNetMon empregou diversas estratégias de mitigação, como listas de controle de acesso em roteadores, limitação de tráfego, filtragem inteligente de pacotes e análise comportamental para isolar anomalias. Apesar da escala impressionante do ataque, o serviço foi restaurado com sucesso. Especialistas alertam para o crescimento da ameaça representada por dispositivos inseguros conectados à internet. A falta de atualizações, configurações padrão e falhas conhecidas continuam facilitando a expansão de botnets em larga escala.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Grupo de ransomware Akira ataca VPNs da SonicWall explorando falha crítica.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O grupo de ransomware Akira está conduzindo ataques direcionados contra dispositivos SonicWall, explorando uma falha crítica no componente SSL VPN e se aproveitando de configurações padrão inseguras. A vulnerabilidade, identificada como CVE‑2024‑40766 e com pontuação CVSS de 9.3, afeta dispositivos com contas locais herdadas de versões antigas, cujas senhas não foram atualizadas após migração. A brecha permite que atacantes autentiquem-se como usuários legítimos e acessem remotamente recursos internos por meio da VPN, especialmente quando configurações adicionais facilitam esse acesso. Um exemplo é a configuração “LDAP SSL VPN Default User Groups”, que, se habilitada, insere automaticamente usuários autenticados do LDAP em grupos locais, mesmo que não tenham essa permissão no Active Directory. Essa falha de configuração pode conceder privilégios excessivos a usuários comuns, incluindo acesso à VPN e até permissões administrativas, tornando o ataque mais eficaz e difícil de detectar. Além disso, o grupo Akira tem abusado do “Virtual Office Portal”, uma interface pública dos dispositivos SonicWall, para registrar MFA ou TOTP em contas com credenciais previamente comprometidas. A campanha ativa foi observada principalmente desde julho de 2025, com foco em alvos do setor industrial e de transporte. A SonicWall ainda não divulgou correções específicas para todas as variantes de configuração envolvidas, mas especialistas recomendam ações imediatas de mitigação. Entre as recomendações estão a redefinição de senhas de todas as contas locais, desativação de contas inativas, revisão das configurações de grupos LDAP padrão e restrição do acesso ao Virtual Office Portal apenas a redes internas. Também é fundamental ativar autenticação multifator e monitorar logs de autenticação para identificar acessos suspeitos.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>