<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Tue, 04 Nov 2025 00:01:03 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Grupos de cibercriminosos juntam forças e anunciam operação global.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Três dos grupos do cibercrime mais ativos e perigosos da atualidade, Scattered Spider, LAPSUS$ e ShinyHunters, anunciaram uma fusão inédita, formando uma nova entidade chamada SLH. A união foi revelada em canais do Telegram e marca o início de uma operação cibercriminosa com alcance e sofisticação globais. A nova aliança combina as habilidades técnicas do Scattered Spider, a agressividade midiática do LAPSUS$ e o histórico de vazamentos massivos do ShinyHunters. Juntos, eles ampliam seu poder de ataque e pretendem lançar campanhas coordenadas de extorsão, vazamento de dados e sabotagem digital contra alvos de alto valor. Desde agosto de 2025 o grupo vem operando canais próprios no Telegram, mesmo após várias tentativas da plataforma de removê-los. Eles usam esses canais tanto para divulgar vazamentos quanto para ameaçar publicamente empresas e executivos, numa estratégia agressiva de pressão psicológica. Além da operação em si o SLH adotou o modelo de extortion as a service, permitindo que afiliados utilizem sua infraestrutura e marca para realizar ataques em nome do grupo. Isso inclui acesso a ferramentas, canais de divulgação e apoio técnico, ampliando ainda mais a escala das campanhas. A operação é altamente organizada, com papéis claramente distribuídos como desenvolvimento de exploits, suporte técnico, intermediação de acessos iniciais e gestão dos canais de comunicação. Assinaturas como SLH Operations Centre reforçam a imagem de uma estrutura centralizada e profissionalizada.</description><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 00:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/#8267824228215872711</guid></item><item><title>* Falha crítica no React Native CLI expõe milhões de desenvolvedores a ataques remotos.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma vulnerabilidade crítica recentemente corrigida no pacote npm “react-native-community/cli” expôs milhões de desenvolvedores a ataques remotos capazes de executar comandos no sistema operacional de forma não autenticada. O problema recebeu o identificador CVE-2025-11953, com pontuação CVSS de 9.8. A falha afeta versões da biblioteca “react-native-community/cli-server-api” entre 4.8.0 e 20.0.0-alpha.2. O problema foi corrigido na versão 20.0.0, lançada no início de outubro. O pacote é amplamente utilizado por desenvolvedores para criar aplicativos móveis com React Native e registra entre 1,5 milhão e 2 milhões de downloads por semana. O erro reside no servidor de desenvolvimento Metro, que, por padrão, escuta conexões em interfaces externas em vez de localhost. Esse servidor expõe um endpoint que pode ser explorado por atacantes para injetar comandos no sistema via uma requisição POST maliciosa. A requisição POST enviada ao endpoint manipula uma função do pacote “open”, que é insegura e pode ser usada para executar comandos arbitrários. Em sistemas Windows, é possível passar argumentos controlados pelo invasor. Em ambientes Linux e macOS, o ataque permite executar binários com controle limitado dos parâmetros. Um invasor conectado à mesma rede ou com acesso à porta exposta pode tomar controle da máquina de desenvolvimento. Isso representa um sério risco em ambientes corporativos e projetos expostos inadvertidamente à internet.</description><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 00:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/#1228254850179636999</guid></item><item><title>* Exploração no protocolo Balancer causa roubo de mais de 100 milhões.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O protocolo de finanças descentralizadas (DeFi) Balancer sofreu um dos maiores ataques de 2025, resultando no roubo de mais de 120 milhões de dólares em criptomoedas. O incidente foi rastreado por diversas empresas de segurança blockchain, sendo que pelo menos 99 milhões em ativos estavam em Ethereum (ETH). A Balancer, uma das plataformas mais conhecidas do setor DeFi, confirmou o ataque na segunda-feira e iniciou uma investigação. Segundo especialistas, o ataque teve origem em falhas de controle de acesso que permitiram aos invasores manipular contratos inteligentes e drenar os fundos. A equipe do protocolo informou que, assim que detectou a atividade maliciosa, pausou todos os pools que podiam ser congelados e ativou o modo de recuperação. No entanto, alguns pools operavam em conjunto com outras plataformas e não puderam ser interrompidos imediatamente. A Balancer destacou que conta com auditorias extensas, programas de recompensa por bugs e práticas avançadas de segurança operacional. Mesmo assim, o incidente evidencia como falhas sutis podem ser exploradas mesmo em protocolos amplamente auditados. A empresa alertou os usuários sobre a circulação de mensagens falsas, supostamente enviadas pela equipe de segurança da Balancer, tentando enganar vítimas com promessas de recuperação de fundos. Essas mensagens são parte de tentativas de phishing secundárias. Diversas plataformas associadas ao ecossistema DeFi afetado pelo ataque tomaram medidas emergenciais. A Berachain Foundation, por exemplo, suspendeu temporariamente sua rede e conseguiu congelar parte dos fundos desviados. Outras, como Gnosis, Sonic e Beefy, também adotaram ações de contenção. Apesar de ter sofrido pequenos incidentes de segurança no passado, a Balancer já havia passado por cerca de 10 auditorias independentes. Ainda assim, o ataque reforça a volatilidade e os riscos crescentes enfrentados por projetos DeFi.</description><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 00:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/#6937608674075098912</guid></item></channel></rss>