<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Exploit público para falha no kernel do Linux ameaça usuários do Ubuntu.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma falha grave no kernel do Linux está colocando em risco usuários do Ubuntu 22.04. Identificada como CVE-2025-0927, a vulnerabilidade é uma falha de heap overflow no sistema de arquivos HFS+ e pode permitir a elevação local de privilégios. A falha já possui um exploit público disponível, o que aumenta consideravelmente seu potencial de exploração por agentes maliciosos. O problema está no driver HFS+ do kernel Linux, mais especificamente na função hfs_bnode_read_key, localizada no arquivo fs/hfsplus/bnode.c. Essa função é responsável por preencher um buffer interno do kernel a partir de dados armazenados no sistema de arquivos, mas não realiza verificações adequadas nos tamanhos das chaves processadas. Isso abre espaço para sobrecarga do buffer e execução de código malicioso. O mais preocupante é que essa falha está presente desde a construção inicial do repositório git do kernel, especificamente desde o Linux 2.6.12-rc2. Ela afeta versões do kernel Linux até a 6.12.0 e está presente no Ubuntu 22.04 com o kernel 6.5.0-18-generic. Para explorar a falha, o invasor precisa montar um sistema de arquivos especialmente manipulado. Embora essa ação normalmente requeira privilégios administrativos (CAP_SYS_ADMIN), o uso de namespaces e permissões padrão do Ubuntu permite que usuários com sessões ativas criem dispositivos de loopback e montem imagens corrompidas, contornando essas restrições. Com isso, não é necessário acesso físico ao sistema. Basta que o invasor execute repetidas tentativas de montagem com imagens maliciosas até conseguir explorar a falha, o que facilita ataques remotos em ambientes locais. A Canonical já lançou um boletim de segurança com correção, e recomenda-se fortemente que os usuários atualizem seus sistemas o quanto antes.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Celulares com jailbreak têm alta exposição a malware e roubo de dados.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Um novo relatório da Zimperium revelou que dispositivos móveis com root ou jailbreak são 250 vezes mais propensos a sofrer comprometimentos do sistema em comparação com dispositivos padrão. Essas modificações concedem acesso privilegiado aos sistemas Android e iOS e aumentam drasticamente os riscos de segurança, incluindo ataques de malware, violação do sistema de arquivos e exposição de dados corporativos sensíveis. Embora representem apenas 0,1% dos dispositivos analisados, aqueles com root são até 3000 vezes mais vulneráveis a certas ameaças. O estudo aponta que esses dispositivos enfrentam 3,5 vezes mais ataques de malware e apresentam uma taxa 12 vezes maior de aplicativos comprometidos. Violações no sistema de arquivos ocorrem 3000 vezes mais frequentemente e incidentes de comprometimento total do sistema aumentam em 250 vezes. Entre as ferramentas populares de root destacam-se Magisk, que evita alterações em partições do sistema, APatch, que utiliza técnicas avançadas de injeção no kernel, e KernelSU, que integra permissões diretamente ao núcleo do sistema. Para iOS, são citadas ferramentas como Dopamine e Checkra1n. Já o Roothide atua na ocultação do acesso root por meio de manipulação da memória do kernel. A instalação de aplicativos fora das lojas oficiais, conhecida como sideloading, também preocupa especialistas, especialmente após novas exigências na Europa que obrigam a Apple a permitir essa prática. Sem a curadoria das lojas, os dispositivos ficam mais expostos a códigos maliciosos e apps não verificados.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Falhas críticas no Ingress NGINX Controller permitem RCE sem autenticação.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Cinco vulnerabilidades críticas foram identificadas no Ingress NGINX Controller para Kubernetes, permitindo execução remota de código (RCE) sem autenticação. A falha, apelidada de IngressNightmare pela empresa de segurança Wiz, coloca em risco imediato mais de 6.500 clusters que expõem esse componente à internet pública. As falhas afetam o controlador de admissão e foram catalogadas sob os códigos CVE-2025-24513, CVE-2025-24514, CVE-2025-1097, CVE-2025-1098 e CVE-2025-1974, com pontuação CVSS chegando a 9.8. É importante destacar que essas vulnerabilidades não afetam o NGINX Ingress Controller, que é uma implementação distinta baseada no NGINX e NGINX Plus. O Ingress NGINX Controller utiliza o NGINX como proxy reverso e balanceador de carga, permitindo a exposição de rotas HTTP e HTTPS externas para serviços internos no cluster. O problema decorre do fato de que o controlador de admissão, que roda dentro de um pod Kubernetes, está acessível via rede sem autenticação. Um invasor pode enviar objetos maliciosos do tipo AdmissionReview para injetar configurações arbitrárias no NGINX, resultando em execução remota de código. Com privilégios elevados e amplo acesso à rede, o controlador se torna um vetor de escalada crítica, permitindo o acesso a todos os segredos do cluster e potencialmente levando à sua tomada completa. Entre as falhas, destaca-se a CVE-2025-1974, que permite execução remota de código mesmo sem credenciais, ao ser combinada com outras falhas. Um cenário de ataque demonstrado inclui o upload de uma biblioteca maliciosa para o pod, que é carregada via requisição manipulada ao controlador, permitindo leitura de arquivos sensíveis e execução de código. As vulnerabilidades já foram corrigidas nas versões 1.12.1, 1.11.5 e 1.10.7 do Ingress NGINX Controller.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>