<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Microsoft lança correção para falha crítica no ASP.NET Core.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Microsoft lançou uma atualização de emergência para corrigir uma falha crítica no ASP.NET Core, componente amplamente usado em sites e aplicações corporativas. A vulnerabilidade, identificada como CVE-2025-55315, recebeu pontuação CVSS 9,9, o que a coloca entre as mais graves já registradas na plataforma. O problema foi localizado no servidor web Kestrel, responsável por processar requisições HTTP no framework .NET. A falha permite ataques do tipo request smuggling, técnica que explora inconsistências na forma como servidores interpretam cabeçalhos de requisição, permitindo que um invasor oculte comandos maliciosos dentro de solicitações legítimas. Com essa técnica, criminosos podem burlar autenticações, manipular sessões de usuário e executar ações administrativas sem autorização. Dependendo da configuração do servidor, o ataque pode levar ao roubo de credenciais, injeção de código ou até comprometimento total da aplicação web. Segundo a Microsoft, o erro afeta todas as versões do ASP.NET Core, incluindo 8.0, 9.0 e 10.0 (pré-lançamento). A correção foi distribuída por meio de uma atualização cumulativa do .NET SDK e também como patch específico para o pacote Kestrel.Core versão 2.3.6, disponível via NuGet. Embora não haja evidências de exploração ativa, a vulnerabilidade foi classificada como “crítica e de alta probabilidade de uso futuro”, dada a popularidade do ASP.NET Core em aplicações de e-commerce, bancos e serviços em nuvem. Especialistas alertam que o risco é maior em ambientes corporativos expostos à internet sem filtragem de proxy ou WAF. A empresa recomenda que desenvolvedores e administradores apliquem a atualização imediatamente, especialmente em servidores que hospedam APIs e sistemas de login. Também é recomendada a revisão de políticas de cabeçalhos HTTP e a implementação de validações adicionais no código da aplicação para mitigar ataques de injeção. O incidente reforça a importância de manter frameworks e bibliotecas atualizados, já que componentes de alto uso como o ASP.NET Core se tornaram alvos recorrentes de exploração em cadeia de suprimentos.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Vazamento na Netcore expõe 40 bilhões de registros expostos.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Um servidor mal configurado da empresa indiana Netcore Cloud expôs mais de 40 bilhões de registros de e-mails corporativos, somando 13,4 terabytes de dados sensíveis acessíveis publicamente. A falha deixou informações de clientes empresariais disponíveis na internet sem autenticação, expondo detalhes de comunicações internas, logs de envio e dados técnicos de servidores. A exposição foi descoberta pelo pesquisador de segurança Jeremiah Fowler, que identificou o banco de dados sem senha nem criptografia. Entre os registros estavam endereços de e-mail, mensagens, dados de autenticação SMTP e notificações automáticas trocadas entre empresas e usuários. Em alguns casos, havia mensagens marcadas como “confidenciais”, incluindo comunicações de setores financeiros e de recursos humanos. A Netcore Cloud é uma das principais fornecedoras globais de soluções de automação de marketing e e-mail corporativo, com presença em mais de 40 países e mais de 6.500 clientes, entre eles bancos, empresas de tecnologia, órgãos públicos e plataformas de e-commerce. Após ser notificada, a empresa corrigiu o problema no mesmo dia e restringiu o acesso, mas não confirmou se houve acesso indevido ou cópia dos dados. De acordo com Fowler, os dados expostos incluíam logs de servidores, nomes de bancos de dados, endereços IP internos e padrões de autenticação, informações que poderiam ser exploradas em ataques de phishing direcionado, engenharia social e espionagem corporativa. Esses registros técnicos também poderiam facilitar movimentações laterais em redes corporativas caso fossem usados por invasores. Falhas de configuração em servidores de nuvem são uma das principais causas de vazamentos de dados corporativos. Em muitos casos, bancos de dados ficam expostos publicamente devido a permissões incorretas, ausência de criptografia ou chaves de acesso compartilhadas. Incidentes semelhantes já afetaram empresas de marketing, fintechs e provedores de SaaS nos últimos anos.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Vulnerabilidade crítica no Apache ActiveMQ permite invasão remota.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O Apache Software Foundation emitiu um alerta de segurança sobre uma falha crítica no ActiveMQ NMS AMQP Client, biblioteca amplamente usada em sistemas corporativos baseados em .NET, que pode permitir a execução remota de código e o controle total de servidores vulneráveis. A vulnerabilidade foi identificada como CVE-2025-55682 e recebeu pontuação de gravidade máxima. O problema está relacionado a uma lógica insegura de desserialização, que ocorre quando um servidor remoto malicioso envia respostas manipuladas ao cliente ActiveMQ. Essa falha pode ser explorada para injetar e executar comandos arbitrários, permitindo que o invasor acesse dados sensíveis, instale malware ou comprometa a integridade do sistema. Segundo o comunicado oficial, todas as versões até a 2.3.0 do Apache ActiveMQ NMS AMQP Client são vulneráveis. A Apache já lançou a versão 2.4.0, que corrige o erro e reforça a validação de dados durante o processo de comunicação. Administradores e desenvolvedores devem aplicar a atualização imediatamente em ambientes de produção e desenvolvimento. O ActiveMQ é um sistema de mensageria corporativa amplamente usado em aplicações financeiras, e-commerce e infraestrutura de nuvem, permitindo o envio e recebimento de mensagens entre diferentes serviços e aplicações. Por ser um componente de comunicação central, sua exploração pode ter impacto em cadeia, afetando diversos sistemas interconectados. Especialistas alertam que o risco é especialmente alto em ambientes expostos à internet ou em infraestruturas de nuvem híbrida, onde clientes e servidores trocam mensagens constantemente. Um invasor poderia explorar a falha para se infiltrar na rede interna e realizar movimentações laterais, ampliando o alcance do ataque. Além de aplicar o patch, a Apache recomenda que administradores monitorem logs de conexões AMQP suspeitas, isolem sistemas potencialmente afetados e revisem regras de firewall para limitar o tráfego entre servidores e serviços externos. Casos anteriores mostraram que falhas no ActiveMQ já foram exploradas por grupos de ransomware, como o HelloKitty e o TellYouThePass, que utilizam vulnerabilidades em sistemas de mensageria para implantar cargas maliciosas em redes corporativas.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>