<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Vulnerabilidade crítica no GitHub expõe repositórios privados.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A GitHub anunciou uma atualização emergencial para corrigir a falha CVE-2025-12004 em sua versão Enterprise Server, que permite a usuários autenticados contornar controles de permissão e acessar repositórios privados. A falha está presente nas versões anteriores à 3.13.0 e foi identificada internamente pela equipe de segurança da plataforma. A vulnerabilidade afeta diretamente ambientes corporativos que hospedam repositórios sensíveis, permitindo que usuários com permissões limitadas acessem projetos privados de outras equipes. O problema ocorre devido a falhas no sistema de cache da camada de autenticação, o que, sob certas condições, reutiliza tokens de sessão de forma indevida. A falha já foi explorada em ambientes isolados, mas até o momento não há indícios de exploração massiva. Organizações que utilizam o GitHub Enterprise Server são orientadas a aplicar o patch imediatamente e revisar os logs de acesso para identificar comportamentos anômalos. A exposição de repositórios privados pode levar ao roubo de código-fonte, chaves API e dados internos. Isso representa um risco elevado para empresas que mantêm projetos proprietários, produtos em desenvolvimento ou integrações com serviços externos. Além da atualização, a GitHub recomenda revisar permissões de usuários e aplicar autenticação multifator em todos os acessos administrativos. A falha destaca como pequenas falhas em controle de sessão podem ter impactos significativos em ambientes colaborativos amplamente utilizados.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Grupos Iranianos Visam Redes OT e Empresas Ligadas a Israel.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Agências de segurança cibernética dos EUA emitiram um alerta conjunto sobre possíveis ataques cibernéticos de grupos patrocinados ou afiliados ao governo iraniano. O comunicado destaca um aumento recente na atividade de hacktivistas e agentes ligados ao Irã, intensificada pelas tensões geopolíticas com Israel. Embora não haja indícios de uma campanha coordenada, os alvos mais vulneráveis são empresas do setor de defesa, especialmente aquelas com vínculos israelenses, além de redes de tecnologia operacional (OT) e infraestrutura crítica. Os grupos iranianos exploram brechas como software desatualizado, senhas fracas ou padrão de fábrica, e dispositivos expostos à internet. Os ataques frequentemente começam com mapeamentos via ferramentas como Shodan, permitindo identificar pontos vulneráveis. Após a invasão, os agentes avançam lateralmente nas redes usando falhas de segmentação, RATs, keyloggers e utilitários legítimos como PsExec e Mimikatz para escalar privilégios, burlando defesas convencionais. A ameaça se soma a uma campanha recente do grupo APT35, que usou técnicas de spear phishing para roubar credenciais de jornalistas e especialistas israelenses, com páginas falsas do Gmail e convites do Google Meet. As agências recomendam mitigações como desconectar ativos OT da internet pública, adotar senhas fortes com autenticação multifator, aplicar atualizações de segurança, monitorar acessos remotos e manter cópias de segurança completas. Ferramentas como o programa Cyber Hygiene da CISA ou o scanner Nmap podem ajudar a identificar vulnerabilidades antes dos invasores. Mesmo com negociações em curso para um cessar-fogo, os EUA alertam que ataques cibernéticos de baixo nível podem continuar.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Malware GIFTEDCROOK Mira Setor Público e Militar da Ucrânia com Campanhas de Phishing.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O malware GIFTEDCROOK, inicialmente conhecido por roubar dados de navegadores, evoluiu e agora atua como uma ferramenta sofisticada de espionagem cibernética. Segundo os pesquisadores campanhas realizadas em junho de 2025 mostram que o programa malicioso passou a coletar uma ampla variedade de documentos sensíveis de alvos estratégicos, com foco em entidades governamentais e militares da Ucrânia. O GIFTEDCROOK foi identificado pela primeira vez em abril de 2025 pelo CERT-UA, em campanhas que utilizavam e-mails de phishing com documentos do Excel contendo macros maliciosas. Esses arquivos levavam ao download do malware ao serem abertos com macros ativadas. Embora inicialmente criado como um “stealer” de cookies e históricos de navegação em navegadores como Chrome, Edge e Firefox, o GIFTEDCROOK ganhou novas funcionalidades nas versões 1.2 e 1.3, lançadas após fevereiro. Agora, ele também coleta arquivos com até 7 MB, criados ou modificados nos últimos 45 dias, incluindo documentos nos formatos .doc, .pdf, .xlsx, .jpg, .txt, .zip, entre outros. A campanha mais recente se apoia em arquivos PDF com temas militares e links para planilhas hospedadas no Mega. Ao ativar as macros, o malware é executado e começa a coleta de dados. As informações roubadas são compactadas em arquivos ZIP e enviadas, em partes menores que 20 MB, para um canal no Telegram controlado pelos atacantes. Em seguida, um script apaga os rastros do ataque. Esse tipo de ataque aponta para um esforço coordenado de espionagem cibernética alinhado aos interesses geopolíticos, especialmente durante as recentes negociações entre Ucrânia e Rússia. O GIFTEDCROOK representa uma ameaça séria para profissionais do setor público e qualquer rede que lide com dados confidenciais.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>