<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Sun, 07 Dec 2025 00:01:03 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Vulnerabilidade no Apache Tika permite ataque silencioso.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma falha crítica recentemente identificada no Apache Tika, classificada como CVE-2025-66516, expõe servidores a ataques silenciosos que exploram a funcionalidade de parsing de documentos. A vulnerabilidade afeta diferentes versões dos módulos tika-core, tika-pdf-module e tika-parsers, usados amplamente em sistemas que processam arquivos PDF. O bug permite um ataque do tipo XXE (XML External Entity), em que um invasor pode utilizar um PDF especialmente construído com componentes XFA maliciosos para forçar o parser a acessar arquivos internos do sistema. O impacto pode variar de leitura não autorizada de dados até execução remota de código, dependendo da configuração do ambiente. O ataque ocorre de forma discreta, sem interação do usuário, e é especialmente perigoso em aplicações que analisam arquivos PDF enviados por terceiros, como sistemas de upload, automação de documentos ou serviços de extração de conteúdo. A falha recebeu pontuação CVSS 10.0, a mais alta da escala, indicando criticidade extrema. Especialistas apontam que o problema é uma extensão de uma falha anterior (CVE-2025-54988), considerada parcialmente corrigida. Mesmo sistemas atualizados com a correção anterior continuam vulneráveis se o componente tika-core não for atualizado em conjunto com os demais módulos. Sistemas afetados incluem versões do Tika entre 1.13 e 3.2.1, além de aplicações que utilizam o Tika indiretamente, como frameworks de processamento de conteúdo e plataformas que integram ferramentas de análise de documentos. A recomendação é que equipes de cibersegurança revisem todas as dependências relacionadas ao Apache Tika e atualizem imediatamente para as versões corrigidas.</description><pubDate>Sun, 07 Dec 2025 00:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/#6352383677972004197</guid></item><item><title>* Mais de 30 falhas em IDEs com IA abrem portas para roubo de dados.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Um estudo recente revelou mais de 30 vulnerabilidades críticas em ambientes de desenvolvimento com inteligência artificial (IDEs com IA), incluindo plataformas populares como GitHub Copilot, Amazon CodeWhisperer, Sourcegraph Cody, Tabnine, Codeium, MutableAI e outros serviços em nuvem que integram assistentes de codificação com IA generativa. As falhas afetam desde IDE-as-a-Service baseadas na web até extensões para ambientes locais, permitindo roubo de dados, execução remota de comandos, manipulação de arquivos e acesso não autorizado a repositórios e terminais. Segundo os analistas, os assistentes com IA foram construídos com foco em produtividade, mas sem considerar adequadamente os riscos de segurança introduzidos por integrações profundas com terminais, sistemas de arquivos e repositórios privados. Em muitos casos, os modelos podiam ser manipulados por meio de ataques de injection via prompt, levando a execuções não intencionais de comandos sensíveis. Em ambientes como o GitHub Codespaces ou Cursor, era possível induzir o assistente a executar comandos que resultavam em exfiltração de arquivos confidenciais, criação de backdoors ou envio de dados para servidores externos. Outras falhas envolvem exposição acidental de variáveis de ambiente, credenciais e tokens de acesso. Boa parte das plataformas afetadas já iniciou atualizações após o contato responsável dos pesquisadores, mas a equipe alerta que a superfície de ataque das IDEs com IA ainda é ampla e crescente, especialmente com a integração de funcionalidades como chat, acesso a terminal e sincronização com código remoto.</description><pubDate>Sun, 07 Dec 2025 00:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/#6752516311880192059</guid></item><item><title>* Novo cartão da Mastercard traz recursos de cibersegurança para empresas.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Mastercard lançou uma nova versão de seu cartão empresarial com foco em segurança digital, voltado especialmente para pequenas e médias empresas (PMEs). A novidade foi anunciada durante o Mastercard Innovation Forum 2025, como parte de uma estratégia para apoiar negócios em um cenário cada vez mais exposto a ameaças cibernéticas. A principal inovação está na integração de soluções de cibersegurança diretamente ao produto financeiro, permitindo que as PMEs tenham acesso a ferramentas de proteção sem precisar recorrer a serviços externos ou especialistas em TI. Entre os recursos oferecidos estão o My Cyber Risk, que realiza uma avaliação automatizada de risco digital, identifica vulnerabilidades e orienta medidas corretivas, e o Identity Theft Protection, que monitora possíveis vazamentos de credenciais associadas à empresa, como e‑mails, contas bancárias e informações sensíveis. Segundo dados apresentados pela própria Mastercard, 86% das PMEs na América Latina afirmam realizar algum tipo de avaliação de segurança digital, mas apenas 23% se consideram preparadas para responder a incidentes. O novo cartão surge como uma tentativa de fechar essa lacuna de preparo, oferecendo uma camada de proteção integrada e de fácil uso. A iniciativa responde ao aumento do número de fraudes, golpes e tentativas de invasão que têm como alvo pequenas empresas, um grupo que, por limitações orçamentárias e operacionais, nem sempre adota soluções adequadas de defesa cibernética. Com o novo cartão, a Mastercard busca não apenas proteger transações, mas também oferecer visibilidade sobre riscos digitais e ajudar os empresários a agir de forma proativa, mesmo sem conhecimento técnico aprofundado.</description><pubDate>Sun, 07 Dec 2025 00:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/#2540994830099788809</guid></item></channel></rss>