<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Grupo Estatal usa AWS e Dropbox para Roubo de Dados Governamentais.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Governos do Sudeste Asiático estão sendo alvo de uma campanha cibernética que usa um backdoor inédito no Windows, chamado HazyBeacon, para roubar dados sensíveis. A operação, atribuída a um grupo de espionagem estatal e rastreada pela Palo Alto Networks Unit 42 como CL-STA-1020, foca em informações sobre tarifas, disputas comerciais e políticas estratégicas na região. O Sudeste Asiático tem se tornado um foco para ciberespionagem devido ao seu papel em negociações comerciais, modernização militar e alinhamento estratégico na disputa de influência entre EUA e China. Ao invadir agências governamentais, os atacantes buscam inteligência sobre políticas externas, infraestrutura e regulamentações que impactam mercados regionais e globais. Embora o vetor inicial de ataque ainda não tenha sido identificado, indícios apontam para o uso de DLL side-loading com um arquivo malicioso (“mscorsvc.dll”) e um executável legítimo (“mscorsvw.exe”). O HazyBeacon estabelece comunicação com URLs controladas pelos invasores, permitindo executar comandos arbitrários e baixar outros módulos maliciosos. O diferencial do HazyBeacon é o uso de AWS Lambda URLs como canal de comando e controle (C2), explorando funcionalidades legítimas da Amazon para ocultar o tráfego malicioso e dificultar a detecção. Também foram identificados tentativas de exfiltrar dados via Google Drive e Dropbox, disfarçando o roubo de arquivos (doc, xls, pdf, entre outros) como tráfego comum. Por fim, os atacantes executam comandos de limpeza para eliminar rastros. Para especialistas, o caso evidencia uma tendência crescente de ameaças persistentes avançadas (APT) explorando serviços confiáveis, para manter acesso furtivo e persistente em redes-alvo.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Sites Falsos da CNN e BBC Alimentam Esquemas de Investimento Fraudulentos.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores de cibersegurança identificaram uma sofisticada campanha internacional de fraude que usa sites falsos de grandes veículos de mídia, como CNN, BBC, CNBC, News24 e ABC News, para enganar vítimas com promessas de investimentos rentáveis. A operação combina engenharia social avançada com técnicas de falsificação digital para atrair vítimas em dezenas de países. O esquema começa com anúncios patrocinados no Google e Facebook, que apresentam celebridades locais e manchetes chamativas sobre “renda passiva”, dando a impressão de que as informações vêm de fontes legítimas. Os criminosos criaram cerca de 17 mil sites fraudulentos em 50 países, sendo os EUA o principal alvo. Esses sites imitam com grande precisão os portais de notícias originais, desde o design até a estrutura de navegação, para ganhar a confiança do usuário. Além disso, os golpistas mantêm plataformas de investimento falsas com nomes como Eclipse Earn, Solara Vynex e Trap10, que simulam ambientes de negociação legítimos para convencer as vítimas a depositar dinheiro. A infraestrutura técnica do golpe utiliza typosquatting (registro de domínios com erros de digitação) e TLDs baratos como .xyz, .io, .shop e .click para reduzir custos e aumentar o alcance. Os sites fraudulentos contam ainda com sistemas de gestão de conteúdo configurados para gerar automaticamente artigos personalizados com celebridades e oportunidades de investimento locais, aumentando as chances de engajamento e conversão das vítimas. Especialistas alertam que o uso de marcas conhecidas torna o golpe mais convincente e perigoso, exigindo maior atenção dos usuários e plataformas digitais.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* App Malicioso Esconde Código Secreto e Frauda Anúncios no Android.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores descobriram uma nova versão de um malware para Android que se destaca por usar técnicas avançadas para escapar da detecção enquanto realiza fraudes publicitárias em escala global. Essa ameaça se esconde dentro de aplicativos aparentemente legítimos, mas esconde códigos maliciosos por trás de manipulações sofisticadas nos arquivos ZIP que compõem os pacotes de instalação. Essa versão do malware manipula a estrutura interna do arquivo APK para enganar ferramentas de análise. Por exemplo, ele altera flags específicas no cabeçalho ZIP para parecer que o arquivo está criptografado, mesmo quando não está. Isso faz com que os programas usados para investigar o app peçam senha para descompactar e, com isso, impedem a inspeção mais profunda do código. Além disso, o malware declara métodos de compressão inexistentes que fazem as ferramentas travarem, enquanto o sistema Android aceita e instala o app normalmente. Outra técnica usada envolve a carga dinâmica de código oculto e criptografado, que só é revelado durante a execução do aplicativo. Assim, o malware esconde dentro do pacote arquivos que só aparecem no momento em que o app está rodando, dificultando ainda mais a análise. O código malicioso aproveita serviços legítimos de publicidade para exibir anúncios fraudulentos, carregar novos módulos e se comunicar com servidores controlados por criminosos. O app malicioso oculta seu ícone e nome no sistema, dificultando que o usuário perceba sua presença e o remova. Com isso, ele consegue se manter ativo por longos períodos e gerar receita ilícita. Essa evolução mostra como cibercriminosos aprimoram constantemente suas táticas para burlar mecanismos de segurança tradicionais e continuar operando de forma invisível nos dispositivos móveis.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>