<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Thu, 27 Nov 2025 00:01:03 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Microsoft fortalece autenticação com nova política contra scripts não confiáveis.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Microsoft anunciou uma atualização importante de segurança que afetará a forma como os usuários acessam seus serviços por meio do login da Entra ID, nova identidade corporativa que substitui o Azure Active Directory. A partir de 2026, a empresa vai bloquear a execução de scripts não autorizados na página de login via navegador, como parte de uma nova política de segurança de conteúdo, conhecida como CSP (Content Security Policy). A medida tem como objetivo principal impedir ataques baseados em injeção de código, nos quais agentes maliciosos tentam inserir scripts não confiáveis diretamente na página de autenticação. Esses ataques são usados para capturar credenciais, redirecionar sessões ou comprometer dispositivos com malware. Com a mudança, apenas scripts hospedados em domínios controlados pela Microsoft serão autorizados a rodar durante o processo de login. Scripts inline ou carregados de fontes externas, mesmo que usados por extensões legítimas ou integrações personalizadas, serão automaticamente bloqueados. A nova política busca eliminar um vetor comum de ataque, especialmente em ambientes corporativos que utilizam múltiplas ferramentas de autenticação e segurança baseadas em navegador. A política será aplicada exclusivamente aos fluxos de login acessados via navegador, utilizando a URL login.microsoftonline.com. Outros métodos de autenticação, como o uso de aplicativos móveis, integrações via API ou sistemas federados, não devem ser afetados diretamente pela mudança. Essa atualização está alinhada com a estratégia de segurança da Microsoft baseada em Zero Trust, que parte do princípio de nunca confiar implicitamente em nenhum ponto da rede, mesmo dentro do perímetro corporativo.</description><pubDate>Thu, 27 Nov 2025 00:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/#7635076316648183959</guid></item><item><title>* Pesquisadores descobrem extensão do Chrome que rouba criptomoedas.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores de cibersegurança identificaram uma extensão maliciosa na Chrome Web Store que estava sendo usada para desviar pequenas quantias de criptomoedas de usuários, sem que eles percebessem. A extensão, chamada Crypto Copilot, fingia oferecer funcionalidades para facilitar transações com ativos digitais, mas seu verdadeiro propósito era injetar cobranças ocultas em operações feitas na blockchain Solana. O golpe envolvia o protocolo Raydium, uma popular exchange descentralizada (DEX) da rede Solana. Sempre que o usuário realizava um “swap” (troca de ativos), a extensão adicionava secretamente uma segunda transação, enviando uma fração de SOL (token da Solana) para uma carteira controlada por criminosos. A extensão foi publicada oficialmente na loja do Chrome em maio de 2024, sob um nome de desenvolvedor aparentemente legítimo. Apesar de ter apenas 12 instalações conhecidas, o caso mostra como ameaças sofisticadas podem operar silenciosamente, explorando a confiança dos usuários em lojas oficiais de extensões. O código malicioso era cuidadosamente camuflado com técnicas de ofuscação, o que dificultava a detecção por ferramentas automáticas. Além disso, a interface da extensão replicava elementos legítimos, fazendo com que a vítima acreditasse estar usando uma ferramenta confiável para transações normais. Para minimizar os riscos, especialistas recomendam evitar instalar extensões desnecessárias, desconfiar de ferramentas pouco conhecidas e utilizar carteiras digitais com camadas extras de segurança, como autenticação por hardware.</description><pubDate>Thu, 27 Nov 2025 00:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/#7656940173046205413</guid></item><item><title>* Incidente expõe dados de mais de 200 empresas clientes da Salesforce.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Um incidente envolvendo a plataforma Gainsight comprometeu dados de mais de 200 empresas que utilizam Salesforce, segundo novas informações reveladas por analistas de segurança. A falha não decorre diretamente da infraestrutura da Salesforce, mas sim de aplicativos de terceiros desenvolvidos pela Gainsight e integrados ao ecossistema da empresa. A Salesforce detectou atividades incomuns originadas de suas integrações com a Gainsight e agiu rapidamente, revogando tokens de autenticação usados pelos aplicativos e removendo temporariamente as extensões afetadas da AppExchange, sua loja oficial de apps. A medida foi preventiva, diante da suspeita de que invasores pudessem estar utilizando tokens OAuth comprometidos para acessar dados de clientes, sem a necessidade de login ou senha. Embora a Gainsight tenha inicialmente afirmado que apenas um número limitado de clientes foi impactado, investigações conduzidas pelo Google Threat Intelligence Group (GTIG) e outros especialistas apontam um escopo bem maior: ao menos 200 instâncias do Salesforce teriam sido acessadas de forma não autorizada. As empresas afetadas não foram divulgadas publicamente até o momento. A tática usada pelos invasores, atribuídos ao grupo ShinyHunters, consistia em explorar permissões previamente concedidas às aplicações da Gainsight para extrair dados comerciais, como nomes de clientes, e-mails, registros de suporte e informações contratuais. Ainda que os dados roubados variem por organização, os pesquisadores alertam que essas informações são valiosas para campanhas de engenharia social, phishing ou fraudes direcionadas.</description><pubDate>Thu, 27 Nov 2025 00:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/#4672906934488804723</guid></item></channel></rss>