<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Falha no PaperCut pode ser explorada por grupos de ransomware.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Agência de Segurança Cibernética e de Infraestrutura dos EUA (CISA) incluiu uma vulnerabilidade grave do software de gerenciamento de impressões PaperCut NG/MF em seu catálogo de Vulnerabilidades Conhecidas Exploradas, devido a evidências de exploração ativa. A falha, identificada como CVE-2023-2533 e com pontuação CVSS de 8.4, é uma vulnerabilidade de falsificação de requisição entre sites (CSRF), que pode permitir a execução remota de código. Segundo a CISA, em condições específicas, essa falha possibilita que atacantes alterem configurações de segurança ou executem comandos arbitrários. O PaperCut NG/MF é amplamente usado por escolas, empresas e órgãos governamentais. Como seu painel administrativo roda geralmente em servidores internos, essa brecha pode ser uma porta de entrada perigosa caso não seja corrigida. Num possível ataque, o invasor pode explorar a vulnerabilidade ao induzir um administrador autenticado a clicar em um link malicioso, provocando alterações indevidas. Ainda não há detalhes sobre como a falha tem sido explorada na prática, mas já se sabe que grupos cibercriminosos como Bl00dy, Cl0p e LockBit, além de agentes estatais iranianos, exploraram brechas semelhantes no PaperCut para obter acesso inicial a redes. Embora não exista uma prova de conceito pública, o ataque pode ocorrer por e-mails de phishing ou sites maliciosos. A mitigação exige mais do que apenas aplicar atualizações: é essencial revisar o tempo de expiração de sessões, restringir acessos administrativos a IPs confiáveis e reforçar a validação de tokens CSRF.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Wix corrige em 24h falha crítica na sua plataforma Base44.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Wix corrigiu em apenas 24 horas uma falha crítica na plataforma Base44, recentemente adquirida pela empresa, que permitia acesso não autorizado a aplicativos privados criados por usuários. A vulnerabilidade foi descoberta pela equipe da empresa de segurança Wiz e reportada no dia 9 de julho de 2025. A Base44 é uma plataforma de codificação baseada em inteligência artificial, conhecida como “vibe coding”, que permite criar aplicações a partir de comandos de texto. A falha afetava dois endpoints de autenticação que não exigiam restrições, permitindo que qualquer pessoa criasse uma conta verificada em apps privados apenas com o identificador “app_id”. Esse identificador não é secreto e estava visível tanto na URL da aplicação quanto em arquivos públicos como o manifest.json. Com ele, era possível registrar e autenticar contas em qualquer aplicativo da plataforma, sem precisar de autorização ou autenticação adicional, burlando inclusive proteções como o login via Single Sign-On (SSO). Os pesquisadores da Wiz demonstraram que, após o registro com um e-mail e verificação por OTP, bastava fazer login normalmente pela interface da aplicação para obter acesso irrestrito ao conteúdo da aplicação privada. A falha expunha dados sensíveis e aplicativos internos, mas não há evidências de que ela tenha sido explorada por atacantes antes da correção. A resposta rápida da Wix foi destacada positivamente, com a correção sendo lançada em menos de um dia após a notificação.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Vulnerabilidade no Cisco ISE permite acesso root sem autenticação.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O pesquisador de segurança Bobby Gould publicou uma prova de conceito completa para explorar a vulnerabilidade crítica CVE-2025-20281 no Cisco Identity Services Engine (ISE), revelando como obter execução remota de código sem autenticação com privilégios de root. A falha, inicialmente divulgada em 25 de junho de 2025, afeta as versões 3.3 e 3.4 do Cisco ISE e ISE-PIC. O problema permite que invasores remotos enviem e executem arquivos arbitrários no sistema, explorando uma combinação de desserialização insegura e injeção de comandos no método enableStrongSwanTunnel(). Três semanas após o anúncio inicial, a Cisco atualizou o boletim para incluir uma segunda falha relacionada, agora documentada como CVE-2025-20337. Assim, o problema foi dividido em duas partes: CVE-2025-20281, referente à injeção de comandos, e CVE-2025-20337, ligada à desserialização. No dia 22 de julho, ambas as vulnerabilidades foram marcadas pela Cisco como ativamente exploradas, com um forte apelo para que administradores apliquem as atualizações de segurança imediatamente. Além disso, o pesquisador mostra como escapar do contêiner privilegiado e obter controle root no sistema host, utilizando um método conhecido de escalonamento baseado em cgroups e release_agent. Embora correções emergenciais tenham sido disponibilizadas anteriormente, a Cisco recomenda atualizar para a versão 3.3 Patch 7 ou 3.4 Patch 2 para mitigar totalmente os riscos.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>