<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* China acusa NSA de usar 42 ferramentas em ataque contra infraestrutura nacional.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O governo da China acusou a Agência de Segurança Nacional dos Estados Unidos (NSA) de conduzir um ataque cibernético sofisticado contra o Centro Nacional de Serviço de Tempo de Pequim (NTSC), órgão responsável por manter o sistema de sincronização do horário oficial do país. Segundo o Ministério da Segurança do Estado (MSS) chinês, os agentes norte-americanos teriam usado 42 ferramentas diferentes de intrusão entre 2022 e 2024 para comprometer a infraestrutura crítica. O ataque, segundo o MSS, teve como alvo uma rede responsável pela sincronização de tempo em sistemas de telecomunicações, transporte, energia e defesa, que garante a estabilidade de operações em todo o território chinês. A campanha teria explorado vulnerabilidades em serviços estrangeiros de SMS e servidores localizados nos Estados Unidos, Europa e Ásia, usados para mascarar a origem das conexões. As autoridades afirmam que os especialistas chineses conseguiram detectar e bloquear a intrusão antes que houvesse impacto operacional, mas classificaram o incidente como um ato de espionagem cibernética coordenada. O governo também divulgou amostras de códigos e endereços de IP que supostamente teriam sido usados na operação, alegando que pertencem a sistemas controlados pela NSA. A acusação reforça o crescente conflito digital entre China e Estados Unidos, marcado por denúncias mútuas de espionagem e sabotagem em infraestruturas críticas. Enquanto a China acusa Washington de usar suas agências de inteligência para monitorar sistemas estratégicos, os Estados Unidos têm alertado sobre a atuação de grupos chineses como APT31, Volt Typhoon e Hafnium, frequentemente associados a ataques contra redes ocidentais. O Centro Nacional de Serviço de Tempo é considerado parte essencial da infraestrutura tecnológica da China, servindo como base para sincronização de satélites, redes de energia, sistemas bancários e comunicações militares. Qualquer falha nesse sistema poderia afetar operações financeiras, redes 5G e serviços espaciais.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Falha no WatchGuard permite controle total de firewalls corporativos.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma falha crítica no sistema WatchGuard Fireware, utilizado em firewalls e redes corporativas, pode permitir que invasores assumam controle total dos dispositivos. A vulnerabilidade, identificada como CVE-2025-9242, recebeu pontuação CVSS 9,3 e afeta diretamente as conexões VPN baseadas em IKEv2, recurso amplamente usado por empresas para acesso remoto seguro. O problema foi descoberto por pesquisadores de segurança que identificaram um estouro de buffer fora dos limites no processo iked, responsável pela negociação de conexões VPN. Segundo o relatório técnico, o erro ocorre durante o tratamento de certificados de autenticação, o que pode permitir que um atacante remoto execute código arbitrário antes mesmo do login. Por ser explorável sem necessidade de autenticação, a falha representa risco máximo para empresas que utilizam firewalls WatchGuard expostos à internet. Uma exploração bem-sucedida pode conceder ao invasor acesso completo ao sistema operacional Fireware, permitindo manipulação de regras de rede, interceptação de tráfego e movimentação lateral dentro do ambiente corporativo. A fabricante confirmou o problema e lançou uma atualização de segurança que corrige a falha nas versões mais recentes do Fireware OS 12 e 2025.1. Já as versões 11.x continuam vulneráveis, pois estão fora do ciclo de suporte. A empresa recomenda que administradores instalem o patch imediatamente e revisem regras de exposição do serviço VPN para mitigar possíveis tentativas de exploração. Especialistas destacam que o bug pode ser especialmente perigoso em ambientes com múltiplas filiais conectadas via VPN, já que o comprometimento de um único dispositivo pode abrir caminho para ataques em cadeia. A falha também pode ser usada para desativar proteções internas ou implantar backdoors persistentes dentro da rede. A WatchGuard reforçou que não há evidências de exploração ativa até o momento, mas a divulgação pública do CVE aumenta a probabilidade de que cibercriminosos tentem desenvolver exploits nos próximos dias.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Campanha global de roubo de dados atinge empresa ligada à American Airlines.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Envoy Air, subsidiária da American Airlines, confirmou ter sido vítima de um ataque cibernético que resultou no roubo de informações corporativas. O incidente faz parte de uma campanha global conduzida pelo grupo de extorsão Clop, que vem explorando uma falha crítica no sistema Oracle E-Business Suite, amplamente utilizado em grandes empresas e órgãos públicos. De acordo com a Envoy, os invasores acessaram dados comerciais e de contatos internos, mas não houve comprometimento de informações de passageiros, clientes ou operações de voo. A empresa afirmou ter detectado a violação rapidamente, isolado os sistemas afetados e iniciado uma investigação em cooperação com as autoridades norte-americanas. O grupo Clop, conhecido por ataques de ransomware e roubo de dados corporativos, publicou amostras dos arquivos roubados em seu site na dark web. Entre os conteúdos divulgados estariam documentos internos, registros de comunicação e listas de funcionários, usados como parte de uma tentativa de extorsão digital. As investigações indicam que o ataque explorou a vulnerabilidade CVE-2025-61882, uma falha zero-day descoberta em agosto de 2025 no Oracle E-Business Suite. A Oracle já lançou uma atualização de segurança emergencial, mas várias empresas ainda permanecem vulneráveis. Essa brecha permite que invasores executem comandos remotamente e acessem bancos de dados corporativos sem autenticação. O Clop, também conhecido como TA505 ou FIN11, é um dos grupos de cibercrime mais ativos da atualidade e foi responsável por incidentes que afetaram empresas como SolarWinds, MOVEit, GoAnywhere e Accellion. A gangue opera com base em roubo e vazamento de dados sensíveis, exigindo resgates em criptomoedas para evitar a publicação dos arquivos. Autoridades de segurança afirmam que o ataque contra a Envoy é parte de uma operação mais ampla que já comprometeu dezenas de organizações na América do Norte, Europa e Ásia. As vítimas incluem universidades, empresas de tecnologia e instituições financeiras que utilizam soluções Oracle para gestão de dados corporativos.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>