<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Wed, 26 Nov 2025 00:01:03 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* CEO da CrowdStrike vira sócio da Mercedes F1 e assume papel estratégico na equipe.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>George Kurtz, CEO e fundador da CrowdStrike, tornou-se coproprietário da equipe Mercedes-AMG PETRONAS Formula One Team, assumindo também um novo papel como consultor estratégico de tecnologia. A aquisição de uma participação de 15% na entidade controlada por Toto Wolff coloca Kurtz ao lado da Mercedes-Benz e da INEOS como um dos principais acionistas da escuderia. O anúncio, feito em 20 de novembro, marca a ampliação de uma relação iniciada em 2019, quando a CrowdStrike se tornou parceira oficial de cibersegurança da equipe. A empresa fornece soluções de proteção baseadas em inteligência artificial que ajudam a salvaguardar toda a infraestrutura digital da equipe de F1. Além de integrar o comitê estratégico ao lado de nomes como Ola Källenius (Mercedes-Benz), Sir Jim Ratcliffe (INEOS) e do próprio Toto Wolff, Kurtz traz à equipe sua experiência única como executivo de tecnologia, especialista em segurança digital e piloto de corridas de resistência. Ele venceu provas como as 24 Horas de Le Mans e as 12 Horas de Sebring, sempre guiando modelos Mercedes-AMG. Na nova função, Kurtz atuará para expandir o ecossistema tecnológico da Mercedes F1, identificar oportunidades de inovação em análise de dados e contribuir com estratégias que integrem performance, segurança e precisão, tanto na pista quanto fora dela. “A tecnologia está remodelando a vantagem competitiva e a capacidade humana em todos os lugares, inclusive no automobilismo. Vencer em corridas e em cibersegurança exige velocidade, precisão e inovação”, afirmou Kurtz.</description><pubDate>Wed, 26 Nov 2025 00:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/#8562647933990663491</guid></item><item><title>* Cartórios da Geórgia sofrem ataque de ransomware.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Georgia Superior Court Clerks’ Cooperative Authority (GSCCCA), responsável pela operação e gestão dos cartórios judiciais no estado da Geórgia, nos Estados Unidos, foi vítima de um ataque cibernético grave, causado por uma campanha de ransomware. A ofensiva foi reivindicada pela gangue Devman, que afirma ter roubado cerca de 500 GB de dados e comprometido os sistemas da autoridade, resultando na interrupção de serviços críticos à população. Após identificar a atividade maliciosa, a GSCCCA desligou proativamente seu portal online e sistemas associados, informando a existência de uma ameaça ativa e adotando medidas emergenciais para conter o ataque. Serviços relacionados ao registro de imóveis, documentos judiciais e autenticação eletrônica foram impactados, afetando diretamente o funcionamento de processos legais no estado. A gangue Devman opera no modelo Ransomware-as-a-Service (RaaS), no qual desenvolvedores de ransomware licenciam suas ferramentas para afiliados que realizam os ataques e compartilham os lucros obtidos com extorsão digital. O grupo surgiu em abril de 2025 e já alega ter realizado mais de 50 operações, especialmente contra alvos do setor público, saúde e infraestrutura. Até o momento, a GSCCCA não confirmou se houve pagamento de resgate nem divulgou detalhes sobre o tipo de dados comprometidos. No entanto, os cibercriminosos afirmam ter em mãos documentos sensíveis e ameaçam vazá-los, aumentando a pressão sobre as autoridades. Para ensinar aqueles que não sabem, para relembrar aqueles que sabem, para corrigir aqueles que pensam que sabem.</description><pubDate>Wed, 26 Nov 2025 00:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/#314283924109232521</guid></item><item><title>* Falha crítica no Firefox expôs 180 milhões de usuários a ataques.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma vulnerabilidade considerada crítica no navegador Firefox deixou aproximadamente 180 milhões de usuários em risco de ataques cibernéticos, ao permitir que invasores executassem códigos maliciosos remotamente. A falha foi registrada como CVE-2025-13016 e já foi corrigida pela Mozilla nas versões mais recentes do navegador. O problema afetava o componente responsável por processar WebAssembly, uma tecnologia amplamente usada para rodar aplicações de alto desempenho diretamente no navegador. Segundo os pesquisadores que identificaram a falha, o bug envolvia um erro no gerenciamento de memória em situações específicas, como em condições de alta pressão de uso de recursos. Nesse contexto, um invasor poderia induzir o Firefox a executar código arbitrário ao fazer a vítima acessar uma página contendo um módulo WebAssembly malicioso. A falha permaneceu ativa e sem correção por cerca de seis meses, o que ampliou o risco de exploração em larga escala. Ainda que não haja, até o momento, relatos confirmados de exploração ativa, especialistas alertam que o tempo de exposição e a natureza crítica do bug representam um risco elevado para usuários domésticos e corporativos. A Mozilla lançou atualizações emergenciais que corrigem a vulnerabilidade nas versões estáveis e corporativas do Firefox. Usuários são fortemente aconselhados a atualizar imediatamente seus navegadores para garantir proteção.</description><pubDate>Wed, 26 Nov 2025 00:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/#4500371946298876899</guid></item></channel></rss>