<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Campanha maliciosa usa pacotes Go falsos para infectar sistemas Linux e macOS.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores de cibersegurança identificaram uma nova campanha maliciosa voltada para desenvolvedores Go, utilizando pacotes falsos para infectar sistemas Linux e macOS com malware. A campanha se aproveita de uma técnica conhecida como typosquatting, onde os criminosos publicam bibliotecas com nomes muito semelhantes a pacotes legítimos, enganando desenvolvedores desatentos para que façam a instalação involuntária. De acordo com um relatório da empresa de segurança Socket, pelo menos sete pacotes maliciosos foram identificados, todos disfarçados como bibliotecas populares do ecossistema Go. Um dos pacotes, chamado “github.com/shallowmulti/hypert”, parece ter como alvo específico desenvolvedores do setor financeiro. Segundo o pesquisador Kirill Boychenko, todos os pacotes compartilham padrões de codificação maliciosa e técnicas consistentes de ofuscação, indicando que o ataque é coordenado por um mesmo grupo capaz de se adaptar rapidamente. O objetivo final da campanha é instalar e executar um arquivo binário nos sistemas comprometidos, o qual pode ser usado para roubo de dados e credenciais. Essa descoberta ocorre pouco depois da identificação de outro ataque semelhante em janeiro de 2025, onde um pacote Go malicioso também visava obter acesso remoto a sistemas infectados. A repetição de técnicas como nomes de arquivos idênticos, uso de arrays para ofuscar strings e a execução atrasada indicam que os responsáveis pela campanha possuem uma infraestrutura robusta e adaptável. Essa infraestrutura conta com múltiplos domínios e repositórios de backup, permitindo que os atacantes continuem suas operações mesmo que alguns elementos sejam derrubados ou bloqueados.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Falha crítica em IBM Storage Virtualize expõe sistemas a ataques remotos.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A IBM divulgou um boletim de segurança alertando sobre duas vulnerabilidades críticas em diversos produtos da linha IBM Storage Virtualize. As falhas, identificadas como CVE-2025-0159 e CVE-2025-0160, afetam a interface gráfica (GUI) de administração e podem permitir que atacantes bypassem a autenticação ou executem código arbitrário remotamente nos sistemas afetados. A vulnerabilidade CVE-2025-0159, considerada crítica com pontuação CVSS de 9.1, é uma falha de bypass de autenticação que pode ser explorada por um atacante remoto. Enviando uma requisição HTTP especialmente manipulada para o endpoint RPCAdapter, um invasor consegue contornar os mecanismos de autenticação e obter acesso não autorizado ao sistema. Já a CVE-2025-0160, com gravidade alta e CVSS de 8.1, é uma vulnerabilidade que permite a execução remota de código Java. Nesse caso, um atacante com acesso ao sistema pode explorar falhas no serviço RPCAdapter para executar comandos arbitrários, ampliando seu controle sobre o ambiente comprometido. Para mitigar os riscos, a IBM recomenda a atualização imediata para versões corrigidas. As atualizações incluem o upgrade para as versões 8.5.0.14, 8.6.0.6, 8.7.0.3 ou 8.7.2.2, dependendo da versão específica em uso. Essas atualizações corrigem as vulnerabilidades e reforçam a segurança da interface de administração e dos serviços internos da plataforma. A empresa destaca a importância de aplicar os patches o mais rápido possível, especialmente em ambientes de missão crítica ou onde os sistemas estejam expostos a redes externas. Além disso, recomenda-se revisar as políticas de segurança para limitar o acesso à interface de gerenciamento e monitorar atividades suspeitas.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Falha crítica no GiveWP expõe mais de 100 mil sites WordPress.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma grave vulnerabilidade de segurança foi identificada no GiveWP, um dos plugins de doação mais populares do WordPress, colocando mais de 100 mil sites em risco crítico de invasão. A falha, catalogada como CVE-2025-0912, recebeu uma pontuação CVSS de 9.8, o que representa o nível máximo de gravidade. O GiveWP é amplamente utilizado por organizações sem fins lucrativos, instituições de caridade e campanhas de arrecadação online, sendo conhecido por sua interface intuitiva e ferramentas completas de gestão de doações. No entanto, uma falha grave no widget de doações do plugin expôs um ponto vulnerável capaz de permitir a execução remota de código (RCE) em servidores WordPress. O problema está na forma como o plugin manipula o parâmetro ‘card_address’ dentro do formulário de doações. Nas versões até a 3.19.4, o GiveWP permite a injeção de objetos PHP devido à desserialização de dados não confiáveis, abrindo espaço para que atacantes não autenticados injetem objetos maliciosos diretamente no servidor. Na prática, isso significa que qualquer pessoa com acesso ao formulário de doação pode manipular os dados enviados e incluir códigos maliciosos que são interpretados e executados pelo servidor. Esse tipo de ataque não exige login ou privilégios especiais, tornando-o extremamente perigoso e de fácil exploração. Diante da gravidade da falha, os desenvolvedores do GiveWP lançaram a versão 3.20.0, que corrige o problema. Administradores de sites que utilizam o plugin são fortemente recomendados a aplicar a atualização imediatamente para evitar o risco de exploração.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>