<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Thu, 13 Nov 2025 00:01:03 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Infraestrutura do Malware Rhadamanthys é comprometida em operação policial.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma das operações de malware mais ativas da atualidade sofreu um duro golpe. A infraestrutura central do Rhadamanthys Stealer, serviço amplamente utilizado para roubo de credenciais e dados sensíveis, foi comprometida por uma possível operação de forças policiais da União Europeia, segundo relatos que circulam em canais de inteligência de ameaças. A ação teria resultado no acesso ao servidor de comando e controle (C2) da ferramenta, incluindo painéis administrativos e dados de operadores. A principal evidência da operação foi a alteração forçada no método de login do painel, que passou a exigir autenticação por certificado digital, impedindo o acesso via senha padrão por parte dos operadores do malware. Diante da situação, o administrador do Rhadamanthys enviou alertas urgentes para seus clientes, instruindo-os a interromper as atividades imediatamente, apagar logs, reinstalar servidores e até desligar os equipamentos como medida emergencial. O objetivo seria impedir que mais dados fossem comprometidos pelas autoridades. A pane se intensificou com a queda dos domínios onion do Rhadamanthys e do fórum hacker eXploit, normalmente usados para suporte e gestão da operação. Usuários relataram mensagens de bloqueio e redirecionamento para mirror links, o que indica perda de controle da infraestrutura principal. Acredita-se que instalações feitas por meio de painéis automatizados foram as mais afetadas, sugerindo que o comprometimento foi profundo e atingiu múltiplos níveis da operação. Ainda não está claro quantos dados foram acessados, mas há indícios de que autoridades conseguiram credenciais de operadores e informações de clientes do serviço. O Rhadamanthys vinha sendo usado em ataques globais de exfiltração de dados e fraudes, e essa interrupção representa o maior impacto desde o surgimento da ameaça. A escala e o foco da ação sugerem um esforço internacional coordenado para desmantelar sua infraestrutura.</description><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 00:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/#1525290372897137773</guid></item><item><title>* Falha crítica no Google Chrome é corrigida em nova atualização</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O Google lançou uma atualização de segurança para corrigir uma vulnerabilidade no navegador Chrome para Desktop, afetando sistemas Windows, macOS e Linux. A falha, não detalhada publicamente, foi abordada na versão 142.0.7444.162/.163, liberada no canal estável. A recomendação foi reforçada pelo Centro Canadense de Cibersegurança, que emitiu um comunicado orientando usuários e administradores a atualizarem seus navegadores o mais rápido possível. A falha está presente em versões anteriores à 142.0.7444.162, considerada crítica para a segurança dos usuários. Embora o Google não tenha divulgado detalhes técnicos sobre a vulnerabilidade, esse tipo de atualização geralmente corrige falhas de segurança exploráveis por cibercriminosos, especialmente no caso de zero-days que podem ser utilizados para execução de código remoto ou sequestro de sessões. A vulnerabilidade afeta diretamente o canal estável do Chrome, utilizado pela maioria dos usuários e empresas, o que amplia o risco de exploração em massa caso a correção não seja aplicada. É comum que falhas nesse canal estejam relacionadas à manipulação de memória, uso indevido de permissões ou falhas em bibliotecas de terceiros. O Chrome é hoje o navegador mais utilizado no mundo, com ampla adoção tanto em ambientes corporativos quanto pessoais. Por isso, qualquer falha nesse software representa um vetor de ataque com alto impacto potencial, seja por meio de phishing, downloads maliciosos ou execução de scripts comprometidos. Além da atualização automática, usuários podem verificar manualmente a versão instalada acessando Configurações &gt; Sobre o Google Chrome. Caso a versão exibida seja inferior à 142.0.7444.162, a atualização deve ser aplicada imediatamente.</description><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 00:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/#4991181085194883426</guid></item><item><title>* Microsoft corrige 63 falhas de segurança no Patch Tuesday de novembro.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Microsoft disponibilizou nesta terça-feira (12) o pacote mensal de atualizações de segurança referente ao Patch Tuesday de novembro, contendo 63 correções para produtos como Windows, Office, Visual Studio, Azure e outros. Entre os destaques, estão quatro falhas classificadas como críticas, além de uma vulnerabilidade que já está sendo explorada ativamente, embora os detalhes técnicos ainda não tenham sido divulgados. As demais correções incluem brechas que permitem execução remota de código, elevação de privilégios e exposição de informações sensíveis. Falhas como a CVE-2025-62199, que afeta o Microsoft Office e pode ser explorada pelo Preview Pane, e uma vulnerabilidade no GDI+ com pontuação CVSS acima de 9.0, elevam o nível de alerta, principalmente para ambientes corporativos com estações desatualizadas. O Windows segue como o produto com maior volume de correções neste ciclo, mas aplicações amplamente utilizadas, como Office, Excel, Visual Studio e Microsoft 365, também estão na lista. Algumas atualizações exigem aplicação manual e não são entregues automaticamente pelo Windows Update. A recomendação é que equipes de segurança priorizem a aplicação dos patches, principalmente nas estações expostas à internet ou utilizadas por usuários com privilégios elevados. Também é importante revisar sistemas legados, que seguem recebendo atualizações mesmo após o fim oficial do suporte, como o Windows 10. Empresas devem aproveitar o ciclo de atualizações para reforçar práticas de gestão de vulnerabilidades, com foco na prevenção de movimentações laterais e no bloqueio de vetores de ataque comuns, como macros maliciosas e engenharia social.</description><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 00:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/#1641017418388636733</guid></item></channel></rss>