<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Microsoft lança patch de emergência após falha crítica no WSUS.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Microsoft divulgou um patch de emergência para corrigir uma falha crítica no Windows Server Update Services (WSUS), sistema usado por administradores para gerenciar atualizações em redes corporativas. A vulnerabilidade, classificada como CVE-2025-59287, recebeu pontuação 9,8 no CVSS, indicando risco máximo de exploração. A brecha permite que um invasor execute código remotamente em servidores afetados, sem necessidade de autenticação prévia. Segundo especialistas, o problema está em um processo inseguro de desserialização de dados, que possibilita o envio de informações manipuladas para o servidor, levando à execução de comandos com privilégios de sistema. A falha afeta exclusivamente máquinas que possuem o papel WSUS Server Role habilitado. Ambientes que não utilizam o serviço não estão sob risco imediato, embora a Microsoft recomende a verificação de todas as instâncias para garantir que não existam configurações desatualizadas ou expostas à internet. O alerta foi emitido após pesquisadores de segurança identificarem ataques ativos explorando a vulnerabilidade. Grupos maliciosos têm aproveitado portas padrão do WSUS (8530 e 8531) para implantar scripts em PowerShell, realizar reconhecimento interno da rede e tentar movimentação lateral entre servidores corporativos. O patch foi lançado fora do ciclo tradicional de atualizações mensais, conhecido como Patch Tuesday, devido à gravidade da falha e à constatação de que a mitigação anterior era insuficiente. A empresa orienta que administradores instalem a correção imediatamente e reiniciem os sistemas afetados. Como medida temporária, a Microsoft recomenda desabilitar o WSUS caso não seja essencial para a operação, ou bloquear o tráfego externo nas portas de comunicação do serviço. Essas ações reduzem a superfície de ataque enquanto a atualização é aplicada. No Brasil, empresas que utilizam o WSUS para gerenciar atualizações do Windows devem agir rapidamente. A falha representa alto risco operacional e pode comprometer toda a infraestrutura se não for corrigida. Equipes de TI devem revisar as configurações de firewall, monitorar logs e verificar se há servidores legados ainda acessíveis pela internet.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Ransomware Medusa expõe possível vazamento de 834 gigabytes da Comcast.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O grupo de cibercriminosos conhecido como Medusa Ransomware afirmou ter obtido acesso aos sistemas da Comcast Corporation, uma das maiores empresas de telecomunicações dos Estados Unidos, e vazado cerca de 834 gigabytes de dados corporativos. O ataque teria resultado no sequestro de informações internas e sigilosas, acompanhadas de um pedido de resgate de US$ 1,2 milhão para evitar a divulgação pública do conteúdo. De acordo com o site especializado Hackread, os operadores do Medusa publicaram uma amostra de aproximadamente 186 gigabytes compactados como prova da invasão. Quando descompactados, os arquivos somariam o volume total alegado, o que reforça a suspeita de que o grupo de fato teve acesso a informações internas da companhia. Os dados supostamente roubados incluiriam planilhas financeiras, relatórios de seguros, scripts em Python e SQL e outros documentos administrativos. Embora a Comcast ainda não tenha confirmado oficialmente a invasão, pesquisadores independentes afirmam que parte dos arquivos divulgados parece legítima e contém registros de sistemas internos. O ataque segue o modelo de dupla extorsão, no qual os criminosos não apenas criptografam os sistemas da vítima, mas também ameaçam publicar ou vender as informações obtidas. Essa tática pressiona as empresas a pagar o resgate rapidamente, buscando evitar danos à reputação e possíveis sanções legais decorrentes da exposição de dados sensíveis. O grupo Medusa tem se destacado entre as quadrilhas de ransomware mais ativas de 2025, com ataques recentes a instituições financeiras, provedores de internet e órgãos públicos. Sua operação se baseia em um modelo de ransomware como serviço (RaaS), em que afiliados alugam a infraestrutura criminosa e dividem os lucros com os operadores principais.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* SpaceX bloqueia mais de 2.500 antenas Starlink usadas por grupos de fraudadores.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A SpaceX anunciou ter bloqueado mais de 2.500 terminais do serviço Starlink após descobrir que estavam sendo utilizados em centros de fraudes online localizados em Mianmar, no Sudeste Asiático. A medida foi tomada depois de investigações apontarem que os equipamentos estavam conectados a operações criminosas conhecidas como scam compounds, onde pessoas são forçadas a aplicar golpes pela internet. Esses centros de fraude funcionam como verdadeiras fábricas de crime digital. Neles, vítimas de tráfico humano são coagidas a aplicar golpes de investimento, romance e criptomoedas contra pessoas em diversos países. A conectividade oferecida pelo Starlink, que garante acesso rápido e estável mesmo em regiões isoladas, era usada para manter as atividades desses grupos longe do alcance das autoridades locais. Segundo Lauren Dreyer, vice-presidente de operações comerciais da SpaceX, a empresa atua para identificar e encerrar rapidamente o uso ilegal de seus serviços. “Quando detectamos atividades que violam nossa política de uso ou leis locais, tomamos medidas imediatas para desativar os dispositivos envolvidos”, declarou. A executiva confirmou que o bloqueio envolveu mais de 2 500 antenas instaladas nas proximidades de complexos suspeitos. A ação ocorreu após reportagens e imagens revelarem dezenas de antenas Starlink em telhados de prédios usados por golpistas na fronteira entre Mianmar e a Tailândia. Apesar de o serviço não ter autorização oficial para operar em Mianmar, os terminais chegavam ao país por meio de rotas paralelas de revenda, facilitando o uso fora das regras de licenciamento. Investigações locais indicam que apenas uma pequena parte desses equipamentos havia sido apreendida anteriormente, enquanto milhares continuavam operando. O bloqueio remoto pela SpaceX, portanto, representa um golpe significativo na infraestrutura digital dos criminosos, reduzindo sua capacidade de comunicação e coordenação. O episódio levanta debates sobre o uso ético de tecnologias de conectividade global. Embora o Starlink tenha sido criado para levar internet a regiões carentes, o mesmo alcance que beneficia comunidades remotas pode ser explorado por redes de cibercrime e tráfico humano para escapar da fiscalização estatal.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>