<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* INTERPOL derruba 20 mil IPs maliciosos ligados a 69 variantes de malware.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A INTERPOL anunciou nesta quarta-feira a desarticulação de mais de 20 mil endereços IP e domínios maliciosos vinculados a 69 variantes de malware voltadas ao roubo de informações. A operação, denominada Operation Secure, foi realizada entre janeiro e abril de 2025 com a participação de forças policiais de 26 países. As ações conjuntas incluíram a identificação de servidores, o mapeamento de redes físicas e a execução de derrubadas direcionadas. De acordo com comunicado oficial, a INTERPOL informou que 79% dos IPs suspeitos identificados foram removidos. Como resultado das ações, foram apreendidos 41 servidores e mais de 100 GB de dados. Além disso, 32 pessoas foram presas por envolvimento em atividades cibercriminosas. Autoridades do Vietnã lideraram com a prisão de 18 suspeitos, além da apreensão de dispositivos, chips SIM, documentos de registro comercial e o equivalente a US$ 11,5 mil. Novas incursões resultaram na prisão de 12 pessoas no Sri Lanka e duas em Nauru. A Polícia de Hong Kong identificou 117 servidores de comando e controle (C2) hospedados em 89 provedores de internet. Esses servidores eram utilizados como plataformas para orquestrar campanhas maliciosas, incluindo phishing, fraudes online e golpes em redes sociais. O impacto da operação foi reforçado pela amplitude geográfica, envolvendo países de toda a região Ásia-Pacífico e Oceania, como Brunei, Camboja, Fiji, Índia, Japão, Malásia, Filipinas, Singapura, Coreia do Sul, Tailândia, entre outros. A ofensiva ocorre semanas após outra operação global que resultou na apreensão de 2.300 domínios ligados ao malware Lumma Stealer, um dos infostealers mais populares na atualidade. Esses programas maliciosos são vendidos em fóruns clandestinos como serviços por assinatura, permitindo que cibercriminosos coletem credenciais de navegador, senhas, cookies, dados de cartões de crédito e informações de carteiras de criptomoedas de dispositivos comprometidos. As informações roubadas geralmente são comercializadas na forma de logs em fóruns clandestinos, alimentando novos ataques, como ransomware, violação de dados e comprometimento de e-mails corporativos.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Salesforce corrige falhas que permitiam acesso a dados criptografados.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores de cibersegurança identificaram mais de 20 riscos relacionados à configuração do Salesforce Industry Cloud, anteriormente conhecido como Salesforce Industries, que poderiam expor dados sensíveis a partes internas e externas não autorizadas. As falhas afetam componentes como FlexCards, Data Mappers, Integration Procedures (IProcs), Data Packs, OmniOut e OmniScript Saved Sessions. Segundo o pesquisador Aaron Costello, plataformas low-code como o Salesforce Industry Cloud facilitam o desenvolvimento de aplicações, mas essa conveniência pode comprometer a segurança se não for devidamente considerada. Caso as configurações incorretas não sejam corrigidas, cibercriminosos poderiam acessar dados criptografados de funcionários e clientes, informações de sessões de uso, credenciais de sistemas internos e a lógica de negócios da empresa. Após um processo de divulgação responsável, a Salesforce já solucionou diversas falhas e emitiu orientações de configuração para mitigar os demais riscos. Entre os problemas identificados, cinco receberam identificadores CVE: CVE-2025-43697, CVE-2025-43698, CVE-2025-43699, CVE-2025-43700 e CVE-2025-43701. Essas falhas permitem desde o vazamento de dados criptografados em texto claro até o acesso de usuários convidados a configurações personalizadas. De maneira prática, as falhas poderiam ser exploradas para burlar controles de segurança e extrair informações confidenciais de clientes ou funcionários. Em resposta, um porta-voz da Salesforce afirmou que a maioria dos problemas apontados está relacionada à configuração feita pelos próprios clientes, e não a vulnerabilidades intrínsecas ao sistema. Segundo a empresa, todas as questões levantadas já foram resolvidas, com patches disponibilizados e a documentação oficial atualizada. Não há, até o momento, evidências de que essas falhas tenham sido exploradas em ambientes de clientes.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Atualização da Adobe reforça segurança em plataformas web e e-commerce.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Adobe lançou nesta terça-feira uma atualização de segurança abrangente que corrige 254 vulnerabilidades em seus produtos, sendo a maior parte delas identificada no Adobe Experience Manager (AEM). As falhas corrigidas abrangem tanto o serviço em nuvem quanto as versões locais da plataforma. Do total de vulnerabilidades, 225 estavam no AEM, afetando o AEM Cloud Service e todas as versões até a 6.5.22. As correções foram disponibilizadas no AEM Cloud Service Release 2025.5 e na versão 6.5.23. De acordo com o comunicado da empresa, a exploração bem-sucedida dessas falhas poderia permitir desde execução arbitrária de código até elevação de privilégios e bypass de recursos de segurança. Quase todas as 225 vulnerabilidades no AEM foram classificadas como falhas de cross-site scripting (XSS), sendo uma combinação de XSS armazenado e XSS baseado em DOM, ambos exploráveis para obter execução de código arbitrário. A Adobe agradeceu publicamente aos pesquisadores Jim Green (green-jam), Akshay Sharma (anonymous_blackzero) e lpi pelas descobertas e relatos dessas falhas. Além do AEM, a atualização também corrigiu falhas críticas em outras plataformas da Adobe. O destaque vai para uma vulnerabilidade de execução de código no Adobe Commerce e no Magento Open Source, catalogada como CVE-2025-47110, com pontuação CVSS de 9.1. Trata-se de um XSS refletido que poderia ser explorado para executar código malicioso remotamente. Outra falha relevante, a CVE-2025-43585 (CVSS 8.2), corrige um problema de autorização inadequada que permitia o bypass de controles de segurança. As versões afetadas incluem diversas versões do Adobe Commerce (incluindo as linhas 2.4.8, 2.4.7-p5 e anteriores), Adobe Commerce B2B, bem como Magento Open Source. Isso amplia o impacto da atualização, atingindo soluções de comércio eletrônico amplamente utilizadas. Outras quatro falhas de execução de código foram corrigidas em Adobe InCopy e no Substance 3D Sampler, com CVSS de 7.8. Embora nenhuma das vulnerabilidades tenha sido relatada como explorada ativamente até o momento, a Adobe recomenda fortemente que todos os usuários atualizem suas instâncias para as versões mais recentes, a fim de proteger seus sistemas contra possíveis ataques futuros.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>