<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Nova Versão do ZLoader Integra Recursos Avançados para Ataques de Ransomware.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma nova versão do malware ZLoader foi detectada utilizando um túnel de Sistema de Nomes de Domínio (DNS) para comunicação com servidores de comando e controle (C2). Essa técnica aumenta a furtividade do malware, demonstrando como seus operadores continuam aprimorando suas capacidades após o retorno da ferramenta em 2023. De acordo com os pesquisadores, a versão 2.9.4.0 do ZLoader inclui melhorias significativas, como um protocolo DNS personalizado para comunicação C2 e um shell interativo que suporta mais de uma dúzia de comandos, possivelmente úteis para ataques de ransomware. Essas mudanças aumentam a resiliência contra detecção e mitigação. Também conhecido como Terdot, DELoader ou Silent Night, o ZLoader é um malware loader projetado para implantar cargas úteis secundárias. Após quase dois anos de inatividade, o malware reapareceu em setembro de 2023, com campanhas distribuindo-o novamente. Ele utiliza técnicas avançadas, como algoritmos de geração de domínios (DGA) e verificações de ambiente, para evitar análises e execução em sistemas diferentes do original infectado, características herdadas do trojan bancário Zeus. Nos últimos meses, o ZLoader tem sido frequentemente associado a ataques de ransomware Black Basta. Os operadores utilizam conexões de desktop remoto disfarçadas de suporte técnico para implantar o malware. A cadeia de ataque começa com a entrega de um payload chamado GhostSocks, que, em seguida, carrega o ZLoader. A última versão também introduz um shell interativo, permitindo aos operadores executar binários arbitrários, DLLs e shellcodes, além de exfiltrar dados e encerrar processos. Embora o HTTPS continue sendo o canal primário de comunicação C2, a funcionalidade de tunelamento DNS possibilita tráfego criptografado via pacotes DNS, ampliando as capacidades do malware para evadir detecção.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Apache Superset Corrige Vulnerabilidades Críticas em Nova Atualização.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Apache Software Foundation lançou a versão 4.1.0 do Apache Superset, uma atualização essencial que aborda três vulnerabilidades significativas na popular plataforma de inteligência de negócios open-source. As falhas, identificadas como CVE-2024-53947, CVE-2024-53948 e CVE-2024-53949, variam em gravidade, podendo permitir que invasores contornem controles de segurança, acessem dados sensíveis e obtenham privilégios não autorizados. A CVE-2024-53947 refere-se a uma vulnerabilidade de injeção de SQL, originada por verificações inadequadas de autorização em funções específicas do PostgreSQL. Essa falha pode ser explorada para executar consultas SQL arbitrárias, resultando em vazamento de dados e acesso não autorizado. Já a CVE-2024-53948 está ligada à exposição de metadados por meio de mensagens de erro excessivamente detalhadas, que podem fornecer informações valiosas para ataques adicionais. Por sua vez, a CVE-2024-53949 afeta implantações onde a configuração FAB_ADD_SECURITY_API está ativada (desabilitada por padrão), permitindo que usuários com privilégios limitados criem novos papéis e potencialmente escalem suas permissões. A Fundação recomenda que todos os usuários atualizem imediatamente para a versão 4.1.0, que inclui correções abrangentes para as três vulnerabilidades. Enquanto a atualização não for viável, medidas provisórias podem ser adotadas, como adicionar manualmente funções vulneráveis do PostgreSQL à configuração DISALLOWED_SQL_FUNCTIONS para mitigar a CVE-2024-53947, e desativar a configuração FAB_ADD_SECURITY_API, salvo quando estritamente necessária, para evitar a exploração da CVE-2024-53949.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Windows Defender é Ignorado por Malware que Abusa de UI Automation.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores de segurança identificaram uma nova técnica que utiliza o framework de acessibilidade UI Automation (UIA) do Windows para realizar atividades maliciosas sem disparar alertas em ferramentas de detecção e resposta a endpoints (EDR). Essa abordagem pode permitir a execução furtiva de comandos, roubo de dados sensíveis, redirecionamento de navegadores para sites de phishing e manipulação de aplicativos como Slack e WhatsApp. O UI Automation, introduzido no Windows XP como parte do .NET Framework, foi projetado para fornecer acesso programático a elementos de interface do usuário, facilitando o uso de tecnologias assistivas, como leitores de tela. No entanto, a mesma funcionalidade pode ser abusada por atacantes para interagir com aplicativos em execução com privilégios elevados, explorando o mecanismo de comunicação entre processos (IPC) do Component Object Model (COM). Os invasores podem usar o UIA para ler mensagens de aplicativos, roubar informações inseridas em sites (como dados de pagamento) e até mesmo executar comandos remotamente. Como o UIA é um recurso legítimo do sistema, suas permissões elevadas são interpretadas como normais, permitindo que o malware contorne proteções como o Windows Defender. Essa técnica se assemelha ao abuso da API de serviços de acessibilidade no Android, que frequentemente é explorada por malwares para extrair informações de dispositivos comprometidos. O pesquisador Tomer Peled destacou que “o sistema trata essas ações como funcionalidades, e não como anomalias, seguindo a lógica de um recurso legítimo.” Além disso, outra pesquisa revelou que o protocolo Distributed COM (DCOM) pode ser explorado para criar backdoors em máquinas-alvo. A técnica, chamada “DCOM Upload &amp; Execute,” permite que invasores escrevam payloads personalizados remotamente e os executem como serviços no contexto de uma máquina vítima, potencializando ataques de movimento lateral em redes internas.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>