<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Brasil Lidera Lista de Países mais Atacados por Cibercriminosos.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O Relatório Global de Riscos Cibernéticos 2025 destacou que incidentes cibernéticos com impacto reputacional podem gerar uma queda média de 27% no valor de mercado das empresas afetadas. A análise se baseia em mais de 1.400 eventos cibernéticos globais, revelando que ataques com malware e ransomware são os principais responsáveis por esses prejuízos, representando 60% dos casos com impacto à reputação. A pesquisa reforça que o risco cibernético vai além do departamento de TI e passou a ser uma preocupação estratégica em todos os níveis das organizações. Segundo Marco Mendes, líder de Produtos de Cibersegurança da Aon no Brasil, empresas preparadas conseguem minimizar os danos, com tempo de resposta e recuperação sendo fatores cruciais. Na América Latina, a situação é preocupante. Em 2024, a região apresentou o maior crescimento global em ataques cibernéticos, com aumento médio anual de 25% na última década. Brasil, México e Colômbia concentraram a maioria dos casos. Apesar de avanços na maturidade digital, a pontuação média de risco das empresas latino-americanas (2,59 em uma escala de 0 a 4) ainda fica abaixo da média global (2,71). A predominância de pequenas e médias empresas (99,5% do mercado) e a limitação de investimentos em cibersegurança tornam a região alvo preferencial de grupos de ransomware, segundo a OCDE. O relatório também ressalta que, mesmo com o crescimento do mercado de seguros cibernéticos, o risco reputacional permanece, em grande parte, não segurável, exigindo uma gestão de crise rápida e eficaz.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Hackers Exploram APIs Docker Mal Configuradas para Minerar Criptomoedas via Tor.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma nova campanha de ataques cibernéticos está explorando APIs Docker mal configuradas para minerar criptomoedas de forma oculta, utilizando a rede Tor para mascarar as atividades dos invasores. Os criminosos obtêm acesso a ambientes de containers vulneráveis e executam scripts maliciosos para implantar mineradores. O ataque inicia com uma solicitação ao servidor Docker para listar os containers ativos. Se não houver containers, os atacantes criam um novo baseado na imagem “alpine”, montando o diretório raiz da máquina hospedeira dentro dele. Essa prática expõe arquivos críticos e permite o chamado “escape de container”, dando aos invasores acesso irrestrito ao sistema. Em seguida, um script codificado em Base64 instala o Tor, redirecionando todo o tráfego, incluindo DNS, para a rede de anonimato, dificultando a detecção. A partir de um endereço .onion, os criminosos baixam outro script que altera configurações de SSH, permitindo acesso remoto com privilégios de root e inserindo chaves SSH controladas pelos atacantes. Ferramentas como masscan, libpcap, zstd e torsocks também são instaladas para realizar varreduras de rede, comprimir dados e manter a comunicação com o servidor de comando e controle (C&amp;C). Por fim, um binário é executado como dropper para o XMRig, um minerador de Monero (XMR), com todas as configurações de mineração, endereços de pools e carteiras. Empresas de tecnologia, serviços financeiros e do setor de saúde estão entre os principais alvos, evidenciando a tendência de exploração de ambientes em nuvem mal protegidos para fins de cryptojacking.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Ataque Global Explora Falhas Antigas no Microsoft Exchange para Espionagem.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Hackers estão explorando servidores Microsoft Exchange expostos publicamente para roubar credenciais de usuários por meio de keyloggers injetados nas páginas de login. Os ataques, que atingiram pelo menos 70 servidores em 26 países, foram inicialmente identificados em 2024 e continuam ativos. A campanha envolve a exploração de vulnerabilidades conhecidas no Microsoft Exchange, como as falhas ProxyShell e ProxyLogon, permitindo aos invasores modificar o código das páginas de autenticação. O JavaScript malicioso inserido nas páginas coleta nomes de usuário, senhas e, em alguns casos, cookies, User-Agent e o horário do acesso. Dois métodos principais de captura de dados foram identificados: no primeiro, as credenciais são armazenadas localmente em um arquivo dentro do próprio servidor comprometido, acessível externamente. Essa abordagem minimiza o tráfego de saída e reduz as chances de detecção. No segundo método, os dados são exfiltrados em tempo real via um bot no Telegram, usando cabeçalhos de API para envio das informações roubadas. Em outro caso, os hackers utilizaram túneis DNS combinados com requisições HTTPS POST para driblar defesas e transmitir os dados furtados. Os setores mais atingidos incluem governos, empresas de tecnologia, indústrias e logística. Países como Vietnã, Rússia, Taiwan, China, Paquistão, Líbano, Austrália, Zâmbia, Holanda e Turquia estão entre os mais afetados. O ataque evidencia um problema persistente: muitos servidores Exchange continuam vulneráveis a falhas antigas, permitindo que invasores permaneçam ocultos por longos períodos enquanto capturam credenciais em texto claro.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>