<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Thu, 11 Dec 2025 00:01:03 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Novo ransomware móvel toma controle total de aparelhos Android.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma nova ameaça digital foi identificada visando dispositivos Android, utilizando táticas sofisticadas para assumir controle completo do aparelho e extorquir vítimas com exigências de resgate. Batizado de DroidLock, o malware se comporta como um ransomware, embora não criptografe arquivos, e sim bloqueie o acesso ao sistema de forma total. A campanha começa com a distribuição do malware por meio de páginas falsas e aplicativos maliciosos, muitas vezes disfarçados de versões legítimas de apps populares. Uma vez instalado, o DroidLock solicita permissões avançadas, como acesso à acessibilidade e administrador do dispositivo, que lhe concedem controle irrestrito sobre o sistema operacional Android. Com essas permissões, o malware pode mudar o PIN, senhas ou até configurações biométricas do aparelho, impedindo o usuário de recuperar o acesso por meios convencionais. Em seguida, exibe uma tela falsa de ransomware, exigindo um pagamento em criptomoedas e ameaçando apagar todos os dados caso o resgate não seja feito em até 24 horas. O DroidLock não apenas bloqueia o aparelho, mas também monitora atividades e pode capturar informações sensíveis, como senhas e dados de aplicativos, usando sobreposições visuais que simulam telas legítimas. A ameaça se estende ainda à possibilidade de ativar remotamente câmera e microfone, além de registrar comandos e capturar a tela. Apesar de ter sido observado inicialmente em países de língua espanhola, especialistas alertam que o malware pode rapidamente se adaptar a novos alvos e regiões, especialmente se for incorporado a redes criminosas que exploram aplicativos fora da Play Store. A principal característica que torna o DroidLock perigoso é sua capacidade de operar sem interação adicional após a instalação inicial, explorando a confiança do usuário em permissões concedidas de forma desatenta. Isso transforma o aparelho em um verdadeiro “refém digital”.</description><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 00:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/#9090279729346948082</guid></item><item><title>* Campanha usa imagem falsa para introduzir malware em extensões do VS Code.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma nova campanha maliciosa está explorando o ecossistema do Visual Studio Code Marketplace ao introduzir malware em extensões populares por meio de arquivos que simulam imagens inofensivas. A técnica identificada envolve o uso de arquivos com extensão .png, mas que na verdade contêm binários maliciosos compilados, capazes de executar comandos remotos e comprometer o ambiente de desenvolvimento. A descoberta foi feita após a análise de 19 extensões suspeitas, todas vinculadas ao mesmo ator e responsáveis por mais de 100 mil instalações. O código malicioso não está diretamente na extensão principal, mas é carregado a partir de uma dependência externa, o que dificulta a detecção e amplia o risco de ataques à cadeia de suprimentos de software. O arquivo responsável por entregar o malware se passa por uma imagem, mas contém um executável embutido no formato de script obfuscado, que é ativado após a instalação da extensão. Assim que executado, o código malicioso cria uma ponte com servidores externos, permitindo controle remoto, coleta de dados sensíveis e execução de comandos arbitrários. Segundo especialistas, a técnica de mascarar arquivos executáveis como imagens não é nova, mas está sendo aplicada de forma mais sofisticada, dificultando a detecção por ferramentas tradicionais de segurança e revisores do marketplace. A natureza modular da cadeia de dependências também contribui para a complexidade de identificar extensões comprometidas. As extensões investigadas apresentavam nomes genéricos ou propositalmente parecidos com ferramentas legítimas, visando enganar desenvolvedores que buscam produtividade ou automação de tarefas no ambiente VS Code. Em alguns casos, os autores atualizavam as extensões com frequência para evitar remoção. A campanha mostra como o ecossistema de desenvolvimento moderno, baseado em pacotes e extensões de terceiros, pode ser explorado por atores maliciosos para inserir código perigoso em ambientes confiáveis, inclusive sem a interação direta do usuário final. Embora as extensões maliciosas já tenham sido removidas do marketplace, a campanha levanta um sinal de alerta sobre a fragilidade da cadeia de suprimentos de software e a necessidade de vigilância constante por parte das equipes de desenvolvimento e segurança.</description><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 00:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/#1782877965464675787</guid></item><item><title>* Exploração ativa de falha no WinRAR coloca usuários em risco.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma falha crítica no WinRAR, popular ferramenta de compressão de arquivos para Windows, está sendo ativamente explorada por grupos de cibercriminosos, segundo alertas divulgados pela CISA (Agência de Segurança Cibernética e Infraestrutura dos EUA). A vulnerabilidade, identificada como CVE-2025-6218, permite que atacantes executem código remotamente ao induzir a vítima a abrir um arquivo malicioso. O bug afeta especificamente a forma como o WinRAR lida com arquivos compactados do tipo RAR. Por meio de uma técnica de path traversal, um invasor pode inserir arquivos em diretórios críticos do sistema, como a pasta de inicialização, e fazer com que eles sejam executados automaticamente no próximo login do usuário. O ataque exige apenas que o arquivo seja extraído, sem outras interações adicionais. Essa falha já foi corrigida na versão WinRAR 7.12, lançada em junho de 2025. No entanto, muitos usuários e organizações ainda utilizam versões antigas, deixando-se vulneráveis às campanhas maliciosas em andamento. A exploração ativa levou a CISA a incluir a CVE-2025-6218 em seu catálogo de vulnerabilidades conhecidas e exploradas, exigindo que agências federais dos EUA a corrijam até o final de dezembro. Grupos de ameaças persistentes avançadas (APT), como o Gamaredon, Bitter APT e outros coletivos com atuação geopolítica, estariam utilizando essa falha para espalhar trojans de acesso remoto (RATs) e ferramentas de espionagem. O método comum envolve e-mails de phishing com anexos RAR disfarçados como documentos legítimos. O uso da vulnerabilidade tem se mostrado eficaz justamente por afetar um software amplamente disseminado e, ao mesmo tempo, negligenciado em termos de atualização. Muitos usuários veem o WinRAR como uma ferramenta “neutra”, sem imaginar que possa ser vetor para execução de código malicioso.</description><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 00:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/#4767958106307189138</guid></item></channel></rss>