<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* ESET detecta primeiro ransomware com uso de inteligência artificial.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores da ESET identificaram o PromptLock, o que pode ser considerado o primeiro ransomware que utiliza inteligência artificial localmente para automatizar e dinamizar suas ações maliciosas. O caso marca um novo estágio na evolução das ameaças digitais, com o uso de IA ampliando a capacidade de adaptação e evasão desses ataques. Ao contrário de ferramentas que dependem de conexões com APIs públicas, o PromptLock opera com o modelo gpt-oss:20b de forma totalmente local, por meio da plataforma Ollama. Isso permite que o malware gere comandos e scripts maliciosos sob demanda, sem depender de servidores externos, dificultando a detecção por soluções tradicionais. O ransomware usa IA para gerar código em linguagem Lua, que executa tarefas como análise de arquivos, criptografia e exfiltração de dados. A geração não determinística de scripts faz com que cada execução seja diferente, criando comportamento dinâmico e imprevisível. O malware foi desenvolvido em Go (Golang) e possui variantes funcionais para Windows, macOS e Linux, o que amplia seu escopo de atuação. Segundo a ESET, trata-se de um protótipo ou prova de conceito, mas já demonstra o potencial destrutivo de agentes automatizados com IA embarcada. Além disso, a IA é utilizada também para contornar heurísticas e escapar de mecanismos de sandboxing e análise comportamental. Isso torna o ransomware ainda mais difícil de detectar e conter, especialmente em ambientes corporativos onde múltiplos sistemas operacionais coexistem.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Salesforce revoga tokens após ataque via Salesloft Drift.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Salesforce revogou tokens de autenticação OAuth e refresh após um ataque que explorou a integração entre o aplicativo Salesloft e a plataforma de chat com IA Drift. A ação foi tomada para conter uma campanha de ciberespionagem identificada entre os dias 8 e 18 de agosto de 2025, atribuída ao grupo de ameaça UNC6395. O ataque teve como alvo instâncias Salesforce de organizações que utilizavam a integração comprometida, permitindo o acesso indevido a dados sensíveis. Os invasores conseguiram extrair credenciais como chaves de acesso à AWS, senhas e tokens de plataformas como Snowflake. A entrada inicial ocorreu por meio de tokens válidos emitidos durante a conexão OAuth entre Salesloft e Drift, sem exploração direta da infraestrutura da Salesforce. O app Drift, disponível no AppExchange, foi removido da plataforma para evitar novos comprometimentos. A investigação revelou que os atacantes usaram ferramentas automatizadas para executar buscas em massa dentro das instâncias invadidas, incluindo a exclusão seletiva de registros de tarefas para dificultar a detecção sem eliminar completamente os logs de auditoria. Estima-se que mais de 700 organizações possam ter sido afetadas, abrangendo diversos setores e regiões. A campanha chamou atenção pela combinação de automação e uso de APIs legítimas, dificultando a detecção em ambientes empresariais. A Salesforce e a Salesloft trabalharam em conjunto para notificar clientes impactados e recomendaram ações imediatas, como a rotação de credenciais, revogação de chaves de API e revalidação de integrações OAuth existentes.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Citrix corrige três falhas críticas no NetScaler.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Citrix divulgou uma atualização de segurança para corrigir três vulnerabilidades graves nos produtos NetScaler ADC e Gateway, incluindo uma falha já explorada ativamente, segundo comunicado oficial e análise de pesquisadores de cibersegurança. A falha mais crítica, identificada como (CVE-2025-7775), está relacionada a uma condição de sobrecarga de memória. Se explorada com sucesso, pode permitir a execução remota de código ou negação de serviço em dispositivos expostos. As outras duas vulnerabilidades corrigidas são (CVE-2025-7776), também ligada à sobrecarga de memória, e (CVE-2025-8424), causada por controle inadequado de acesso na interface de gerenciamento. A Citrix confirmou que ataques reais explorando a CVE-2025-7775 já estão em andamento, e que não há medidas alternativas para mitigar o risco, tornando essencial a aplicação imediata do patch pelas organizações afetadas. Os dispositivos impactados incluem versões do NetScaler ADC e Gateway nas famílias 14.1, 13.1 (inclusive FIPS e NDcPP) e 12.1-FIPS/NDcPP. As versões corrigidas foram disponibilizadas pela Citrix, e incluem as builds 14.1-47.48, 13.1-59.22, entre outras. Pesquisadores alertam que muitos dispositivos NetScaler ainda estão operando com versões desatualizadas ou fora do ciclo de suporte, o que amplia significativamente a superfície de ataque e a exposição a ameaças.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>