<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Tue, 16 Dec 2025 00:01:03 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* AWS expõe operação do GRU que abusou de falhas em ambientes cloud.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A equipe de inteligência da Amazon Web Services (AWS) revelou detalhes de uma campanha cibernética de longa duração conduzida pelo grupo APT44, também conhecido como Sandworm, ligado à inteligência militar russa (GRU). A operação teve como alvo infraestruturas críticas ocidentais, com foco em falhas de configuração em dispositivos conectados à nuvem. Ao longo de vários anos, os atacantes exploraram dispositivos de borda de rede mal configurados, como roteadores, gateways VPN e appliances de gerenciamento, para obter acesso inicial em ambientes corporativos e governamentais. A AWS afirma que a campanha foi altamente persistente, silenciosa e coordenada. Ao contrário de campanhas que dependem de vulnerabilidades conhecidas, os agentes do GRU se apoiaram na exposição pública de serviços e falhas operacionais, como autenticação ausente ou configurações padrão. Esses pontos fracos foram utilizados para acessar redes interligadas a serviços em nuvem, incluindo instâncias da AWS. Entre os alvos identificados estavam empresas de energia, provedores de serviços em nuvem, operadoras de telecomunicações e fornecedores de infraestrutura crítica na América do Norte e Europa. A campanha teria como objetivo não apenas espionagem, mas também posicionar o GRU para ataques cibernéticos de maior escala, se necessário. Segundo a AWS, os invasores se valeram de táticas como movimentação lateral, coleta de credenciais e abuso de acessos legítimos, mantendo presença em redes por períodos prolongados. Em muitos casos, as atividades passaram despercebidas, já que não envolviam a exploração direta de falhas de software. A empresa destacou que as brechas não ocorreram na AWS em si, mas sim em equipamentos e sistemas dos clientes conectados à nuvem, reforçando o alerta sobre a importância da segurança de ambientes híbridos. A exposição de serviços na internet, sem autenticação adequada, foi um dos principais facilitadores da campanha. Como parte da resposta, a AWS compartilhou indicadores de comprometimento (IoCs) e notificou clientes afetados. A empresa também reforçou recomendações de segurança, como auditoria de dispositivos de borda, autenticação multifator e monitoramento contínuo de acessos e configurações.</description><pubDate>Tue, 16 Dec 2025 00:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/#5381070802737581337</guid></item><item><title>* SoundCloud confirma violação de dados que expôs milhões de usuários.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A plataforma de streaming de áudio SoundCloud confirmou que sofreu uma violação de dados que expôs informações de aproximadamente 20% de sua base de usuários ativos, após uma investigação interna iniciada em novembro. A empresa informou que endereços de e-mail e dados públicos de perfil foram acessados de forma não autorizada. Segundo o comunicado oficial, a intrusão foi detectada após atividades suspeitas em seus sistemas internos, que motivaram uma análise detalhada. Como medida preventiva, o acesso via VPNs de terceiros foi temporariamente bloqueado, a fim de isolar os vetores utilizados na invasão e proteger a integridade da rede. A empresa esclareceu que senhas, dados financeiros e conteúdos privados não foram comprometidos. Ainda assim, o incidente acende um alerta, principalmente por envolver um grande volume de contas e por expor dados que podem ser usados em campanhas de phishing ou engenharia social. A violação teria sido possível por meio do comprometimento de uma conta de funcionário com acesso administrativo, o que permitiu que os atacantes obtivessem dados de perfil de outros usuários. O ataque também causou interrupções temporárias na infraestrutura de rede da empresa. Durante o período de mitigação, usuários relataram dificuldades para acessar o serviço, especialmente ao utilizar redes corporativas ou conexões VPN. A empresa reconheceu o impacto e afirmou que está implementando medidas adicionais de segurança, incluindo autenticação multifator para seus colaboradores. A SoundCloud notificou os usuários afetados diretamente por e-mail e informou que continuará monitorando possíveis usos indevidos das informações exfiltradas. Até o momento, não há indícios de que os dados tenham sido publicados em fóruns ou utilizados em campanhas maliciosas amplas.</description><pubDate>Tue, 16 Dec 2025 00:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/#6307814672350622572</guid></item><item><title>* Cibercriminosos usam IAM comprometido para ocultar atividades em ambientes cloud.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Investigadores da Amazon Web Services (AWS) identificaram uma campanha de uso malicioso de credenciais IAM comprometidas que está sendo explorada por cibercriminosos para realizar operações de mineração de criptomoedas em larga escala dentro de ambientes em nuvem. Os ataques ocorrem por meio de acessos legítimos, o que dificulta a detecção por ferramentas tradicionais. O esquema começa com a obtenção de chaves de acesso IAM vazadas ou roubadas, que permitem aos atacantes interagir com os serviços da AWS como se fossem usuários legítimos. Em menos de dez minutos após a invasão, os operadores já ativam clusters de contêineres no ECS e instâncias EC2, configuradas para minerar criptomoedas. Ao explorar permissões mal configuradas, os criminosos criam dezenas de clusters ECS simultâneos, muitas vezes com ajustes específicos para ocultar o consumo excessivo de recursos e manter persistência. A tática gera prejuízo direto às empresas afetadas, que arcam com os custos da infraestrutura usada ilegalmente. A atividade foi considerada altamente automatizada e sofisticada, com scripts que não apenas iniciam os clusters de mineração, mas também fazem ajustes finos em logs e permissões para dificultar a identificação do abuso. Em alguns casos, o ataque só foi detectado após picos anormais de uso computacional. Um ponto crítico da campanha é que as ações são realizadas com credenciais válidas, o que torna o tráfego indistinguível de usuários legítimos, especialmente em organizações que não possuem monitoramento avançado ou políticas de segurança granular. Isso transforma o ataque em uma ameaça silenciosa, porém altamente dispendiosa. De acordo com a AWS, as credenciais utilizadas provavelmente vieram de vazamentos externos, repositórios públicos ou configurações inseguras, reforçando a importância de proteger informações sensíveis, revisar permissões ativamente e evitar o uso de chaves de longa duração. A empresa recomenda práticas como autenticação multifator, auditoria constante de políticas IAM, rotação frequente de credenciais e uso de serviços como GuardDuty para detectar comportamentos anômalos. Mesmo assim, o caso mostra que o controle de identidades continua sendo um dos principais desafios da segurança em nuvem.</description><pubDate>Tue, 16 Dec 2025 00:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/#8758741147349182573</guid></item></channel></rss>