<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Vulnerabilidades no SCADA myPRO Permitem Execução Remota de Código.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores de segurança cibernética identificaram duas falhas críticas no mySCADA myPRO, um sistema amplamente utilizado para controle e supervisão de processos industriais. Se exploradas, essas vulnerabilidades podem permitir que invasores assumam controle total dos sistemas, resultando em interrupções operacionais graves e prejuízos financeiros para as empresas afetadas. As falhas, identificadas pela empresa suíça PRODAFT, receberam pontuação 9.3 no CVSS v4, indicando um risco elevado. A primeira vulnerabilidade, CVE-2025-20014, permite que atacantes executem comandos arbitrários no sistema por meio de requisições POST manipuladas contendo um parâmetro de versão. Já a segunda falha, CVE-2025-20061, funciona de maneira similar, permitindo a execução remota de código ao explorar um parâmetro de e-mail nas requisições. Ambas as vulnerabilidades decorrem da falta de sanitização adequada das entradas de usuário, o que abre caminho para ataques de injeção de comandos. Caso exploradas, essas falhas podem dar a um invasor acesso irrestrito ao sistema SCADA, comprometendo a segurança operacional de setores críticos como energia, saneamento, manufatura e transportes. A mySCADA já lançou atualizações que corrigem os problemas, e as empresas que utilizam o myPRO são fortemente recomendadas a atualizar para as versões mais recentes: mySCADA PRO Manager 1.3 e mySCADA PRO Runtime 9.2.1. Além da aplicação dos patches, especialistas aconselham segmentar redes para isolar os sistemas SCADA, reforçar os mecanismos de autenticação e implementar monitoramento constante para detectar atividades suspeitas.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Cibercriminosos Usam Falha no PHP para Implantar Quasar RAT.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Hackers estão explorando uma grave vulnerabilidade no PHP para distribuir criptomineradores XMRig e o trojan de acesso remoto Quasar RAT, comprometendo servidores Windows que executam PHP no modo CGI. A falha, identificada como CVE-2024-4577, permite que invasores injetem argumentos maliciosos e executem código remotamente, abrindo caminho para ataques avançados. Segundo a empresa de segurança cibernética Bitdefender, houve um aumento significativo nos ataques explorando essa vulnerabilidade desde o final de 2024. As tentativas de exploração estão concentradas principalmente em Taiwan (54,65%), Hong Kong (27,06%), Brasil (16,39%), Japão (1,57%) e Índia (0,33%). Cerca de 15% dessas tentativas envolvem comandos básicos de verificação, como “whoami” e “echo &lt;test_string&gt;”, enquanto outros 15% são usados para reconhecimento do sistema, incluindo listagem de processos, descoberta de redes e coleta de metadados. Os pesquisadores também identificaram que aproximadamente 5% dos ataques resultaram na implantação do minerador XMRig, usado para mineração não autorizada de criptomoedas. Outro aspecto preocupante dos ataques é o uso da falha para implantar o Quasar RAT, uma ferramenta de acesso remoto de código aberto que permite o controle total dos dispositivos comprometidos. Além disso, os criminosos estão utilizando arquivos MSI maliciosos hospedados em servidores remotos para executar comandos perigosos diretamente no sistema. Curiosamente, a Bitdefender também observou casos em que os próprios atacantes modificaram configurações de firewall nos servidores invadidos, bloqueando IPs maliciosos associados à mesma vulnerabilidade.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Cibercriminosos aproveitam falha na OpenAI para roubo de dados.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma nova vulnerabilidade na OpenAI, identificada como CVE-2024-27564, já está sendo explorada por hackers em ataques de grande escala. A falha, classificada como Server-Side Request Forgery (SSRF), permite que invasores injetem URLs maliciosas nos sistemas da OpenAI, forçando-os a realizar requisições indevidas em nome dos atacantes. Segundo um relatório da empresa de segurança Veriti, mais de 10.479 tentativas de ataque foram registradas a partir de um único IP malicioso. Embora a vulnerabilidade tenha sido classificada como média em gravidade, sua exploração já impactou diversas organizações, com destaque para instituições financeiras e órgãos governamentais dos EUA, que figuram entre os principais alvos. A exploração bem-sucedida do CVE-2024-27564 pode resultar em roubo de dados, transações financeiras não autorizadas, penalidades regulatórias e danos reputacionais severos. Segundo os pesquisadores, 35% das empresas ainda estão desprotegidas devido a configurações inadequadas em seus sistemas de defesa, incluindo firewalls, Web Application Firewalls (WAFs) e Intrusion Prevention Systems (IPS). O relatório alerta que essa negligência pode ser fatal, pois os atacantes não priorizam vulnerabilidades por seu nível de gravidade, mas sim por sua facilidade de exploração. As organizações devem tomar medidas imediatas para mitigar os riscos associados à falha. Isso inclui revisar as configurações de segurança, monitorar logs para detectar atividades suspeitas e priorizar a proteção de serviços baseados em IA e APIs.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>