<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Unimed investiga falha em sistema que pode ter exposto dados sensíveis.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Unimed confirmou um incidente pontual em seu sistema de comunicação, ocorrido em março de 2025, mas nega que tenha ocorrido vazamento de dados sensíveis de clientes, médicos ou profissionais de saúde. A falha foi reportada por pesquisadores do Cybernews, que descobriram uma instância desprotegida da plataforma Kafka, utilizada pela cooperativa, permitindo o acesso a mensagens trocadas via o chatbot “Sara” e, potencialmente, com médicos. Segundo os pesquisadores, mais de 140 mil mensagens foram interceptadas, com a possibilidade de o volume total chegar a 14 milhões. As informações vazadas incluiriam documentos, fotos, nomes, e-mails, telefones e até números do cartão Unimed, dados altamente sensíveis que poderiam ser explorados por cibercriminosos para fraudes, roubos de identidade, chantagens e ataques de phishing. Em nota, a Unimed esclareceu que a ferramenta em questão é usada apenas para comunicação administrativa entre usuários e operadoras, sem histórico de interações ou função assistencial. Além disso, o sistema envolvido não armazena dados de forma contínua, o que, segundo a empresa, inviabiliza o vazamento em massa alegado. A Unimed destacou ainda que o incidente foi isolado, restrito a três cooperativas, e que o Sistema Unimed formado por 340 cooperativas médicas independentes, segue com rigor técnico e responsabilidade institucional na análise de cada situação. A empresa afirma investir continuamente em segurança da informação, com programas de governança em privacidade, monitoramento constante e parcerias estratégicas com líderes globais em tecnologia.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Deloitte exposta:código-fonte e credenciais internas vazam na Dark Web.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Deloitte, uma das maiores consultorias do mundo, acaba de entrar no centro de mais uma polêmica de cibersegurança. Um suposto invasor que se identifica como “303” divulgou em um fórum da dark web o vazamento de códigos-fonte e credenciais do GitHub que, segundo ele, pertencem à divisão de consultoria dos EUA da empresa. A exposição pode ter comprometido diretamente a infraestrutura interna de desenvolvimento da Deloitte, revelando dados sensíveis de projetos proprietários que, em teoria, jamais deveriam ter saído de ambientes controlados. Esse novo incidente reacende uma série de dúvidas sobre a real maturidade de segurança cibernética dentro da organização. Não é a primeira vez que o nome Deloitte aparece ligado a vazamentos. Em 2017, pesquisadores de segurança já haviam encontrado senhas, logins e detalhes operacionais da VPN corporativa expostos publicamente em um repositório GitHub. Mesmo após anos e supostos investimentos em segurança, os erros parecem se repetir e pior: com potencial de escala global. A ameaça agora é ainda mais grave. Se as credenciais vazadas forem válidas, abrem portas silenciosas para que outros agentes maliciosos explorem sistemas críticos da consultoria sem serem detectados. É como se a chave do cofre estivesse solta no submundo digital e qualquer um com intenção e habilidade pode tentar girar. O invasor “303” já é associado a ataques anteriores, incluindo um caso recente contra uma empresa de software na Índia que afetou grandes seguradoras, reforçando a teoria de uma campanha coordenada contra corporações e governos. A resposta da Deloitte até agora tem sido o silêncio. Nenhuma declaração oficial foi emitida para esclarecer os fatos, o que só aumenta a incerteza e a sensação de negligência. Em dezembro de 2024, quando a gangue Brain Cipher alegou um ataque semelhante, a empresa tentou minimizar o impacto, dizendo que o vazamento se referia a um “sistema de cliente externo”.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* FBI Liga Empresa a Mais de 330 mil Domínios Usados em Crimes Digitais.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O Departamento do Tesouro dos Estados Unidos, por meio do Escritório de Controle de Ativos Estrangeiros (OFAC), sancionou a empresa filipina Funnull Technology Inc. e seu administrador, Liu Lizhi, por fornecerem infraestrutura para golpes de romance baiting ligados a fraudes com criptomoedas. A empresa, com sede em Taguig, facilitou milhares de sites de investimentos fraudulentos que causaram prejuízos bilionários a cidadãos americanos. As perdas ultrapassam 200 milhões de dólares, com média de mais de 150 mil dólares por vítima. A Funnull, também conhecida como Fang Neng CDN (funnull.io, funnull.com, entre outros), foi identificada pela primeira vez em junho de 2024, após seu envolvimento em um ataque à biblioteca JavaScript Polyfill.io. Investigadores descobriram que sua estrutura, apelidada de Triad Nexus, tem sido usada para golpes de investimentos, aplicativos de negociação falsos e sites de apostas suspeitos. Em fevereiro de 2025, especialistas apontaram que a empresa praticava lavagem de infraestrutura, alugando endereços IP de provedores como Amazon Web Services e Microsoft Azure para hospedar conteúdo criminoso. A Funnull gerava nomes de domínio automaticamente com algoritmos e oferecia modelos prontos para criação de sites falsos, facilitando mudanças rápidas de IP e domínio para escapar de bloqueios. A empresa também adquiriu o Polyfill.io para redirecionar usuários de sites legítimos a páginas fraudulentas e de jogos online, algumas ligadas a lavagem de dinheiro comandada por grupos chineses. Documentos mostram que Liu controlava planilhas com informações de funcionários e tarefas, como repassar domínios para fraudes com criptomoedas, phishing e apostas online. O FBI identificou 548 nomes associados à Funnull, ligados a mais de 332 mil domínios desde janeiro de 2025.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>