<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Golpe no PayPal usa DocuSign para enviar e-mails falsos e enganar vítimas.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Cibercriminosos estão utilizando uma técnica antiga envolvendo a API do DocuSign para aplicar golpes de phishing que simulam transações fraudulentas no PayPal. Essa tática tem como objetivo aumentar a credibilidade dos e-mails falsos, fazendo com que eles pareçam comunicações legítimas vindas do próprio DocuSign. O golpe funciona da seguinte forma: os fraudadores criam uma conta no DocuSign e, por meio das ferramentas e templates oferecidos pela própria plataforma, conseguem enviar e-mails em nome do PayPal com faturas falsas. Como esses e-mails são enviados diretamente pelo sistema do DocuSign, eles conseguem burlar filtros de segurança e chegam até as caixas de entrada das vítimas com aparência legítima. Os e-mails fraudulentos geralmente informam que uma transação no valor de US$ 755,38 foi realizada entre o PayPal da vítima e a plataforma Coinbase, alertando sobre uma suposta atividade suspeita. Para resolver a questão e reverter o pagamento, o e-mail pede que a vítima entre em contato com uma falsa equipe de prevenção de fraudes, por meio de um número de telefone. Ao tentar entrar em contato com os golpistas por WhatsApp, e-mail e telefone, os pesquisadores de segurança não obtiveram retorno, reforçando o caráter suspeito da operação. Uma recomendação importante para quem recebe e-mails desse tipo é acessar diretamente o site oficial do DocuSign, clicar na opção “Acessar Documentos” e inserir o código de segurança indicado no e-mail. Caso o documento não seja encontrado ou tenha sido removido, há uma grande chance de ser um golpe.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Plugin popular de chat para WordPress tem falha que permite upload de arquivos maliciosos.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma grave vulnerabilidade foi descoberta no plugin Chaty Pro, amplamente utilizado em sites WordPress, colocando milhares de sites em risco de invasão completa. Com aproximadamente 18 mil instalações ativas, o plugin é popular por permitir a exibição de botões de chat que conectam visitantes a plataformas como WhatsApp e Facebook Messenger. Agora, especialistas confirmam que o Chaty Pro possui uma falha crítica de segurança que pode ser explorada para comprometer totalmente os sites que utilizam o recurso. A empresa de segurança Patchstack, especializada em segurança para WordPress, identificou a vulnerabilidade como uma falha de upload de arquivo arbitrário, registrada sob o código CVE-2025-26776. A falha recebeu pontuação máxima de gravidade no CVSS, marcando 10 de 10, o que indica o altíssimo risco envolvido. Segundo o relatório da Patchstack, atacantes podem explorar essa falha para enviar arquivos maliciosos diretamente ao servidor do site vulnerável e, com isso, assumir seu controle por meio de requisições HTTP específicas. O problema ocorre devido à ausência de verificações adequadas de autorização e segurança no código que processa os uploads de arquivos no plugin. Essa falta de validação permite que invasores abusem da funcionalidade de upload para inserir scripts maliciosos, geralmente em PHP, que podem ser executados no servidor para obter controle total sobre o site. Além disso, embora o plugin tenha uma variável chamada $file_allowed, que deveria funcionar como uma lista de extensões de arquivos permitidos, essa validação simplesmente não é implementada no código, abrindo as portas para o envio de qualquer tipo de arquivo, inclusive os maliciosos. A boa notícia é que os desenvolvedores do Chaty Pro já lançaram uma correção para a falha na versão 3.3.4 do plugin. A atualização substitui a função insegura move_uploaded_file(), que processava arquivos sem validação adequada, por uma chamada mais segura à função nativa do WordPress wp_handle_upload(), que realiza verificações rigorosas sobre o tipo e o conteúdo do arquivo enviado. Além disso, o processo agora inclui validações corretas da extensão dos arquivos, garantindo uma camada extra de proteção.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Elastic corrige falha de segurança grave no Kibana.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Elastic lançou uma atualização urgente para corrigir uma falha de segurança crítica no Kibana, a conhecida plataforma de visualização de dados para Elasticsearch. A vulnerabilidade, catalogada como CVE-2025-25012, possui uma pontuação CVSS de 9.9 em 10, destacando sua gravidade e potencial de impacto. O problema é classificado como uma falha de Prototype Pollution, uma técnica de ataque que permite que invasores manipulem objetos e propriedades no JavaScript de uma aplicação, o que pode levar a acessos não autorizados, escalonamento de privilégios, negação de serviço e até mesmo execução remota de código. Segundo a Elastic, a falha permite que um atacante explore o problema através do upload de um arquivo malicioso combinado com requisições HTTP especialmente elaboradas. A vulnerabilidade afeta todas as versões do Kibana entre 8.15.0 e 8.17.3, sendo corrigida apenas na versão 8.17.3. A exploração da falha varia de acordo com a versão instalada. Em versões do Kibana de 8.15.0 até 8.17.1, a vulnerabilidade só pode ser explorada por usuários com o papel de Viewer. Já nas versões 8.17.1 e 8.17.2, é necessário que o usuário tenha privilégios específicos, incluindo permissões fleet-all, integrations-all e actions:execute-advanced-connectors. A Elastic orienta todos os usuários a atualizarem suas instalações para a versão 8.17.3 o mais rápido possível, reduzindo o risco de exploração ativa. Essa não é a primeira vez que falhas graves afetam o Kibana. Em agosto de 2024, a Elastic corrigiu uma outra vulnerabilidade de Prototype Pollution, registrada como CVE-2024-37287, que também permitia execução remota de código. Em setembro de 2024, a empresa lançou atualizações para resolver duas falhas graves de desserialização (CVE-2024-37288 e CVE-2024-37285), ambas com alto potencial de exploração.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>