<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Novo Ransomware Destrói Dados Mesmo Após Pagamento.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Um novo ransomware chamado Anubis combina criptografia de dados com uma função destrutiva que apaga permanentemente arquivos, mesmo que a vítima pague o resgate. A ameaça foi detectada pela primeira vez em dezembro de 2024 e já atingiu setores como saúde, hotelaria e construção em países como Austrália, Canadá, Peru e Estados Unidos. O grande diferencial do Anubis é o uso de um modo chamado WIPEMODE, que destrói completamente o conteúdo dos arquivos, deixando apenas os nomes e extensões visíveis. Os arquivos afetados são reduzidos a zero kilobytes, tornando impossível qualquer tentativa de recuperação. O processo de ataque começa com e-mails de phishing, seguido por escalada de privilégios, reconhecimento do sistema, exclusão de cópias de segurança e criptografia. Se ativado, o modo destrutivo apaga os arquivos depois da criptografia. O Anubis funciona como um serviço de ransomware, com um programa de afiliados que oferece até 80 por cento da quantia obtida com os resgates. Também permite a monetização por meio da extorsão de dados e da venda de acessos aos sistemas invadidos, com divisões de receita específicas. Especialistas alertam que essa nova ameaça representa um risco elevado por unir criptografia e destruição irreversível dos dados. A melhor forma de defesa inclui backups offline, filtros de e-mail, atualizações constantes, controle rigoroso de acessos e treinamento de usuários contra golpes virtuais.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Falha no Discord permite roubo de carteiras de criptomoedas.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma nova campanha de malware está explorando uma falha no sistema de convites do Discord para distribuir o trojan de acesso remoto AsyncRAT e o ladrão de informações Skuld, com foco especial em roubo de carteiras de criptomoedas. Criminosos estão se aproveitando da possibilidade de registrar links personalizados (vanity) com códigos de convite expirados ou deletados, redirecionando usuários de servidores legítimos para servidores maliciosos. Esses convites, muitas vezes compartilhados em fóruns e redes sociais, passam a apontar para ambientes controlados pelos atacantes. Ao ingressar nesses servidores falsos, os usuários são induzidos a passar por uma etapa de “verificação” que envolve clicar em um botão e executar um comando PowerShell copiado automaticamente para a área de transferência, que inicia a infecção. Esse comando baixa um script do Pastebin que, por sua vez, instala o AsyncRAT e o Skuld Stealer. AsyncRAT permite controle remoto total do sistema infectado, enquanto o Skuld, escrito em Golang, rouba dados sensíveis de navegadores, Discord, plataformas de jogos e carteiras cripto como Exodus e Atomic. Ele utiliza técnicas como injeção de arquivos maliciosos via GitHub e ferramentas como ChromeKatz para burlar criptografia do Chrome. A exfiltração dos dados ocorre via webhook do próprio Discord. A campanha utilizou serviços confiáveis como GitHub, Bitbucket, Pastebin e o próprio Discord para disfarçar suas atividades, dificultando a detecção. O Discord já desativou o bot malicioso envolvido no golpe. Os alvos principais estão em países como Estados Unidos, Vietnã, França, Alemanha, Eslováquia, Áustria, Países Baixos e Reino Unido. O objetivo central dos ataques parece ser o roubo de criptoativos, motivado por ganhos financeiros.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Mais de 269 Mil Sites são Infectados por Malware JSFireTruck.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores de segurança cibernética alertam para uma campanha de grande escala que comprometeu mais de 269 mil sites legítimos em apenas um mês com um malware JavaScript chamado JSFireTruck. A técnica usa uma forma de ofuscação conhecida como JSFuck, que utiliza apenas símbolos como colchetes, sinais de adição e cifrões para dificultar a análise do código malicioso. O código injetado verifica a origem do tráfego por meio do campo document.referrer. Se o acesso vier de motores de busca como Google, Bing ou DuckDuckGo, o visitante é redirecionado para URLs maliciosas que podem distribuir malwares, golpes de publicidade (malvertising) e outras ameaças. Entre 26 de março e 25 de abril de 2025, os analistas da Palo Alto Networks detectaram mais de 269 mil páginas infectadas, com um pico de 50 mil páginas contaminadas em um único dia, em 12 de abril. Segundo os pesquisadores, o volume e a discrição da campanha indicam uma ação coordenada para usar sites legítimos como vetores de ataque. Paralelamente, foi identificada uma nova infraestrutura chamada HelloTDS, uma rede de distribuição de tráfego (Traffic Distribution Service) que redireciona usuários para páginas falsas de CAPTCHA, golpes de suporte técnico, atualizações falsas de navegador e até extensões maliciosas. Essa plataforma analisa geolocalização, IP e características do navegador da vítima antes de decidir o tipo de golpe a ser exibido. Os criminosos usam domínios como .top, .shop e .com para hospedar os códigos e realizar o redirecionamento após uma análise detalhada do ambiente da vítima. Entre as cargas finais distribuídas está o PEAKLIGHT, um malware que funciona como carregador de outros trojans, como o ladrão de informações Lumma.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>