<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Mon, 08 Dec 2025 00:01:03 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Nova técnica de clickjacking burla proteções no navegador.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma nova técnica de clickjacking foi descoberta utilizando exclusivamente filtros CSS e gráficos SVG, permitindo que invasores enganem usuários e contornem proteções tradicionais implementadas nos navegadores modernos. O método foi apresentado pela pesquisadora Lyra Rebane durante a conferência BSides Tallinn e chamou atenção da comunidade por não depender de JavaScript para funcionar. A técnica explora filtros de transparência e manipulação gráfica em elementos SVG embutidos em iframes, permitindo visualizar e interagir com interfaces de outros sites carregados em segundo plano. Isso possibilita que um invasor crie sobreposições visuais precisas e invisíveis ao usuário, redirecionando cliques para áreas controladas, um comportamento clássico de clickjacking, mas com novos recursos. O diferencial é que, ao usar apenas CSS e SVG, a técnica contorna cabeçalhos como X-Frame-Options e políticas de Content Security Policy (CSP), que normalmente protegem contra esse tipo de ataque. Mesmo páginas com medidas básicas de segurança podem ser vulneráveis se forem embutidas visualmente por elementos vetoriais manipulados. Essa abordagem permite que atacantes criem páginas que parecem inofensivas, mas que exploram ações legítimas da vítima, como autorizações em sistemas bancários, confirmações de login, ou concessão de permissões sensíveis, sem que o usuário perceba. Até o momento, não há soluções amplamente implementadas para bloquear completamente o ataque. Como ele não utiliza scripts nem executa códigos ativos no contexto da página vítima, a detecção por firewalls de aplicação e sistemas de proteção baseados em comportamento é significativamente mais difícil. A descoberta reforça a necessidade de revisar a forma como navegadores lidam com renderização de conteúdos SVG e CSS complexos, especialmente em contextos de iframe e origem cruzada. Algumas propostas envolvem restrições adicionais à renderização de conteúdo visual externo ou novas políticas de isolamento para filtros gráficos.</description><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 00:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/#1508960601279833954</guid></item><item><title>* Grupo Qilin invade empresa farmacêutica e exfiltra 176 GB de dados confidenciais.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A empresa farmacêutica norte-americana Inotiv confirmou ter sido vítima de um ataque de ransomware atribuído ao grupo Qilin, com comprometimento de sistemas internos e exfiltração de aproximadamente 176 GB de dados sensíveis. O ataque ocorreu entre os dias 5 e 8 de agosto de 2025, e só recentemente a companhia divulgou os detalhes do incidente. Durante o período da invasão, os cibercriminosos conseguiram acessar servidores internos, criptografar arquivos e copiar uma grande quantidade de informações. A Inotiv relatou que os dados roubados incluem informações pessoais, médicas, financeiras e documentos de identificação de pelo menos 9.542 indivíduos, entre funcionários, ex-funcionários e familiares. O grupo Qilin reivindicou o ataque e publicou parte dos arquivos em fóruns clandestinos, alegando que o restante seria liberado caso a empresa não pagasse o resgate. Entre os dados estão documentos confidenciais de pesquisas, registros de compliance e arquivos corporativos sensíveis. Além da exposição de dados, o ataque causou interrupções operacionais, afetando sistemas de gestão, comunicação interna e bases de dados críticas. A empresa precisou acionar seus protocolos de resposta a incidentes, restaurar sistemas e iniciar uma investigação forense detalhada. A Inotiv informou que notificou os afetados e está cooperando com autoridades regulatórias e de proteção de dados. Medidas de segurança adicionais foram implementadas para evitar novos acessos indevidos e fortalecer a infraestrutura. O caso reforça o crescente interesse de grupos de ransomware em empresas do setor farmacêutico, que lidam com dados altamente sensíveis e, muitas vezes, operam sob grande pressão para manter a continuidade de serviços críticos.</description><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 00:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/#2600209334647286481</guid></item><item><title>* Falha crítica no plugin Sneeit permite execução remota em sites WordPress.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma falha grave no plugin Sneeit Framework, usado em temas WordPress premium, está sendo explorada ativamente por cibercriminosos para assumir o controle de sites vulneráveis. A vulnerabilidade foi catalogada como CVE-2025-6389 e recebeu pontuação CVSS 9.8, indicando risco crítico. O problema está na função sneeit_articles_pagination_callback(), que utiliza a função call_user_func() sem validar corretamente os dados fornecidos por usuários. Isso permite que atacantes não autenticados injetem e executem comandos PHP arbitrários no servidor onde o site está hospedado. A falha afeta diretamente a integridade dos sites WordPress que utilizam o plugin. Invasores podem explorar a brecha para criar contas de administrador, modificar arquivos do site, instalar backdoors ou redirecionar visitantes para páginas maliciosas. Estima-se que cerca de 1.700 instalações ativas utilizam o plugin vulnerável, e muitos sites podem estar em risco sem saber, especialmente aqueles que usam temas personalizados com o framework embutido. A exploração da falha foi observada em ataques reais desde sua divulgação pública em 24 de novembro de 2025. A vulnerabilidade foi corrigida na versão 8.4 do Sneeit Framework, mas muitos sites ainda não aplicaram a atualização, o que tem facilitado ataques automatizados em larga escala. A natureza não autenticada do vetor de ataque aumenta o risco, já que qualquer visitante pode iniciar a exploração sem precisar de credenciais. Os ataques observados até agora incluem instalação de shells remotas, extração de dados e modificação de arquivos principais do WordPress. Em alguns casos, os sites comprometidos foram usados como parte de redes de distribuição de malware.</description><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 00:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/#8471701738425930870</guid></item></channel></rss>