<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Craft CMS é Alvo de Ataques Sofisticados com Exploração de Imagem.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Hackers estão explorando duas falhas críticas recentemente divulgadas no Craft CMS em ataques de dia zero para invadir servidores e obter acesso não autorizado. Detectados inicialmente pela Orange Cyberdefense SensePost em 14 de fevereiro de 2025, os ataques combinam vulnerabilidades graves no framework Yii PHP usado pelo Craft CMS (CVE-2024-58136, CVSS 9.0) e uma falha de execução remota de código (CVE-2025-32432, CVSS 10.0), corrigida nas versões 3.9.15, 4.14.15 e 5.6.17. A falha CVE-2025-32432 está relacionada à função de transformação de imagens do CMS, permitindo que usuários não autenticados enviem requisições POST que são interpretadas de forma insegura pelo servidor. Os atacantes realizam diversas tentativas até encontrar um ID de ativo válido, essencial para a exploração, e utilizam scripts Python para verificar a vulnerabilidade e instalar arquivos PHP maliciosos nos servidores. Entre 10 e 14 de fevereiro, os hackers aprimoraram seus métodos, renomeando os arquivos usados nos ataques para evitar a detecção. Até 18 de abril de 2025, cerca de 13 mil instâncias vulneráveis do Craft CMS foram identificadas, com aproximadamente 300 casos de comprometimento confirmados. A Craft CMS alertou que, caso os registros de firewall ou servidor indiquem requisições POST suspeitas ao endpoint “actions/assets/generate-transform”, pode ter ocorrido uma tentativa de exploração. Embora o escaneamento não confirme necessariamente uma invasão, é recomendado que usuários atualizem credenciais, redefinam senhas e bloqueiem requisições maliciosas no firewall. O alerta acontece enquanto outra falha crítica, desta vez no Active! Mail (CVE-2025-42599, CVSS 9.8), também é alvo de ataques cibernéticos no Japão, permitindo a execução remota de código antes da correção lançada na versão 6.60.06008562.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Campanha de Phishing Compromete Lojas Virtuais no WooCommerce.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores de segurança cibernética alertam para uma campanha de phishing em larga escala que tem como alvo usuários do WooCommerce. Hackers estão enviando e-mails falsos de alerta de segurança que induzem as vítimas a baixar uma “atualização crítica”, que, na verdade, instala uma porta dos fundos nos sites. De acordo com a empresa Patchstack, essa campanha é uma variação de outra detectada em dezembro de 2023. A semelhança nas mensagens fraudulentas, páginas falsas e métodos de ocultação de malware indica que o ataque pode ser obra do mesmo grupo ou de imitadores. Os atacantes alegam que os sites estão vulneráveis a um falso problema de “Acesso Administrativo Não Autenticado” e direcionam os usuários a um site de phishing que simula o portal do WooCommerce, usando um truque de homografia no domínio “woocommėrce[.]com” (com “ė” no lugar do “e”). Ao clicar em “Download Patch”, as vítimas são levadas a uma página falsa e baixam o arquivo “authbypass-update-31297-id.zip”. A instalação do falso patch como plugin WordPress desencadeia uma série de ações maliciosas, como a criação de um novo usuário administrador, envio de informações a servidores externos, download de cargas adicionais e instalação de web shells como P.A.S.-Fork, p0wny e WSO. O plugin malicioso é ocultado da lista de plugins ativos, assim como o novo usuário administrador criado. Dessa forma, os hackers mantêm o acesso ao site, podendo injetar anúncios maliciosos, redirecionar visitantes a sites fraudulentos, usar os servidores para ataques DDoS e até realizar extorsões criptografando recursos do site. Especialistas recomendam que os usuários verifiquem seus sites em busca de plugins suspeitos ou contas de administrador desconhecidas, além de manter o WooCommerce e outros sistemas atualizados para reduzir o risco de ataque.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Grupo APT usa Nuvem Para Roubo de Dados em Governos do Sudeste Asiático.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Governos e empresas de telecomunicações no Sudeste Asiático estão sendo alvos de uma campanha sofisticada conduzida pelo grupo APT Earth Kurma desde junho de 2024. Pesquisadores de cibersegurança informam que o grupo utiliza malware personalizado, rootkits e serviços de nuvem como Dropbox e OneDrive para roubo de dados em países como Filipinas, Vietnã, Tailândia e Malásia. As atividades do Earth Kurma começaram em 2020 e envolvem ferramentas como TESDAT, SIMPOBOXSPY e rootkits como KRNRAT e Moriya, este último já utilizado em campanhas de espionagem como TunnelSnake. Apesar de semelhanças com o grupo ToddyCat, os pesquisadores afirmam que a atribuição definitiva ainda é incerta. Ainda não se sabe como os atacantes obtêm o acesso inicial aos sistemas. Após a invasão, são usadas ferramentas como NBTSCAN, Ladon, FRPC e WMIHACKER para movimentação lateral, além do keylogger KMLOG para roubo de credenciais. A permanência nos sistemas é garantida por loaders como DUNLOADER, TESDAT e DMLOADER, que implantam cargas adicionais como Cobalt Strike Beacons e rootkits. O Earth Kurma se destaca pelo uso de técnicas “living-off-the-land”, explorando componentes legítimos como syssetup.dll para instalar malware e dificultar a detecção. Moriya analisa pacotes TCP para injetar shellcode, enquanto KRNRAT combina projetos open-source para manipular processos, ocultar arquivos e se comunicar com servidores de comando. Antes da exfiltração, documentos como PDFs, planilhas e apresentações são coletados em uma pasta “tmp” e comprimidos com senha usando WinRAR. O SIMPOBOXSPY envia esses arquivos para o Dropbox, enquanto o ODRIZ realiza uploads para o OneDrive. Pesquisadores de cibersegurança alertam que o Earth Kurma permanece ativo, adaptando ferramentas às vítimas e reutilizando códigos de campanhas anteriores para manter sua presença de forma furtiva e persistente.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>