<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* CISA renova contrato com MITRE e evita paralisação do programa CVE.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A poucos momentos do vencimento do contrato, a Agência de Segurança Cibernética e de Infraestrutura dos EUA (CISA) renovou o apoio financeiro ao programa Common Vulnerabilities and Exposures (CVE), coordenado pelo MITRE. A decisão, tomada na noite da última terça-feira (15), evita a interrupção de um dos sistemas mais essenciais para a segurança cibernética global, usado amplamente por governos, empresas e pesquisadores há 25 anos. Em comunicado divulgado na manhã da última quarta-feira (16), a CISA confirmou a execução do período opcional do contrato, prorrogando os serviços por mais 11 meses. “Não haverá interrupção nos serviços críticos do CVE”, garantiu um porta-voz da agência, classificando o programa como “inestimável” para a comunidade de cibersegurança. O CVE oferece uma padronização global para catalogar e identificar vulnerabilidades conhecidas, utilizando identificadores únicos que facilitam a comunicação entre especialistas e fornecedores. A plataforma é essencial para alertas de segurança, gestão de riscos e resposta a incidentes. A extensão ocorre em meio a tensões: horas antes, uma parte do conselho do CVE anunciou planos para criar uma nova organização independente, a CVE Foundation, com o objetivo de garantir a continuidade e neutralidade do programa que, até agora, sempre esteve atrelado ao governo dos EUA. Apesar da renovação temporária, a sustentabilidade a longo prazo ainda é incerta. A CISA enfrenta cortes orçamentários e cancelamentos de contratos, e há pressão política para redimensionar a agência. A secretária de Segurança Interna, Kristi Noem, defende uma CISA mais enxuta e focada, após críticas de que a agência teria atuado contra discursos conservadores em ações contra desinformação.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Falha permite uso indevido do Agendador do Windows para ataques avançados.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores de cibersegurança descobriram quatro novas falhas de escalonamento de privilégios no Agendador de Tarefas do Windows, um dos componentes centrais do sistema operacional. As vulnerabilidades, presentes no binário “schtasks.exe”, podem permitir que atacantes locais elevem seus privilégios e até apaguem registros de eventos para ocultar atividades maliciosas. Segundo os pesquisadores, uma dessas falhas permite que o atacante contorne o controle de conta de usuário (UAC), executando comandos com privilégios de administrador (SYSTEM) sem aprovação do usuário. A exploração desse tipo de falha pode levar ao roubo de dados, instalação de malwares e comprometimento total do sistema. A vulnerabilidade ocorre quando o atacante cria uma tarefa agendada utilizando autenticação via Batch Logon (com senha), ao invés de um token interativo. Isso faz com que o serviço de agendamento conceda os direitos máximos ao processo. Contudo, para que o ataque funcione, é necessário que o invasor tenha acesso prévio à senha — o que pode ser obtido por métodos como quebra de hash NTLMv2 ou exploração de falhas conhecidas como a CVE-2023-21726. Além disso, os pesquisadores alertam para duas técnicas de evasão de defesa que utilizam o agendador para apagar rastros de atividade.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Microsoft identifica aumento em fraudes com IA e falsos logins corporativos.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores de cibersegurança revelaram que cibercriminosos estão usando a plataforma de apresentações com inteligência artificial Gamma para aplicar golpes de phishing direcionados a logins do Microsoft SharePoint. A tática, sofisticada e em múltiplas etapas, visa enganar usuários para que entreguem suas credenciais em páginas falsas de login. O ataque começa com um e-mail de phishing, muitas vezes enviado por contas legítimas comprometidas, contendo um anexo PDF. Ao ser clicado, o “documento” redireciona a vítima para uma apresentação hospedada na plataforma Gamma. Lá, o usuário é induzido a clicar em um botão que promete acesso a “documentos seguros”. Esse clique leva a uma página intermediária que imita a interface da Microsoft e apresenta um CAPTCHA do Cloudflare Turnstile, com o objetivo de tornar o golpe mais convincente e dificultar a detecção por ferramentas de segurança automatizadas. Em seguida, a vítima é direcionada a uma falsa página de login do Microsoft SharePoint, onde suas credenciais são coletadas. Caso a vítima digite dados incorretos, a página exibe uma mensagem de “senha incorreta”, indicando que os criminosos usam técnicas de adversary-in-the-middle (AiTM) para validar os dados em tempo real. Esse ataque exemplifica uma tendência crescente chamada living-off-trusted-sites (LOTS), em que criminosos se aproveitam de plataformas legítimas para burlar verificações como SPF, DKIM e DMARC, dificultando a identificação do golpe por filtros de e-mail. A Microsoft, em seu mais recente relatório Cyber Signals, alertou para o aumento no uso de IA por cibercriminosos para criar conteúdos falsos, como sites, lojas online e perfis sociais falsificados, com o objetivo de tornar golpes mais convincentes.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>