<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* CISA Alerta para Ataques em Nuvem Visando Apps SaaS com Falhas de Configuração.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Agência de Segurança Cibernética e de Infraestrutura dos EUA (CISA) alertou na última quinta-feira (23) para possíveis ataques cibernéticos mais amplos envolvendo provedores de software como serviço (SaaS), com foco em falhas de configuração e segredos de aplicativos na nuvem. O caso mais recente envolve a empresa Commvault, que está monitorando atividades suspeitas em seu ambiente Microsoft Azure, onde hospeda sua solução de backup SaaS para Microsoft 365 (M365). Segundo a CISA, agentes mal-intencionados podem ter acessado credenciais de clientes armazenadas pela Commvault, obtendo assim acesso não autorizado aos ambientes M365 dos usuários. A agência acredita que essa atividade faça parte de uma campanha mais ampla contra infraestruturas na nuvem com configurações padrão e permissões elevadas. Em fevereiro de 2025, a Microsoft notificou a Commvault sobre um acesso não autorizado por um ator estatal, o que levou à descoberta de uma vulnerabilidade crítica (CVE-2025-3928) no servidor web da empresa. Essa falha permitia que atacantes autenticados criassem e executassem comandos maliciosos remotamente. A Commvault afirmou que já adotou medidas corretivas, como a rotação de credenciais de aplicativos, e garantiu que não houve comprometimento dos dados de backup dos clientes. Como resposta, a CISA recomenda práticas como monitoramento de logs do Microsoft Entra, restrição de acesso a IPs confiáveis e uso de firewall de aplicações web para bloquear tentativas suspeitas de exploração.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* EUA Também Processam Desenvolvedor do QakBot Após Golpe Milionário.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O Departamento de Justiça dos EUA (DoJ) anunciou nesta quinta-feira (23) a desarticulação da infraestrutura online do malware DanaBot e a apresentação de acusações contra 16 pessoas, acusadas de desenvolver e operar a ameaça cibernética. O DanaBot, controlado por um grupo criminoso sediado na Rússia, infectou mais de 300 mil computadores em todo o mundo, gerando prejuízos superiores a US$ 50 milhões por meio de fraudes financeiras e ataques de ransomware. Entre os acusados estão Aleksandr Stepanov e Artem Kalinkin, ambos de Novosibirsk, na Rússia, atualmente foragidos. Parte dos envolvidos foi identificada após infectar acidentalmente seus próprios computadores, revelando dados comprometedores armazenados nos servidores do DanaBot. O malware, ativo desde 2018, era oferecido como serviço (MaaS), permitindo que afiliados alugassem seu uso para fins maliciosos. Desenvolvido em Delphi, o DanaBot funcionava como trojan bancário e spyware, capaz de registrar teclas digitadas, roubar credenciais, carteiras de criptomoedas e até realizar espionagem em entidades militares e governamentais. A operação, batizada de Endgame, envolveu a apreensão de dezenas de servidores nos EUA e contou com apoio de empresas como Amazon, Google, CrowdStrike e PayPal. O DanaBot chegou a ser usado em ataques contra alvos ucranianos após a invasão russa em 2022, com versões específicas voltadas à espionagem de interesses ocidentais. O DoJ também revelou novas acusações contra Rustam Gallyamov, ligado ao malware QakBot, cujas atividades continuaram mesmo após sua infraestrutura ser desativada em 2023.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Europol Desarticula Infraestrutura de Ransomware e Mercados Ilegais em 10 Países.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Entre os dias 19 e 22 de maio de 2025, a Europol coordenou uma nova ofensiva global contra redes de ransomware e mercados ilegais na dark web, como parte da mais recente fase da Operação Endgame. A ação resultou na derrubada de cerca de 300 servidores, neutralização de 650 domínios e apreensão de €3,5 milhões em criptomoedas. No total, a operação já confiscou mais de €21,2 milhões desde seu início em maio de 2024. O foco desta fase foram variantes de malware e grupos sucessores de ameaças já combatidas, como Bumblebee, QakBot, DanaBot, TrickBot e outros que continuam a fornecer acesso inicial a sistemas corporativos, permitindo ataques de ransomware em larga escala. Vinte mandados de prisão internacionais foram emitidos contra suspeitos acusados de fornecer esses serviços a grupos criminosos. As autoridades alemãs também abriram investigações contra 37 indivíduos, incluindo membros dos notórios grupos QakBot e TrickBot. Entre os mais procurados da União Europeia estão Roman Prokop, Danil Khalitov, Iskander Sharafetdinov, Mikhail Tsarev, Maksim Galochkin e Vitalii Kovalev. Paralelamente, a Europol revelou os resultados da Operação RapTor, com a prisão de 270 pessoas envolvidas na venda de drogas, armas e produtos falsificados na dark web. A ofensiva ocorreu em 10 países, com destaque para os EUA, Alemanha, Reino Unido e França. Foram apreendidos €184 milhões em dinheiro e criptomoedas, duas toneladas de drogas, 180 armas de fogo e toneladas de tabaco ilegal. Segundo a Europol, criminosos têm migrado para sites menores e controlados por vendedores únicos, numa tentativa de driblar a repressão e taxas dos grandes mercados ilegais.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>