<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Campanha maliciosa usa app de geolocalização para espionar militares.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores de cibersegurança identificaram uma campanha maliciosa que tem como alvo militares russos por meio de um spyware Android disfarçado como o aplicativo Alpine Quest, popular software de mapeamento utilizado em zonas de operação militar. De com a pesquisa, os atacantes modificaram versões antigas do Alpine Quest e inseriram um trojan no aplicativo, propagando-o como se fosse a versão paga e sem anúncios do Alpine Quest Pro. A distribuição foi feita por meio de catálogos de apps Android da Rússia e, posteriormente, através de um canal falso no Telegram, onde o spyware era oferecido diretamente como um arquivo APK. O malware, batizado como Android.Spy.1292.origin, se comporta exatamente como o aplicativo original, o que permite que ele passe despercebido por longos períodos. Enquanto aparenta normalidade, ele coleta dados sensíveis do aparelho infectado, incluindo número de telefone, contas associadas, lista de contatos, localização em tempo real, data atual, arquivos armazenados e a versão do app instalado. Além disso, a cada mudança de localização do usuário, o spyware envia os dados para um bot no Telegram. Também possui capacidade de baixar módulos adicionais, o que permite expandir suas funções maliciosas, como roubo de arquivos, especialmente aqueles trocados via Telegram e WhatsApp. Para mitigar ameaças desse tipo, os especialistas recomendam que usuários Android façam o download de aplicativos apenas por lojas oficiais e evitem versões “gratuitas” de softwares pagos, especialmente de fontes desconhecidas. A revelação ocorre em paralelo a outro caso envolvendo ataques direcionados a organizações russas. A Kaspersky detectou a distribuição de um backdoor sofisticado disfarçado como atualização para o software ViPNet, amplamente utilizado em redes seguras do governo, setor financeiro e indústria.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Plataforma Darcula adiciona IA generativa e facilita golpes de phishing.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A plataforma de phishing como serviço conhecida como Darcula acaba de se tornar ainda mais perigosa. Seus operadores adicionaram recursos de inteligência artificial generativa (GenAI) ao kit de ferramentas, o que, segundo especialistas, reduz significativamente a barreira técnica para a criação de páginas de phishing personalizadas. A nova funcionalidade permite que mesmo criminosos com pouco ou nenhum conhecimento técnico criem páginas falsas sofisticadas em minutos. A IA facilita a geração de formulários, a personalização de campos e a tradução automática dos conteúdos para diferentes idiomas, ampliando o alcance dos golpes. O Darcula foi identificado pela primeira vez em março de 2024 e se destaca por explorar o iMessage da Apple e mensagens RCS para disseminar campanhas de smishing, tipo de phishing via SMS, frequentemente disfarçadas como comunicações de serviços postais como o USPS. Desde então, a plataforma passou por atualizações constantes. Uma das mais significativas, segundo a PRODAFT, foi a capacidade de clonar sites legítimos de marcas conhecidas para transformá-los em iscas digitais quase perfeitas. O Darcula é promovido em canais do Telegram, como o “darcula_channel”, e compartilha recursos e templates com outras plataformas similares como Lucid e Lighthouse. Todas essas ferramentas estão associadas a um ecossistema de cibercrime mais amplo, com raízes na China, conhecido como Smishing Triad. Esse grupo é responsável por ataques em massa via SMS contra alvos ao redor do mundo, com foco em fraudes financeiras. A Netcraft informou que, desde março de 2024, conseguiu derrubar mais de 25 mil páginas do Darcula, bloquear cerca de 31 mil endereços IP e identificar mais de 90 mil domínios relacionados a atividades de phishing. No entanto, a chegada da GenAI à plataforma pode potencializar ainda mais sua propagação.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Vulnerabilidade grave no SonicOS permite ataques remotos.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A SonicWall emitiu um alerta urgente sobre uma falha grave em sua interface SSLVPN Virtual Office, que pode ser explorada por invasores remotos para derrubar firewalls sem necessidade de autenticação. A vulnerabilidade, identificada como CVE-2025-32818, permite a realização de ataques de negação de serviço (DoS), com potencial de causar interrupções severas em redes corporativas. O problema está relacionado a uma falha de “Null Pointer Dereference” no sistema SonicOS, na qual o software tenta acessar uma área de memória inválida, resultando em falha crítica e travamento do equipamento. Essa falha pode ser acionada por meio de requisições maliciosas especialmente criadas e enviadas à interface SSLVPN exposta à internet. De acordo com o comunicado da empresa, firewalls com o recurso SSL VPN ativado estão vulneráveis à exploração remota sem interação do usuário ou qualquer autenticação. Isso aumenta significativamente o risco de ataques automatizados e de larga escala, especialmente contra empresas que dependem dessa funcionalidade para fornecer acesso remoto seguro a colaboradores. O impacto é considerado grave, com pontuação de 7,5 no CVSS v3. A falha afeta uma ampla gama de modelos das linhas Gen7 e TZ80, incluindo appliances como TZ270, TZ370, NSa 2700 a 6700, NSsp 10700 a 15700, e outros. As versões afetadas incluem o firmware Gen7 entre 7.1.1-7040 e 7.1.3-7015, e TZ80 na versão 8.0.0-8037 e anteriores. A SonicWall já disponibilizou as versões corrigidas: 7.2.0-7015 ou superior para dispositivos Gen7, e 8.0.1-8017 ou superior para os modelos TZ80. A empresa alerta que não há soluções alternativas viáveis e que os administradores devem aplicar os patches o mais rápido possível. Para quem não puder atualizar imediatamente, a recomendação é monitorar o tráfego de rede e o banco de dados de ameaças da SonicWall para identificar tentativas de exploração.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>