<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Fri, 07 Nov 2025 00:01:03 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Vulnerabilidades em produtos Cisco podem comprometer dados.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Cisco publicou nesta semana um novo conjunto de alertas de segurança detalhando vulnerabilidades críticas em diversas de suas soluções corporativas. Entre os produtos afetados estão o Cisco Identity Services Engine (ISE), o Unified Contact Center Express (UCCX) e o Unified Intelligence Center (UIC), amplamente utilizados em ambientes de autenticação, comunicação e atendimento ao cliente. As falhas variam em gravidade e impacto, mas incluem riscos de execução remota de código (RCE), exposição não autorizada de informações sensíveis, cross-site scripting (XSS) e negação de serviço (DoS). A exploração bem-sucedida dessas vulnerabilidades pode levar ao comprometimento de dados críticos e à interrupção de serviços essenciais. Segundo o Centro Canadense de Cibersegurança, que repercutiu o aviso da Cisco, as versões vulneráveis incluem o Cisco UCCX até a 12.5 SU3 e 15.0, o UIC até a versão 12.6 e também a 15.0, além de múltiplas versões do Cisco ISE. A maioria das falhas pode ser explorada remotamente, o que aumenta significativamente o risco em ambientes expostos. Os problemas afetam diretamente sistemas de autenticação, gerenciamento de identidade e operações de contact centers, áreas sensíveis em qualquer infraestrutura corporativa. Uma falha nessas camadas pode permitir o acesso indevido a dados de clientes, credenciais administrativas e estatísticas operacionais. A Cisco já disponibilizou atualizações de segurança e instruções técnicas para correção imediata dos problemas. Administradores de rede devem revisar os avisos publicados e aplicar os patches recomendados com urgência, especialmente em ambientes que operam serviços públicos ou interconectados à internet.</description><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 00:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/#4113105866782992844</guid></item><item><title>* Vazamento de dados na Hyundai expõe dados sensíveis.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Hyundai AutoEver America, subsidiária de tecnologia do grupo Hyundai Motor nos Estados Unidos, confirmou um vazamento de dados sensíveis após um incidente de segurança cibernética ocorrido entre os dias 22 de fevereiro e 2 de março de 2025. A empresa identificou a atividade maliciosa em 1º de março e acionou sua equipe de resposta, além de autoridades competentes. Segundo informações divulgadas recentemente, o ataque resultou no acesso não autorizado a dados pessoais como nomes, números de seguridade social (SSNs) e carteiras de motorista. A Hyundai inicialmente informou que apenas nomes haviam sido acessados, mas autoridades estaduais, como o governo de Massachusetts, confirmaram a exposição de informações mais sensíveis. A AutoEver America fornece soluções de TI para a Hyundai e Kia, incluindo sistemas de ERP, conectividade veicular, plataformas de telemetria, atualizações remotas e suporte a tecnologias de direção autônoma. A empresa tem presença em milhões de veículos e atende a uma base de cerca de 2 milhões de usuários. Ainda não há confirmação sobre o número total de pessoas afetadas nem se os dados comprometidos pertencem apenas a funcionários ou também a clientes e parceiros. A Hyundai também não informou se houve extorsão ou pedido de resgate, e nenhum grupo cibercriminoso assumiu a autoria até o momento. Este não é o primeiro incidente envolvendo a marca. Em anos anteriores, Hyundai e Kia enfrentaram problemas de segurança digital, incluindo falhas em seus aplicativos móveis e ataques atribuídos ao grupo de ransomware Black Basta na Europa. Como resposta ao incidente mais recente, a AutoEver afirma ter implementado medidas corretivas e está revisando seus controles de segurança. A empresa também trabalha com especialistas externos para avaliar o impacto e garantir a contenção da ameaça.</description><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 00:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/#5065678628828419700</guid></item><item><title>* Vazamento na SonicWall expõe configurações de firewalls de clientes.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A SonicWall confirmou que um ataque cibernético realizado em setembro de 2025 resultou no vazamento de arquivos de configuração de firewalls armazenados na nuvem, afetando clientes em todo o mundo. A empresa atribuiu a ação a um grupo de hackers patrocinado por um Estado-nação, destacando o nível de sofisticação envolvido. Inicialmente, a SonicWall havia informado que menos de 5% de seus clientes haviam sido impactados. No entanto, após investigação aprofundada com o apoio da Mandiant, a empresa revelou que todos os dispositivos com backups de preferências armazenados no serviço MySonicWall foram acessados pelos atacantes. Os arquivos vazados continham informações como credenciais criptografadas, regras de firewall, nomes de dispositivos, endereços IP e outras configurações sensíveis. Embora os dados estejam protegidos por criptografia, há risco de que possam ser usados em ataques futuros, especialmente contra ambientes mal configurados ou desatualizados. Segundo a SonicWall, os invasores utilizaram chamadas à API da plataforma de nuvem para obter acesso não autorizado aos arquivos. A violação foi limitada ao ambiente de nuvem e não afetou os produtos, firmware, código-fonte ou redes corporativas dos clientes. A empresa enfatizou que o ataque não tem relação com campanhas recentes do ransomware Akira, que também vêm explorando dispositivos de segurança perimetral. O foco dos atacantes neste caso parece ter sido a coleta de informações estratégicas para possíveis ações futuras. Como resposta imediata, a SonicWall bloqueou o acesso malicioso, notificou os clientes impactados e disponibilizou ferramentas de análise de risco. Além disso, reforçou a recomendação de redefinir senhas de contas MySonicWall e revisar as configurações de segurança de seus dispositivos. A empresa também informou que está adotando medidas estruturais para fortalecer sua plataforma de serviços em nuvem, incluindo melhorias no controle de acesso, na proteção de APIs e no monitoramento em tempo real de atividades anômalas.</description><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 00:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/#2111237209123891335</guid></item></channel></rss>