<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Sat, 13 Dec 2025 00:01:03 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Bug XXE no GeoServer permite roubo de arquivos e ataques SSRF.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O OSGeo GeoServer, popular ferramenta de código aberto usada para publicação de dados geoespaciais, está no centro de um novo alerta de segurança após a descoberta de uma falha crítica identificada como CVE-2025-58360. A vulnerabilidade foi incluída pela CISA na lista de falhas ativamente exploradas após confirmação de ataques reais. O bug é classificado como uma vulnerabilidade de XML External Entity (XXE) e afeta o endpoint /geoserver/wms, mais especificamente a funcionalidade GetMap. A falha permite que um invasor envie requisições XML maliciosas com entidades externas, podendo explorar o sistema de forma silenciosa. Com essa brecha, atacantes conseguem ler arquivos arbitrários do servidor, acessar dados sensíveis e até executar Server-Side Request Forgery (SSRF), o que possibilita interagir com sistemas internos protegidos. Em casos extremos, o ataque pode resultar em negação de serviço (DoS) ao sobrecarregar o servidor com requisições manipuladas. As versões afetadas incluem o GeoServer até a 2.25.5, além das versões 2.26.0 e 2.26.1. A vulnerabilidade foi corrigida nas versões 2.25.6, 2.26.2, 2.27.0, 2.28.0 e 2.28.1, que já estão disponíveis para download. A CISA determinou que agências federais americanas devem aplicar a correção até o dia 1º de janeiro de 2026. A confirmação da exploração ativa veio do governo canadense, que reportou ataques reais utilizando a falha para acessar informações internas em servidores expostos. Embora os detalhes sobre os operadores dessas campanhas não tenham sido divulgados, há indícios de envolvimento de grupos avançados. O GeoServer é amplamente utilizado por governos, empresas de infraestrutura crítica, universidades e organizações ambientais. Por isso, a falha representa um risco significativo, já que pode ser explorada para roubo de dados sensíveis ou para movimentações laterais dentro de redes maiores.</description><pubDate>Sat, 13 Dec 2025 00:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/#2396575202458415216</guid></item><item><title>* Novas falhas no React Server permitem DoS e vazamento de código.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A equipe de desenvolvimento do React divulgou atualizações para corrigir três novas vulnerabilidades nos React Server Components (RSC), mecanismo usado por aplicações modernas para otimizar o carregamento de conteúdo no lado do servidor. As falhas afetam diretamente a estabilidade e confidencialidade das aplicações, podendo resultar em negação de serviço (DoS) e exposição de partes do código-fonte. As vulnerabilidades foram descobertas durante auditorias técnicas após as correções para o bug crítico React2Shell (CVE-2025-55182), revelado anteriormente. Embora menos impactantes que a execução remota de código vista naquele caso, os novos problemas representam riscos significativos para aplicações expostas à internet. O primeiro bug, identificado como CVE-2025-55184, permite que um invasor provoque travas nos servidores que utilizam os RSC por meio de mensagens malformadas. O segundo, CVE-2025-67779, surgiu como efeito colateral da tentativa de mitigar a falha anterior e apresenta comportamento semelhante, também causando interrupções de serviço. Já a terceira vulnerabilidade, CVE-2025-55183, é considerada de menor gravidade, mas ainda relevante. Ela permite que partes do código de funções do servidor sejam expostas ao cliente, violando princípios básicos de separação entre front-end e back-end e abrindo portas para engenharia reversa ou exploração de lógica de negócio. Os problemas afetam diversas versões dos pacotes associados ao RSC, incluindo react-server-dom-webpack, react-server-dom-parcel e react-server-dom-turbopack, em versões entre 19.0.0 e 19.2.1, dependendo do pacote específico. A equipe do React já disponibilizou atualizações corretivas com as versões 19.0.3, 19.1.4 e 19.2.3. A recomendação é que desenvolvedores atualizem seus projetos imediatamente, especialmente em ambientes de produção. Aplicações com renderização híbrida ou suporte a Server Components são particularmente expostas aos riscos descritos.</description><pubDate>Sat, 13 Dec 2025 00:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/#1909253881117399055</guid></item><item><title>* Kits de phishing com IA elevam risco para credenciais online.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma nova geração de kits de phishing alimentados por inteligência artificial está elevando o nível de sofisticação das fraudes digitais, colocando em risco milhões de credenciais online. Esses kits estão sendo comercializados em fóruns clandestinos e permitem que criminosos executem ataques altamente personalizados, com capacidade de rastrear a atividade das vítimas em tempo real. Ao contrário dos modelos tradicionais de phishing, esses kits utilizam IA para gerar e adaptar conteúdo malicioso com base em informações específicas da vítima, como nome, localização, idioma ou comportamento digital. Isso aumenta significativamente a taxa de sucesso dos ataques, já que as mensagens e páginas falsas parecem mais legítimas e contextuais. Outro recurso avançado identificado nesses kits é o uso de “honeytoken trackers”, mecanismos invisíveis que monitoram a interação da vítima com o conteúdo malicioso. Isso permite que os atacantes saibam exatamente quando o link foi acessado, qual dispositivo foi usado e até mesmo onde a vítima clicou, tudo em tempo real. Com essa inteligência, os operadores conseguem criar golpes sob demanda, como páginas falsas de login que se ativam apenas quando a vítima clica em um e-mail específico. Isso dificulta a detecção por mecanismos de segurança automatizados, já que o conteúdo malicioso é ativado de forma seletiva. As campanhas observadas visam plataformas populares como Microsoft 365, Google, bancos e redes sociais, e são distribuídas via e-mails, mensagens SMS e até por notificações push falsas. A automação reduz a barreira técnica para cibercriminosos menos experientes, permitindo ataques em larga escala com alta taxa de conversão. A acessibilidade desses kits também contribui para a ampliação do problema. Muitos são oferecidos como serviços prontos, com suporte técnico e atualizações frequentes, facilitando o uso até por atacantes sem conhecimento técnico profundo.</description><pubDate>Sat, 13 Dec 2025 00:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/#2986600039817851652</guid></item></channel></rss>