<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Mon, 19 Jan 2026 00:01:03 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Líder de grupo de ransomware Black Basta é procurado pela INTERPOL.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Autoridades da Ucrânia e da Alemanha identificaram integrantes centrais do grupo de ransomware Black Basta e emitiram um mandado internacional de prisão contra o suspeito apontado como líder da operação criminosa. O nome divulgado é Oleg Evgenievich Nefedov, cidadão russo de 35 anos, agora incluído na lista de procurados da INTERPOL e sujeito a detenção em qualquer país membro. O Black Basta atua desde 2022 e está ligado a uma série de ataques que comprometeram mais de 500 organizações ao redor do mundo, incluindo empresas da América do Norte, Europa e Austrália. Os ataques renderam milhões em pagamentos de resgate, colocaram setores inteiros em alerta e tornaram o grupo um dos mais ativos e agressivos dentro do ecossistema de ransomware. Em paralelo à emissão do mandado, autoridades realizaram operações de busca na Ucrânia, onde dois suspeitos ucranianos foram identificados como parte da infraestrutura criminosa. Eles seriam responsáveis por quebrar senhas e facilitar o acesso inicial a redes corporativas, etapa crucial para que o ransomware fosse implantado posteriormente. O esquema operava no modelo de ransomware como serviço. Afiliados obtinham acesso a sistemas vulneráveis, moviam‑se lateralmente e implantavam o malware que criptografava dados essenciais. Em muitos ataques, o Black Basta também roubava informações confidenciais antes da criptografia, pressionando as vítimas com a chamada dupla extorsão, que combina o bloqueio dos dados com a ameaça de vazamento público caso o pagamento não seja realizado. Além do impacto direto financeiro, os ataques atribuídos ao grupo provocaram paralisações de serviços, interrupções em cadeias de suprimentos e exposição de dados sensíveis, ampliando o alcance do prejuízo para muito além das empresas afetadas. A atuação agressiva do grupo levou agências internacionais a intensificarem a cooperação e acelerar iniciativas conjuntas de investigação.</description><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 00:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/#363842882104175532</guid></item><item><title>* Nova falha quebra isolamento de VMs protegidas em processadores AMD.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores de cibersegurança revelaram uma nova vulnerabilidade de hardware chamada StackWarp, que afeta processadores AMD Zen 1 a Zen 5 e compromete a tecnologia de isolamento SEV-SNP (Secure Encrypted Virtualization with Secure Nested Paging). A falha permite que atacantes com controle privilegiado sobre o host executem código malicioso dentro de máquinas virtuais confidenciais (CVMs). O StackWarp explora uma otimização microarquitetônica na pilha da CPU, permitindo que o atacante manipule o ponteiro de pilha da VM. Isso viabiliza o redirecionamento do fluxo de execução e a manipulação de dados sensíveis, quebrando a integridade do isolamento oferecido pelo SEV-SNP. Embora a AMD tenha classificado a falha (CVE-2025-29943) como de severidade média, com CVSS 4.6, os pesquisadores demonstraram impactos graves. Entre eles, a possibilidade de recuperar chaves RSA-2048, contornar autenticação no OpenSSH e obter execução de código em modo kernel dentro da VM alvo. A vulnerabilidade afeta diversos modelos da linha AMD EPYC, incluindo as séries 7003, 8004, 9004 e 9005, além das versões embarcadas. Apesar de o SEV-SNP criptografar a memória da VM, a falha permite ataques sem leitura direta dos dados, apenas manipulando estruturas internas da CPU. O ataque se aproveita de um bit de controle não documentado acessível pelo hypervisor. Quando executado em paralelo com a VM-alvo, o código malicioso consegue alterar a posição da pilha dentro da máquina virtual protegida, abrindo caminho para exfiltração de dados e escalonamento de privilégios. A AMD já disponibilizou atualizações de microcódigo em julho e outubro de 2025, e planeja lançar novos patches para processadores embarcados ainda em abril de 2026. A recomendação imediata inclui a aplicação dos updates e, em ambientes críticos, desabilitar o hyperthreading temporariamente.</description><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 00:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/#4840161580494870253</guid></item><item><title>* Painel do malware StealC tem falha XSS e expõe operadores cibercriminosos.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma vulnerabilidade no painel de controle do malware StealC permitiu que pesquisadores de cibersegurança explorassem a própria infraestrutura usada por cibercriminosos para gerenciar campanhas de roubo de dados. A falha, do tipo XSS (cross-site scripting), foi descoberta após uma versão recente do painel vazar online, possibilitando uma análise detalhada do sistema utilizado pelos operadores. O StealC é um infostealer vendido como serviço (MaaS), que rouba senhas, cookies, tokens de autenticação e dados de navegadores. Seu painel administrativo é uma interface web que permite aos atacantes monitorar as infecções e coletar os dados roubados. A falha XSS no painel permitia que código JavaScript fosse injetado e executado no navegador de qualquer criminoso que o acessasse. Ao explorar a brecha, os analistas conseguiram capturar informações sobre sessões ativas, cookies, detalhes do sistema operacional e localização geral dos dispositivos usados pelos operadores. Um dos alvos rastreados usava o apelido “YouTubeTA” e promovia o StealC através de vídeos no YouTube que divulgavam versões falsas de softwares populares. Esse operador, ao não utilizar VPN ou medidas adicionais de proteção, acabou expondo dados sobre seu dispositivo, incluindo que usava um chip Apple M3 e acessava o painel a partir de um provedor de internet ucraniano. Os pesquisadores monitoraram suas interações com o painel em tempo real por vários dias, obtendo uma rara visão dos bastidores de uma operação de malware. A falha surgiu por conta da ausência de validação em campos de entrada no painel, o que permitia a execução de scripts injetados diretamente nas páginas de administração. Essa vulnerabilidade, conhecida há décadas, reforça o quanto até os próprios operadores de malware negligenciam práticas básicas de segurança.</description><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 00:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/#5171896654101659150</guid></item></channel></rss>