<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Ataque à Jaguar Land Rover (JLR) custa cerca de US$ 2,5 bilhões à economia britânica.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Jaguar Land Rover (JLR), maior montadora do Reino Unido e subsidiária do grupo indiano Tata Motors, enfrenta as consequências de um ataque cibernético que paralisou suas operações por quase seis semanas. Segundo relatório divulgado pela Cyber Monitoring Centre (CMC), a interrupção custou à economia britânica cerca de US$ 2,5 bilhões (cerca de £ 1,9 bilhão), tornando-se um dos incidentes mais caros da história recente do país. O ataque, ocorrido no fim de agosto, afetou diretamente as três principais fábricas da montadora no Reino Unido, interrompendo a produção de aproximadamente mil veículos por dia. Mais de 5 mil empresas fornecedoras da JLR também foram impactadas, gerando um efeito em cascata que afetou desde o setor de autopeças até o transporte e a logística. De acordo com o relatório, a maior parte das perdas veio da paralisação industrial e dos atrasos nas entregas. A CMC classificou o caso como um “evento de categoria 3” em uma escala de cinco níveis, o que indica impacto sistêmico elevado sobre a economia nacional. Para conter os danos, o governo britânico precisou oferecer uma garantia de empréstimo de £ 1,5 bilhão à empresa, destinada a manter pagamentos a fornecedores e evitar falências em série. As investigações indicam que o ataque foi direcionado à infraestrutura de tecnologia operacional (OT) da montadora, explorando vulnerabilidades na integração entre sistemas industriais e redes corporativas. A JLR ainda não confirmou oficialmente o grupo responsável, mas analistas suspeitam da ação de um ransomware de origem russa, com motivações financeiras. O impacto não se limita ao Reino Unido. Cadeias de fornecimento globais, incluindo empresas com presença no Brasil, também podem ter sido afetadas por atrasos e revisões de contratos. Montadoras e fornecedores brasileiros ligados a operações internacionais devem avaliar seus planos de continuidade de negócios e revisar controles de segurança em ambientes industriais.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Nova falha crítica no Magento compromete mais de 250 lojas em 24h.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Mais de 250 lojas virtuais que utilizam o Magento Open Source e o Adobe Commerce foram comprometidas em menos de 24 horas após a exploração de uma nova vulnerabilidade crítica. O alerta foi emitido pela empresa de segurança Sansec, especializada em ameaças voltadas ao comércio eletrônico. A falha, identificada como CVE-2025-54236, recebeu pontuação 9,1 na escala CVSS, que mede o nível de gravidade de vulnerabilidades. O problema permite que atacantes executem código remoto nos servidores afetados por meio da API REST da plataforma, assumindo o controle total das lojas e dos dados de clientes. Segundo os pesquisadores, mais de 60% das lojas baseadas em Magento ainda não aplicaram a correção disponibilizada pela Adobe, o que facilita ataques automatizados em larga escala. As investigações apontam que os invasores têm explorado a falha para enviar arquivos PHP maliciosos por meio do caminho /customer/address_file/upload, abrindo backdoors permanentes no ambiente. Os especialistas descrevem esse tipo de ataque como uma variação das campanhas conhecidas como “Magecart”, nas quais criminosos inserem códigos ocultos para capturar dados de pagamento e informações pessoais durante transações online. Em muitos casos, os lojistas não percebem a invasão até que clientes comecem a relatar cobranças indevidas ou problemas nas compras. Esta é a segunda vulnerabilidade grave descoberta na plataforma em menos de um ano, a anterior, apelidada de CosmicSting, também permitia execução remota de código. A recorrência de falhas demonstra o crescente interesse de grupos cibercriminosos em explorar sistemas de e-commerce amplamente utilizados no mundo. Para consumidores, o impacto indireto pode incluir vazamento de informações pessoais, clonagem de cartões e compras fraudulentas. A orientação é redobrar atenção com e-mails de confirmação, usar senhas exclusivas e acompanhar movimentações financeiras após compras online.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Empresas são alvo de ataque global por vulnerabilidade Microsoft SharePoint.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma nova campanha cibernética está explorando falhas críticas em servidores Microsoft SharePoint, comprometendo organizações em diferentes países. Segundo a Microsoft e empresas de segurança parceiras, os ataques estão sendo conduzidos por grupos ligados ao governo chinês, em uma operação identificada como ToolShell. A vulnerabilidade, registrada como CVE-2025-49704, permite execução remota de código em versões do SharePoint Server 2016, 2019 e na edição por assinatura. O problema afeta sistemas instalados localmente (on-premises) e expostos à internet sem as atualizações mais recentes. Uma segunda falha, CVE-2025-49706, também está sendo explorada para contornar correções anteriores. De acordo com os pesquisadores, os invasores estão aproveitando as brechas para implantar backdoors, obter credenciais de administrador e movimentar-se lateralmente dentro das redes corporativas. O ataque começa com a exploração de endpoints vulneráveis e evolui para o roubo de informações confidenciais, espionagem industrial e, em alguns casos, implantação de ferramentas persistentes de acesso remoto. Entre os grupos citados pela Microsoft estão o Linen Typhoon (APT27), Violet Typhoon (APT31) e o Storm-2603, todos com histórico de campanhas de espionagem digital voltadas a instituições governamentais, empresas de tecnologia e provedores de serviços críticos. A empresa confirmou que os ataques vêm sendo realizados desde julho, mas intensificaram-se nas últimas semanas. O impacto global é considerado severo, pois o SharePoint é amplamente usado para armazenamento de documentos, colaboração interna e integração com sistemas corporativos. Uma vez comprometido, o servidor pode servir de ponto de entrada para ataques em toda a infraestrutura da empresa. A Microsoft já liberou correções de emergência e recomenda que os administradores apliquem imediatamente os patches de segurança. Também é aconselhável revisar logs de acesso, monitorar requisições suspeitas e restringir o acesso externo aos servidores.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>