<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Sun, 08 Feb 2026 00:01:03 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Governo Trump Avança com Plano Nacional de Defesa Cibernética.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A administração Trump está em fase final de elaboração de um novo plano nacional de cibersegurança, que visa fortalecer as defesas digitais dos Estados Unidos diante do crescimento das ameaças cibernéticas. A proposta, ainda não publicada oficialmente, foi discutida por autoridades durante um evento em Washington e deve nortear as ações federais nos próximos anos. A estratégia será baseada em seis pilares centrais, segundo Sean Cairncross, diretor nacional de cibersegurança. Entre os principais objetivos estão modernizar os sistemas do governo, aumentar a resiliência das infraestruturas críticas e impor custos operacionais mais altos para agentes adversários, dificultando ataques cibernéticos contra os EUA. Um dos pontos mais aguardados é a regulamentação da CIRCIA (Cyber Incident Reporting for Critical Infrastructure Act), que exigirá que empresas de setores estratégicos relatem incidentes cibernéticos em até 72 horas. A finalização das regras pela CISA foi adiada para maio de 2026. O plano também contempla a criação de um centro nacional de inteligência sobre ameaças de IA, o AI‑ISAC, com o objetivo de reunir o setor público e privado no compartilhamento de dados sobre riscos envolvendo sistemas de inteligência artificial em infraestruturas críticas. Paralelamente, a Casa Branca está trabalhando em um quadro de política de segurança para IA, que incluirá diretrizes sobre uso seguro e responsável de sistemas de inteligência artificial em aplicações governamentais, equilibrando inovação tecnológica com medidas de proteção robustas. A administração Trump também propõe substituir o antigo CIPAC (Critical Infrastructure Partnership Advisory Council) por uma nova estrutura chamada ANCHOR, voltada a melhorar a colaboração entre governo e empresas privadas na resposta a incidentes cibernéticos e resiliência operacional. Autoridades ressaltam que o plano se concentra não apenas na resposta a ameaças, mas também na prevenção e dissuasão, visando proteger desde sistemas federais até ativos estratégicos em setores como energia, transporte, saúde e comunicações.</description><pubDate>Sun, 08 Feb 2026 00:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/#6790284121899621252</guid></item><item><title>* Empresa Varonis Compra AllTrue.ai para Reforçar Segurança em Ambientes com IA.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A empresa de segurança cibernética Varonis Systems anunciou a aquisição da startup AllTrue.ai, especializada em soluções de governança, risco e segurança de inteligência artificial, também conhecidas como AI TRiSM. O objetivo da operação é ampliar a capacidade da Varonis de proteger ambientes corporativos que utilizam modelos e agentes de IA em suas operações diárias. A AllTrue.ai oferece ferramentas que ajudam empresas a identificar, monitorar e controlar o uso de sistemas de inteligência artificial, incluindo agentes automatizados que interagem com dados sensíveis. A tecnologia também permite detectar o uso de ferramentas de IA não autorizadas, conhecido como shadow AI, que pode representar sérios riscos à segurança e à conformidade. A aquisição ocorre em um momento em que a adoção de IA generativa e automações baseadas em modelos de linguagem cresce rapidamente no ambiente corporativo. A Varonis pretende integrar as capacidades da AllTrue.ai à sua plataforma de segurança centrada em dados, oferecendo visibilidade completa sobre quais modelos estão em uso, o que acessam e como se comportam. De acordo com fontes do mercado, o valor do acordo gira em torno de 150 milhões de dólares. A Varonis não comentou oficialmente os termos financeiros, mas destacou que a tecnologia da AllTrue.ai será usada para fortalecer políticas de controle de acesso, análise de comportamento e aplicação de restrições em tempo real para sistemas de IA. O CEO da Varonis, Yaki Faitelson, afirmou que proteger dados em um mundo com inteligência artificial exige mais do que monitoramento tradicional. É necessário ter observabilidade e governança ativa sobre cada ação executada por modelos e agentes automatizados, especialmente à medida que esses sistemas se tornam mais autônomos. A integração entre as plataformas também deve oferecer às empresas a capacidade de estabelecer limites claros de atuação para ferramentas de IA, além de gerar alertas em tempo real diante de comportamentos inesperados, acessos não autorizados ou tentativas de extração de dados. A aquisição da AllTrue.ai reforça a estratégia da Varonis de ampliar sua atuação para além da proteção de arquivos e sistemas tradicionais, assumindo um papel de liderança no controle e segurança de ambientes com inteligência artificial integrada.</description><pubDate>Sun, 08 Feb 2026 00:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/#1402463772160239457</guid></item><item><title>* Governo dos EUA Ordena Remoção de Firewalls, Roteadores e Dispositivos Obsoletos.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A CISA emitiu uma nova diretiva operacional obrigatória exigindo que todas as agências federais civis dos EUA identifiquem, isolem e removam dispositivos de borda sem suporte ou desatualizados, como firewalls, roteadores, switches e VPNs. A medida visa reduzir riscos associados a falhas não corrigidas nesses equipamentos. A diretiva, intitulada BOD 24-02, reflete a crescente preocupação com o uso contínuo de tecnologia de rede fora do ciclo de suporte, que muitas vezes deixa sistemas expostos a ataques cibernéticos, sem atualizações de segurança disponíveis. O foco são dispositivos voltados para o perímetro da rede, pontos frequentemente explorados por invasores. O documento exige que as agências federais realizem um inventário completo até o dia 26 de abril de 2026, detalhando todos os dispositivos de borda em uso e informando quais estão sem suporte de segurança ativo. A partir desse levantamento, será necessário estabelecer planos de remoção ou substituição imediata. Segundo a CISA, dispositivos obsoletos representam uma “ameaça inaceitável” à segurança nacional, especialmente após uma série de ataques recentes que exploraram equipamentos legados com firmware desatualizado. Esses alvos incluem marcas amplamente usadas no setor público e privado. A medida também obriga agências a implementar monitoramento contínuo, segmentação de rede e regras para bloquear dispositivos fora de conformidade até que possam ser substituídos. Em alguns casos, as conexões desses equipamentos deverão ser removidas da internet ou da rede interna federal. Embora a diretriz se aplique apenas a entidades federais civis, especialistas acreditam que a ação servirá de modelo para empresas privadas e governos estaduais, principalmente em setores críticos como saúde, transporte e energia, onde o uso de equipamentos obsoletos ainda é comum. A CISA reforça que a estratégia visa prevenir explorações conhecidas por grupos de ransomware, APTs e campanhas de espionagem digital, que costumam mirar pontos de entrada mal protegidos, como portas expostas em firewalls antigos ou túneis VPN desatualizados.</description><pubDate>Sun, 08 Feb 2026 00:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/#998848642202091213</guid></item></channel></rss>