<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Falha de Segurança no Apache Traffic Control Coloca Usuários em Risco.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma vulnerabilidade crítica de injeção de SQL foi descoberta no Apache Traffic Control, permitindo que invasores executem comandos SQL arbitrários no banco de dados. A falha, identificada como CVE-2024-45387, recebeu uma pontuação de gravidade de 9,9 de 10 no sistema CVSS, destacando o risco significativo que representa. De acordo com o comunicado dos mantenedores do projeto, essa vulnerabilidade afeta as versões do Apache Traffic Control 8.0.0 a 8.0.1. O problema ocorre no componente Traffic Ops e pode ser explorado por um usuário privilegiado com funções específicas, como ‘admin,’ ‘federation,’ ‘operations,’ ‘portal’ ou ‘steering,’ por meio do envio de uma requisição PUT especialmente criada. A exploração bem-sucedida dessa falha pode conceder ao invasor acesso total ao banco de dados do sistema. O Apache Traffic Control é uma implementação de Content Delivery Network (CDN) de código aberto, usada por diversas organizações para fornecer conteúdo de forma escalável e eficiente. A vulnerabilidade foi descoberta por Yuan Luo, pesquisador do Tencent YunDing Security Lab, que reportou o problema ao projeto. A falha foi corrigida na versão 8.0.2, e os desenvolvedores recomendam que os usuários atualizem imediatamente para essa versão para se protegerem contra possíveis ataques. Usuários de todas as ferramentas afetadas são fortemente recomendados a atualizar suas instâncias para as versões mais recentes do software, garantindo proteção contra essas ameaças e reforçando a segurança de seus sistemas.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* 10.000 Variantes de Malware Criadas por IA.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores de cibersegurança descobriram que é possível usar modelos de linguagem LLMs para gerar variantes de código JavaScript malicioso em escala, dificultando a detecção por sistemas tradicionais. Embora LLMs não sejam projetados para criar malwares do zero, criminosos podem utilizá-los para reescrever ou ofuscar códigos existentes, tornando-os mais naturais e menos suspeitos para ferramentas de análise. Segundo uma análise da Palo Alto Networks Unit 42, transformações como renomeação de variáveis, inserção de código inútil, remoção de espaços desnecessários e reimplementação completa do código são métodos eficazes para reescrever amostras de malware sem alterar sua funcionalidade. Essa abordagem pode gerar até 10.000 variantes de malware, reduzindo sua pontuação de “malicioso” para “benigno” em 88% dos casos, com eficácia suficiente para enganar sistemas como o VirusTotal. Ferramentas como WormGPT, que exploram os mesmos princípios, têm sido promovidas em fóruns de cibercriminosos, permitindo a automação de campanhas de phishing e criação de malwares. Embora LLMs modernos implementem barreiras de segurança para evitar esses usos indevidos, o problema persiste devido à criatividade dos atacantes. Esses avanços destacam a necessidade de inovação contínua em segurança cibernética, especialmente no contexto de IA generativa e sistemas baseados em aprendizado de máquina. Ao mesmo tempo que essas ferramentas oferecem potencial para melhorar a detecção de ameaças, elas também podem ser exploradas para sofisticar ataques.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Falha no Windows 11 Pode Conceder Controle Total ao Atacante.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O pesquisador de segurança Alex Birnberg publicou recentemente os detalhes técnicos e um código de prova de conceito (PoC) para explorar a vulnerabilidade CVE-2024-30085, que afeta o driver Cloud Files Mini Filter (cldflt) no Windows. Essa falha, classificada com uma pontuação de 7,8 no sistema CVSS, permite que atacantes locais elevem seus privilégios ao nível SYSTEM, representando um risco significativo à segurança de sistemas vulneráveis. A falha está localizada na função HsmIBitmapNORMALOpen, que apresenta uma validação inadequada dos comprimentos de dados fornecidos pelo usuário antes de copiá-los para um buffer de tamanho fixo na memória heap. Essa falha na validação permite que atacantes contornem as verificações de segurança e executem código arbitrário com os mais altos privilégios do sistema. Uma vez que privilégios SYSTEM sejam obtidos, o atacante pode tomar controle total do sistema, instalar softwares maliciosos, modificar arquivos críticos e acessar dados restritos. Entre os problemas técnicos identificados, destaca-se a possibilidade de burlar a validação do comprimento de bitmaps de pontos de reanálise (reparse points), uma vez que o código não executa corretamente as verificações necessárias. Além disso, manipulando caminhos de diretórios e reparse points, os atacantes podem evitar as restrições que deveriam impedir a criação não autorizada desses pontos. Por fim, dados superdimensionados podem ser copiados para buffers fixos, resultando em um overflow de buffer na heap, que causa corrupção de memória e escalonamento de privilégios. O exploit mostrou como a falha pode ser explorada em sistemas Windows 11 23H2, destacando a gravidade do problema. Sistemas impactados podem ser completamente comprometidos caso o ataque seja realizado com sucesso.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>