<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Tue, 13 Jan 2026 00:01:03 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Meta corrige bug no Instagram que gerava alertas falsos de troca de senha.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Meta confirmou a correção de uma falha no Instagram que causou o envio massivo e indevido de e-mails de redefinição de senha a milhões de usuários. O erro levou muitas pessoas a acreditarem que suas contas haviam sido comprometidas, ao receberem mensagens com instruções para alterar senhas sem que tivessem solicitado qualquer modificação. Segundo a empresa, o problema foi causado por um bug que permitia a uma parte externa acionar o disparo dos e-mails de redefinição, mesmo sem qualquer acesso autorizado às contas. A Meta afirmou que não houve violação de segurança nem vazamento de dados, e que os usuários podem ignorar essas mensagens. As suspeitas aumentaram quando começaram a circular alegações de que dados de cerca de 17,5 milhões de contas do Instagram haviam sido expostos em fóruns da dark web. No entanto, a Meta negou qualquer relação entre esses rumores e o incidente com os e-mails de senha, assegurando que os sistemas da empresa permanecem seguros. Em comunicado oficial, a empresa se desculpou pelo transtorno causado e explicou que a falha já foi corrigida. A Meta também reforçou que os usuários devem evitar clicar em links de e-mails inesperados e, caso desejem mudar suas senhas por precaução, devem fazê-lo diretamente pelo aplicativo ou site do Instagram.</description><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 00:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/#234566134144564743</guid></item><item><title>* Malware Voidlink transforma servidores Linux em botnets para mineração e ciberataques.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores de segurança cibernética identificaram uma nova e sofisticada ameaça voltada para sistemas Linux. Trata-se do Voidlink, um malware avançado capaz de transformar servidores comprometidos em botnets multifuncionais, usadas para mineração ilícita de criptomoedas e ataques distribuídos de negação de serviço (DDoS). O Voidlink é projetado com uma arquitetura modular que permite aos operadores alternar entre diferentes finalidades maliciosas, de acordo com os objetivos da campanha. Ao ser instalado em um servidor, o malware inicia conexões com servidores de comando e controle, dos quais recebe instruções para iniciar mineração de moedas como Monero ou participar de ciberataques coordenados. A infecção ocorre por meio da exploração de vulnerabilidades conhecidas em serviços acessíveis via internet, como interfaces web mal configuradas ou portas de administração remota abertas. Uma vez dentro do sistema, o malware garante persistência, oculta sua atividade e começa a utilizar os recursos computacionais do servidor de forma discreta. Entre as funcionalidades do Voidlink está a capacidade de ajustar o consumo de CPU e memória para evitar alertas de segurança. Isso permite que a mineração de criptomoedas aconteça de forma contínua sem chamar a atenção de administradores ou ferramentas de monitoramento. Já o módulo de DDoS transforma os servidores infectados em armas contra alvos externos. Os atacantes podem disparar grandes volumes de tráfego contra sites ou serviços, derrubando suas operações com o uso combinado da botnet distribuída. Embora ainda não tenha sido atribuída a um grupo específico, a campanha de disseminação do Voidlink está em expansão. Os alvos incluem servidores Linux em ambientes de nuvem, dispositivos IoT e sistemas corporativos com práticas de segurança insuficientes.</description><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 00:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/#5803012929991840637</guid></item><item><title>* ServiceNow corrige falha crítica na plataforma de IA.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A ServiceNow lançou uma atualização de segurança para corrigir uma falha crítica em sua plataforma de inteligência artificial que poderia permitir que um invasor assumisse a identidade de outros usuários sem necessidade de autenticação. A vulnerabilidade, apelidada de BodySnatcher, representava um sério risco de comprometimento de contas e ações privilegiadas dentro da plataforma. A falha afetava diretamente a maneira como a plataforma lidava com chamadas de API em contextos de execução da IA. Em cenários normais, a IA da ServiceNow realiza ações em nome de um usuário com base em permissões legítimas. No entanto, devido à vulnerabilidade, era possível injetar comandos que falsificavam a identidade de qualquer usuário, inclusive administradores, permitindo acesso a dados sensíveis ou execução de tarefas críticas. O problema foi descoberto por um pesquisador de segurança que demonstrou como era possível explorar endpoints internos, inclusive aqueles utilizados por interfaces de chatbot e automações de fluxo de trabalho. Ao manipular os cabeçalhos HTTP e omitir a autenticação esperada, um invasor conseguia forjar comandos como se fossem emitidos por outro usuário, sem deixar rastros evidentes. A ServiceNow respondeu rapidamente à divulgação responsável e disponibilizou correções para todas as versões afetadas. A empresa ressaltou que não há evidências de exploração ativa da falha, mas recomendou que todos os clientes apliquem as atualizações de segurança imediatamente para mitigar possíveis riscos futuros. Além disso, a empresa reforçou que seus sistemas de segurança foram revisados para impedir que vulnerabilidades semelhantes ocorram novamente, especialmente no contexto de automações baseadas em IA, que têm se tornado cada vez mais comuns em ambientes corporativos.</description><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 00:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/#8057194470670836128</guid></item></channel></rss>