<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Vulnerabilidade no LibreOffice expõe usuários do Windows.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O LibreOffice, uma das suítes de escritório open-source mais populares do mundo, recebeu uma atualização de segurança crítica após a descoberta de uma vulnerabilidade grave que permite a execução de arquivos maliciosos em sistemas Windows. A falha, identificada como CVE-2025-0514, afeta versões anteriores à 24.8.5 e envolve a forma como o programa lida com hyperlinks incorporados em documentos. Caso explorada, a brecha pode permitir que invasores executem códigos maliciosos apenas com a interação do usuário ao clicar em um link. O problema está relacionado ao uso inadequado da função ShellExecute do Windows, que é acionada quando um usuário clica em um hyperlink dentro de um documento do LibreOffice. Normalmente, a suíte bloqueia links que apontam diretamente para arquivos executáveis, protegendo o usuário contra execuções acidentais. No entanto, pesquisadores descobriram que links especialmente manipulados, usando esquemas de URI alternativos ou técnicas de codificação, conseguem contornar essa proteção e acionar a execução de programas maliciosos. Esse tipo de ataque não requer o uso de macros, tornando-o especialmente perigoso, pois explora apenas a funcionalidade legítima de links incorporados em arquivos como documentos de texto (.odt) e planilhas (.ods). A falha pode ser explorada por cibercriminosos em campanhas de phishing, enviando documentos aparentemente inofensivos por e-mail ou mensagens instantâneas, induzindo o usuário a clicar em links maliciosos. A atualização de segurança lançada em 25 de fevereiro de 2025, com a versão 24.8.5, implementa novos mecanismos de validação que bloqueiam interpretações indevidas de URLs como caminhos locais de arquivo.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Microsoft remove extensões populares do VSCode após descoberta de código malicioso.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Microsoft removeu duas extensões populares do VSCode após a descoberta de sérios riscos de segurança envolvendo seus códigos. As extensões ‘Material Theme – Free’ e ‘Material Theme Icons – Free’, que acumulavam juntas quase 9 milhões de downloads, foram retiradas do Visual Studio Marketplace e desativadas automaticamente para todos os usuários que as tinham instaladas. Quem utilizava as extensões passou a receber alertas diretamente no VSCode informando sobre a remoção e desativação forçada. As extensões eram mantidas por Mattia Astorino, conhecido na plataforma como equinusocio, um desenvolvedor bastante ativo no Marketplace do Visual Studio, com um histórico de extensões que somavam mais de 13 milhões de instalações. No entanto, o nome do desenvolvedor e suas contribuições foram completamente banidos após investigações de segurança apontarem indícios de código malicioso. A descoberta foi feita por pesquisadores de segurança especializados na análise de extensões para o Visual Studio Code, Amit Assaraf e Itay Kruk, que notaram comportamentos suspeitos e notificaram a Microsoft. Segundo um post publicado por um funcionário da Microsoft no fórum Hacker News, a equipe de segurança da empresa confirmou as suspeitas, encontrando vários indícios de comportamento malicioso dentro das extensões. Com isso, a Microsoft removeu imediatamente as extensões do marketplace, baniu o desenvolvedor e desinstalou automaticamente os componentes de todos os VSCode onde elas estavam ativas. A empresa deixou claro que a remoção não teve nenhuma relação com questões de direitos autorais ou licenciamento, sendo exclusivamente motivada pela presença de código potencialmente malicioso. Os pesquisadores explicaram que seu sistema de varredura especializado detectou o comportamento suspeito em uma atualização recente das extensões. Isso indica que o problema pode ter surgido de duas formas: ou houve um ataque à cadeia de suprimentos por meio de uma dependência comprometida, ou o próprio desenvolvedor teve sua conta invadida, e os atacantes adicionaram o código malicioso durante uma atualização.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Golpe em WordPress usa plugin falso para injetar spam de cassino em sites.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Um novo golpe envolvendo plugins falsos do WordPress está impactando sites ao injetar spam de cassinos em suas páginas, afetando diretamente o SEO e a reputação das vítimas. A prática de esconder código malicioso em plugins falsos não é nova, mas continua sendo uma estratégia eficiente para criminosos digitais. Esses plugins maliciosos, por não fazerem parte dos arquivos principais do WordPress, são mais difíceis de detectar por verificações de integridade, especialmente quando o próprio painel do WordPress é manipulado para esconder sua presença. Para aumentar o disfarce, os criminosos costumam dar nomes inocentes e genéricos ao plugin, tornando-o mais difícil de perceber entre outros plugins legítimos. Recentemente, uma investigação revelou que um site de cliente foi afetado por esse tipo de golpe, com spam de cassino sendo injetado no rodapé das páginas. A análise detalhada identificou que o responsável era um plugin falso camuflado entre os demais, usando justamente um nome genérico e sem levantar suspeitas à primeira vista. Ao investigar a pasta wp-content/plugins, o time de especialistas notou que, entre plugins amplamente conhecidos, havia um plugin com nome incomum, levantando o alerta inicial. Ao revisar o conteúdo da pasta e do arquivo PHP do plugin suspeito, ficou claro que se tratava de um componente malicioso. Diferente de plugins legítimos, que geralmente possuem múltiplos arquivos e diretórios, esse plugin falso consistia em apenas um único arquivo PHP. Dentro dele, o código utilizava técnicas de ofuscação para esconder suas verdadeiras intenções, incluindo a presença de funções para capturar e exibir conteúdo remoto via cURL, além de manipular dados usando criptografia XOR para esconder as URLs que o malware utilizava. A função central do código malicioso envolvia a descriptografia de strings ocultas, usando uma chave de criptografia embutida no próprio plugin. Ao obter a string original, o plugin malicioso fazia conexões externas para buscar conteúdo e comandos adicionais, ampliando seu controle sobre o site infectado.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>